{"id":10106,"date":"2024-01-30T15:08:58","date_gmt":"2024-01-30T15:08:58","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=10106"},"modified":"2024-01-30T15:48:03","modified_gmt":"2024-01-30T15:48:03","slug":"annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/","title":{"rendered":"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0&#8212; B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0"},"content":{"rendered":"<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-10096 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-300x169.png\" alt=\"\" width=\"674\" height=\"380\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 674px) 100vw, 674px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"none\">En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 propositions dans notre domaine de la sant\u00e9\u202f: <\/span><span style=\"color: #000000;\"><b>sant\u00e9 et droits sexuels, reproductifs et maternels. <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Cet appel \u00e0 propositions a \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce au financement du <\/span><a href=\"https:\/\/idrc-crdi.ca\/fr\"><span data-contrast=\"none\">Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (CRDI) du Canada<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les\u00a0quatre\u00a0laur\u00e9ats qui ont re\u00e7u un financement pour poursuivre des projets dans ce domaine. Ces \u00e9quipes travailleront \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration des r\u00e9sultats en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de droits sexuels, reproductifs et maternels (SDSRM) en Afrique et cr\u00e9eront des ensembles de donn\u00e9es qui <\/span><span data-contrast=\"none\">permettront d\u2019am\u00e9liorer les soins prodigu\u00e9s aux m\u00e8res et aux b\u00e9b\u00e9s apr\u00e8s leur sortie de l\u2019h\u00f4pital, de mieux \u00e9tiqueter les donn\u00e9es existantes sur les frottis cervico-vaginaux et de collecter de nouvelles donn\u00e9es pour un meilleur d\u00e9pistage du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus, d\u2019identifier et de classer les m\u00e8res selon qu\u2019elles pr\u00e9sentent un risque faible ou \u00e9lev\u00e9 de complications \u00e0 l\u2019accouchement lors des soins pr\u00e9natals, et bien d\u2019autres choses encore. En Afrique, la sant\u00e9 et les droits sexuels, reproductifs et maternels de nombreuses personnes sont loin d\u2019\u00eatre acquis. Nous sommes impatients que ces b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund \u00e9laborent des ensembles de donn\u00e9es de formation et d\u2019\u00e9valuation ouverts et accessibles pour des applications d\u2019apprentissage machine en mati\u00e8re de SDSRM en Afrique\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Nous tenons \u00e9galement \u00e0 saluer et remercier notre <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/2023-sexual-reproductive-and-maternal-health-and-rights-technical-advisory-panel\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Groupe consultatif technique SDSRM 2023<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"none\"> et les examinateurs partenaires pour leur travail d\u2019analyse des riches candidatures et de s\u00e9lection d\u2019un portefeuille diversifi\u00e9 de projets \u00e0 financer\u202f: <\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"color: #56c7da;\"><b>Caitlin M. Augustin <\/b><\/span>(DataKind), <span style=\"color: #56c7da;\"><b>Chris Seebregts<\/b><\/span> (Jembi Health Systems), <span style=\"color: #56c7da;\"><b>Deogratias Mzurikwao <\/b><\/span>(Villgro Africa),<span style=\"color: #56c7da;\"><b> Rosalind Parkes-Ratanshi<\/b><\/span> (The Infectious Disease Institute Limited),<span style=\"color: #56c7da;\"><b> Tracy Kobukindo <\/b><\/span>(Last Mile Health).\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Des autorisations de sortie en toute connaissance de cause pour maman et b\u00e9b\u00e9\u202f: le renforcement des capacit\u00e9s au service d\u2019une am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des soins maternels et n\u00e9onatals bas\u00e9e sur les donn\u00e9es<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Contact\u202f: <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Jessica Trawin (<\/span><a href=\"mailto:jessica.trawin@cw.bc.ca\"><span data-contrast=\"none\">jessica.trawin@cw.bc.ca<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">En 2020, 287\u202f000 m\u00e8res sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es de complications li\u00e9es \u00e0 la grossesse ou \u00e0 l\u2019accouchement\u202f; un tiers de ces d\u00e9c\u00e8s (30\u202f%) surviennent au cours des six premi\u00e8res semaines suivant la naissance (<\/span><a href=\"https:\/\/www.who.int\/fr\/news-room\/fact-sheets\/detail\/maternal-mortality\"><span data-contrast=\"none\">Organisation mondiale de la sant\u00e9, 2023<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">). Les approches de sant\u00e9 publique de pr\u00e9cision s\u2019appuient sur la pr\u00e9diction des risques pour identifier les patients les plus vuln\u00e9rables et \u00e9clairer les d\u00e9cisions relatives \u00e0 l\u2019utilisation de ressources limit\u00e9es, notamment la fr\u00e9quence, l\u2019intensit\u00e9 et le type de visites de suivi des soins postnatals.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cependant, ces approches peuvent ne pas pr\u00e9dire avec exactitude ou pr\u00e9cision le risque pour des sous-groupes sp\u00e9cifiques de femmes qui sont statistiquement sous-repr\u00e9sent\u00e9s dans la population globale, notamment les femmes qui ont accouch\u00e9 d\u2019un enfant mort-n\u00e9. <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Avec ce projet, l\u2019\u00e9quipe entend g\u00e9n\u00e9rer un ensemble de donn\u00e9es synth\u00e9tique de variables socio-d\u00e9mographiques et cliniques et de r\u00e9sultats de sant\u00e9 pour les dyades m\u00e8re\/nouveau-n\u00e9 en Ouganda, en utilisant les donn\u00e9es existantes collect\u00e9es au cours d\u2019\u00e9tudes d\u2019observation ant\u00e9rieures. <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">L\u2019\u00e9quipe utilisera cet ensemble de donn\u00e9es pour am\u00e9liorer son mod\u00e8le de pr\u00e9diction des risques permettant de d\u00e9tecter les femmes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9c\u00e8s ou de r\u00e9admission dans les six semaines suivant l\u2019accouchement \u00e0 l\u2019h\u00f4pital afin de <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>pr\u00e9dire avec davantage d\u2019exactitude et de pr\u00e9cision le risque auquel sont expos\u00e9es les p\u00e8res ayant accouch\u00e9 d\u2019un enfant mort-n\u00e9<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\"><span style=\"color: #005a7c;\">.<\/span> Elle travaillera avec des partenaires de recherche au Canada pour former et encadrer des scientifiques ougandais sp\u00e9cialis\u00e9s dans le d\u00e9veloppement de mod\u00e8les et la gestion de donn\u00e9es, et pour renforcer les capacit\u00e9s locales dans ce domaine. L\u2019\u00e9quipe utilisera ses r\u00e9sultats pour orienter la mise au point d\u2019une approche de sant\u00e9 publique de pr\u00e9cision visant \u00e0<\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b> am\u00e9liorer<\/b> <b>les soins apr\u00e8s la sortie de l\u2019h\u00f4pital<\/b> <b>et incluant toutes les m\u00e8res et tous les nouveau-n\u00e9s<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">, en partenariat avec le minist\u00e8re ougandais de la Sant\u00e9 et d\u2019autres acteurs cl\u00e9s dans le domaine de la sant\u00e9 maternelle.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559739&quot;:160}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10087 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Mushiga.jpg\" alt=\"\" width=\"224\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Mushiga.jpg 189w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Mushiga-150x150.jpg 150w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Mushiga-160x160.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 224px) 100vw, 224px\" \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><i><span data-contrast=\"none\">Responsable de projet Dr Nathan Kenya-Mugisha<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fCe projet s\u2019appuie sur nos travaux ant\u00e9rieurs visant \u00e0 am\u00e9liorer les soins prodigu\u00e9s aux enfants apr\u00e8s leur sortie de l\u2019h\u00f4pital. La subvention octroy\u00e9e par le Lacuna Fund nous aidera \u00e0 relever certains des d\u00e9fis les plus urgents auxquels nous sommes confront\u00e9s dans l\u2019offre de soins de sant\u00e9 de qualit\u00e9 \u00e0 la population ougandaise. Dans un premier temps, elle nous aidera \u00e0 \u00e9laborer des solutions fond\u00e9es sur des donn\u00e9es afin d\u2019am\u00e9liorer la transition entre l\u2019h\u00f4pital et le domicile pour les m\u00e8res et leurs nouveau-n\u00e9s, ce qui est absolument n\u00e9cessaire pour am\u00e9liorer leur survie. Ensuite, elle contribuera \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s en science des donn\u00e9es ax\u00e9es sur la sant\u00e9 en Ouganda, qui permettront de soutenir ce travail et de nombreuses autres initiatives visant \u00e0 aider les personnes vuln\u00e9rables.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:160}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong><i>\u2013 Dr Nathan Kenya-Mugisha, Directeur m\u00e9dical ex\u00e9cutif, WALIMU<\/i>\u00a0<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Ensemble de donn\u00e9es pour la stratification des risques en mati\u00e8re de sant\u00e9 maternelle en Tanzanie pour un apprentissage machine pr\u00e9dictif et responsable\u00a0<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Contact\u202f: <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Rukia Mwifunyi (rukiahilda@gmail.com)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Ce projet vise \u00e0 am\u00e9liorer la d\u00e9tection pr\u00e9coce des femmes enceintes pr\u00e9sentant un risque de complications \u00e0 l\u2019accouchement, un aspect essentiel des soins pr\u00e9natals qui permet de r\u00e9duire les issues n\u00e9gatives de l\u2019accouchement. Cette am\u00e9lioration sera obtenue gr\u00e2ce \u00e0 <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>la mise en \u0153uvre de la stratification des risques en mati\u00e8re de sant\u00e9 maternelle (SRSM), qui consiste \u00e0 classer les femmes enceintes selon diff\u00e9rents niveaux de risque (par exemple, \u00e9lev\u00e9, moyen et faible) sur la base d\u2019une analyse compl\u00e8te des donn\u00e9es objectives et subjectives tir\u00e9es des plaintes et des r\u00e9sultats d\u2019analyses en laboratoire<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\"><span style=\"color: #005a7c;\">.<\/span> L\u2019objectif est de permettre aux h\u00f4pitaux de r\u00e9f\u00e9rence d\u2019allouer plus efficacement leurs ressources en se concentrant sur les grossesses \u00e0 haut risque, tandis que les grossesses \u00e0 faible risque seront prises en charge par les centres de sant\u00e9 communautaires. Par cons\u00e9quent,<\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b> l\u2019objectif principal est de cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es ouvert et inclusif pour la SRSM au service d\u2019applications d\u2019apprentissage machine \u00e9quitables et responsables qui peuvent pr\u00e9dire, d\u00e8s le d\u00e9but de la grossesse, d\u2019\u00e9ventuelles issues n\u00e9gatives \u00e0 l\u2019accouchement<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\"><span style=\"color: #005a7c;\">.<\/span> Cet ensemble de donn\u00e9es sera compil\u00e9 \u00e0 partir des femmes enceintes fr\u00e9quentant les centres de sant\u00e9 maternelle dans les districts mal desservis de diverses r\u00e9gions de Tanzanie, o\u00f9 les donn\u00e9es individualis\u00e9es sur la sant\u00e9 maternelle sont actuellement rares ou ne sont pas accessibles au public.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-10090 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Udom_Logo.jpg\" alt=\"\" width=\"259\" height=\"239\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Udom_Logo.jpg 228w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Udom_Logo-160x147.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 259px) 100vw, 259px\" \/>\n<p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fEn partenariat avec le Muhimbili National Hospital (MNH), le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, l\u2019Administration r\u00e9gionale et de l\u2019Administration locale (PR-ARAL), l\u2019universit\u00e9 de Dodoma (UDOM) \u00e9tablira un ensemble de donn\u00e9es inclusif et accessible pour la stratification des risques li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 maternelle (SRSM). Cette initiative vise \u00e0 faciliter la mise en place d\u2019applications d\u2019apprentissage machine responsables, capables de pr\u00e9dire, en d\u00e9but de grossesse, d\u2019\u00e9ventuelles issues n\u00e9gatives \u00e0 l\u2019accouchement. Pour garantir la repr\u00e9sentation et l\u2019inclusion des communaut\u00e9s marginalis\u00e9es, notre \u00e9quipe de projet recueillera et classera efficacement les donn\u00e9es des femmes enceintes qui fr\u00e9quentent les centres de sant\u00e9 maternelle pendant au moins neuf mois. Nous concentrerons nos travaux sur cinq districts mal desservis situ\u00e9s dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions de la Tanzanie. Nous sommes convaincus que ce projet contribuera de mani\u00e8re significative \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration des r\u00e9sultats en mati\u00e8re de sant\u00e9 maternelle en Tanzanie. Nous sommes impatients de nous lancer dans ce projet et nous exprimons notre profonde gratitude au Lacuna Fund pour nous avoir offert cette occasion exceptionnelle.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong><i>&#8212; Rukia Mwifunyi, Chercheur principal, UDOM<\/i>\u00a0<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>L\u2019ensemble de donn\u00e9es d\u2019imagerie du sein en Afrique pour des soins \u00e9quitables en canc\u00e9rologie (ABreast Data)<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Contact\u202f: <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Michael Kawooya (<\/span><a href=\"mailto:kawooyagm@yahoo.co.uk\"><span data-contrast=\"none\">kawooyagm@yahoo.co.uk<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:256}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Pseudos Twitter\u202f: <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">@mailab_io @ECUREI Ug<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:256}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cette \u00e9tude introduira une approche communautaire \u00e0 la s\u00e9nologie bas\u00e9e sur des donn\u00e9es afin de r\u00e9duire les disparit\u00e9s dans la d\u00e9tection pr\u00e9coce du cancer du sein chez les femmes d\u2019Afrique noire, qui enregistrent les taux de d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s dus au cancer du sein les plus \u00e9lev\u00e9s au monde. L\u2019\u00e9quipe pr\u00e9voit de constituer un ensemble de donn\u00e9es d\u2019imagerie du sein annot\u00e9 de haute qualit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019\u00e9chographies au point d\u2019intervention (POCUS en anglais) de 100 femmes ougandaises et nig\u00e9rianes, collect\u00e9es \u00e0 intervalles r\u00e9guliers au sein de la communaut\u00e9. L\u2019ensemble de donn\u00e9es sera mis en correspondance avec les mammographies recueillies dans les centres d\u2019imagerie diagnostique, les donn\u00e9es pathologiques des biopsies et les profils cliniques complets.<\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b> Cet ensemble de donn\u00e9es fournira les premi\u00e8res donn\u00e9es ouvertes et accessibles de formation et d\u2019\u00e9valuation de l\u2019imagerie du sein pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM) chez les femmes d\u2019Afrique noire et, \u00e0 notre connaissance, les premi\u00e8res donn\u00e9es sur les \u00e9chographies au point d\u2019intervention accessibles au public dans le monde. <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Plus important encore, \u00e9tant donn\u00e9 que les technologies d\u2019imagerie \u00e0 faible co\u00fbt telles que POCUS et maintenant l\u2019imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique (IRM) au point d\u2019intervention, y compris le r\u00e9cent POC-IRM mis au point en Ouganda, sont prometteuses sur le plan clinique, cet ensemble de donn\u00e9es permettra d\u2019\u00e9tablir un cadre pour les programmes de d\u00e9pistage communautaires guid\u00e9s par l\u2019AM visant \u00e0 d\u00e9mocratiser les services d\u2019imagerie afin d\u2019accro\u00eetre l\u2019acc\u00e8s des populations vuln\u00e9rables \u00e0 des soins diagnostiques de qualit\u00e9.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:256}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Cela sera possible en cr\u00e9ant un ensemble de donn\u00e9es d\u2019imagerie complet assorti d\u2019\u00e9tiquettes d\u00e9crivant la v\u00e9rit\u00e9 de terrain et en utilisant cet ensemble de donn\u00e9es pour mettre au point une m\u00e9thode d\u2019AM pour la segmentation d\u2019images\/l\u2019identification de pathologies en vue d\u2019un diagnostic rapide.<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\"> L\u2019expertise de l\u2019\u00e9quipe en radiologie de proximit\u00e9, notamment la formation des agents de sant\u00e9 \u00e0 la fourniture de services radiologiques de base et de premi\u00e8re ligne dans les zones rurales et \u00e0 ressources limit\u00e9es, sera mise \u00e0 profit pour \u00e9tablir le cadre de collecte des donn\u00e9es au niveau de la communaut\u00e9. Le processus de collecte de donn\u00e9es \u00e9tape par \u00e9tape comprendra les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s suivants\u202f: autopalpation des seins \u00e0 domicile\u202f; sensibilisation au cancer du sein et formation \u00e0 la recherche participative communautaire\u202f; recrutement des participants \u00e0 l\u2019\u00e9tude\u202f; collecte de donn\u00e9es d\u2019imagerie et de donn\u00e9es cliniques. L\u2019\u00e9quipe, en collaboration avec la communaut\u00e9, fournira un <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>ensemble de donn\u00e9es d\u2019AM \u00e9tiquet\u00e9 de grande valeur pour l\u2019\u00e9chographie au point d\u2019intervention qui pourrait faciliter le traitement du cancer du sein, retarder son apparition ou permettre d\u2019\u00e9laborer des strat\u00e9gies de pr\u00e9vention pour toutes les patientes atteintes d\u2019un cancer du sein.<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-10084 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Kawooya_photo.jpg\" alt=\"\" width=\"209\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Kawooya_photo.jpg 209w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Dr.-Kawooya_photo-160x184.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 209px) 100vw, 209px\" \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Professeur Michael Kawooya<\/em><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"none\">Le Ernest Cook Ultrasound Research and<\/span><\/i> <i><span data-contrast=\"none\">Education Institute (ECUREI), en partenariat avec le Medical Artificial Intelligence Laboratory (MAI Lab) de Crestview Radiology Inc., \u00e9tablira un ensemble de donn\u00e9es repr\u00e9sentatif pour la mise au point d\u2019outils d\u2019imagerie permettant d\u2019am\u00e9liorer de mani\u00e8re significative le d\u00e9pistage du cancer du sein en Afrique subsaharienne. Ce projet offre une occasion unique d\u2019appliquer des techniques d\u2019apprentissage machine pour mettre au point des solutions d\u2019imagerie fiables au point d\u2019intervention, qui mettront l\u2019imagerie diagnostique avanc\u00e9e \u00e0 la port\u00e9e de la communaut\u00e9 et des groupes \u00e0 risque les plus vuln\u00e9rables, qui sont bien souvent incapables d\u2019acc\u00e9der \u00e0 de tels soins. Cet effort conjoint s\u2019appuie sur les projets ant\u00e9rieurs de l\u2019\u00e9quipe financ\u00e9s par le Lacuna Fund dans le domaine de la sant\u00e9 et de l\u2019\u00e9quit\u00e9, et s\u2019appuiera sur des protocoles et des m\u00e9thodes de conservation et d\u2019annotation des donn\u00e9es d\u2019imagerie m\u00e9dicale pour garantir le succ\u00e8s de ce projet. Nous sommes reconnaissants au Lacuna Fund pour son soutien sans faille \u00e0 la promotion de la science des donn\u00e9es en Afrique.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:256}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong><i>&#8212; Prof. Michael Kawooya \u2013 Responsable de projet, Ernest Cook Ultrasound Research and Education Institute (ECUREI)<\/i>\u00a0<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Cr\u00e9ation d\u2019un ensemble de donn\u00e9es tir\u00e9 d\u2019images num\u00e9riques de frottis cervico-vaginaux pour le d\u00e9pistage automatique du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus en Ouganda\u00a0<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Contact\u202f: <\/b><\/span><span data-contrast=\"none\">Rose Nakasi (g.nakasirose@gmail.com)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est un fl\u00e9au pour la sant\u00e9 reproductive des femmes et constitue un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique important dans les pays \u00e0 revenu faible et interm\u00e9diaire. Pour r\u00e9duire le nombre de cas de cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus et le taux de mortalit\u00e9 associ\u00e9, il est essentiel de proc\u00e9der \u00e0 un d\u00e9pistage et \u00e0 un diagnostic fiables et pr\u00e9coces de la maladie. Le d\u00e9pistage du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus par frottis analys\u00e9 au microscope est un \u00e9l\u00e9ment central des recommandations actuelles de l\u2019OMS. En Ouganda et en Afrique subsaharienne, l\u2019utilisation du frottis cervico-vaginal analys\u00e9 au microscope est entrav\u00e9e par le manque d\u2019expertise en mati\u00e8re d\u2019interpr\u00e9tation des images, ce qui nuit \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 et \u00e0 la pr\u00e9cision du d\u00e9pistage du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus. <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>L\u2019\u00e9quipe du projet a pour objectif de constituer un ensemble de donn\u00e9es num\u00e9riques \u00e0 partir de diapositives de frottis cervico-vaginaux d\u00e9j\u00e0 existantes, en utilisant notre appareil de collecte de donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9, qui comprend un smartphone mobile fix\u00e9 \u00e0 l\u2019oculaire d\u2019un microscope<\/b>.<b> Cet ensemble de donn\u00e9es localis\u00e9 et \u00e9tiquet\u00e9 sera utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage automatique du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus en Ouganda.<\/b><\/span><span data-contrast=\"none\"> En collaboration avec des microscopistes, des pathologistes et des experts en cytologie canc\u00e9reuse de l\u2019h\u00f4pital de r\u00e9f\u00e9rence de Mulago, cette \u00e9tude portera sur un ensemble de donn\u00e9es de 1\u202f000 images de frottis cervico-vaginaux \u00e9tiquet\u00e9. Les ensembles de donn\u00e9es seront annot\u00e9s dans des formats permettant de r\u00e9pondre \u00e0 un large \u00e9ventail de cas d\u2019utilisation de l\u2019apprentissage machine, notamment la d\u00e9tection d\u2019objets, la classification et les t\u00e2ches de segmentation. <\/span><span style=\"color: #005a7c;\"><b>L\u2019\u00e9quipe esp\u00e8re que cet ensemble de donn\u00e9es d\u2019images sera utilis\u00e9 pour d\u00e9tecter efficacement le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus et am\u00e9liorer la sant\u00e9 reproductive des femmes en Afrique subsaharienne.<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-10093 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Makerere-Logos-300x200.png\" alt=\"\" width=\"347\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Makerere-Logos-300x200.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Makerere-Logos-160x107.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/Makerere-Logos.png 450w\" sizes=\"auto, (max-width: 347px) 100vw, 347px\" \/>\n<p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fAvec le soutien du Lacuna Fund, un ensemble de donn\u00e9es localis\u00e9 et \u00e9tiquet\u00e9 de frottis analys\u00e9s au microscope sera cr\u00e9\u00e9 pour le d\u00e9pistage automatique du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus dans le monde r\u00e9el, afin d\u2019am\u00e9liorer la sant\u00e9 reproductive des femmes en Ouganda.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong><i>\u2013 Dr. Rose Nakasi, Chercheur principal<\/i>\u00a0<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 propositions dans notre domaine de la sant\u00e9\u202f: sant\u00e9 et droits sexuels, reproductifs et maternels. Cet appel \u00e0 propositions a \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce au financement du Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (CRDI) du Canada. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les\u00a0quatre\u00a0laur\u00e9ats qui &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":10096,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[32,1],"tags":[],"class_list":["post-10106","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-sante","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 propositions dans notre domaine de la sant\u00e9\u202f: sant\u00e9 et droits sexuels, reproductifs et maternels. Cet appel \u00e0 propositions a \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce au financement du Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (CRDI) du Canada. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les\u00a0quatre\u00a0laur\u00e9ats qui &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-30T15:08:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-30T15:48:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-300x169.png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\",\"name\":\"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png\",\"datePublished\":\"2024-01-30T15:08:58+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-30T15:48:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png\",\"width\":1600,\"height\":900},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0&#8212; B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund","og_description":"En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 propositions dans notre domaine de la sant\u00e9\u202f: sant\u00e9 et droits sexuels, reproductifs et maternels. Cet appel \u00e0 propositions a \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce au financement du Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (CRDI) du Canada. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les\u00a0quatre\u00a0laur\u00e9ats qui &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-01-30T15:08:58+00:00","article_modified_time":"2024-01-30T15:48:03+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1-300x169.png","type":"","width":"","height":""}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"11 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/","name":"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0- B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0 - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png","datePublished":"2024-01-30T15:08:58+00:00","dateModified":"2024-01-30T15:48:03+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/01\/FINAL-SRMHR-1.png","width":1600,"height":900},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Annonce des subventions dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0&#8212; B\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels pour l\u2019ann\u00e9e 2023\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10106","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10106"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10115,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10106\/revisions\/10115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}