{"id":11044,"date":"2024-06-27T09:42:23","date_gmt":"2024-06-27T09:42:23","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=11044"},"modified":"2024-06-27T12:24:25","modified_gmt":"2024-06-27T12:24:25","slug":"le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/","title":{"rendered":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11040\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png\" alt=\"\" width=\"1097\" height=\"618\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 1097px) 100vw, 1097px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"none\">Aujourd\u2019hui, le Lacuna Fund a le plaisir d\u2019annoncer deux nouveaux appels \u00e0 propositions visant \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM). Nous acceptons les propositions dans l\u2019un ou l\u2019autre des domaines suivants\u202f:<\/span> <span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Langue (traitement automatique du langage naturel)<\/b> et <b>Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens)<\/b>.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/soumettre-un-projet\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Consultez la page \u00ab\u202fSoumettre un projet\u202f\u00bb du Lacuna Fund<\/span><\/b><\/a> <span data-contrast=\"none\">(voir en <\/span><span data-contrast=\"none\">espagnol<\/span><span data-contrast=\"none\">, <\/span><span data-contrast=\"none\">fran\u00e7ais <\/span><span data-contrast=\"none\">ou <\/span><span data-contrast=\"none\">portugais<\/span><span data-contrast=\"none\">)<\/span> <span data-contrast=\"none\">pour conna\u00eetre les d\u00e9lais et les ressources sp\u00e9cifiques \u00e0 chaque appel \u00e0 propositions, et pour en savoir plus sur les possibilit\u00e9s de mentorat et sur les modalit\u00e9s de soumission de votre proposition. Nous vous encourageons \u00e0 partager cette opportunit\u00e9 avec vos r\u00e9seaux\u202f!\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Le Lacuna Fund accepte les propositions soumises <\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\">via son portail de candidature<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\"> en anglais, espagnol, fran\u00e7ais et portugais.<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"none\">Pour les candidats soumettant leur proposition en anglais, en espagnol ou en fran\u00e7ais\u202f:<\/span><\/b> <span data-contrast=\"none\">veuillez utiliser le portail de candidature et basculer vers la langue de votre choix via l\u2019onglet d\u00e9roulant.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"none\">Pour les candidats soumettant leur proposition en portugais\u202f:<\/span><\/b> <span data-contrast=\"none\">veuillez soumettre votre proposition en utilisant les <\/span><i><span data-contrast=\"none\">portails de candidature en anglais, en espagnol ou en fran\u00e7ais<\/span><\/i><span data-contrast=\"none\">. Nous n\u2019avons pas encore de portail portugais \u00e0 la disposition des candidats, mais les candidatures en portugais sont accept\u00e9es et seront examin\u00e9es.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"none\">Tous les candidats\u202f:<\/span><\/b> <b><span data-contrast=\"none\">les candidatures seront accept\u00e9es uniquement via le portail<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\">. <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Nous n\u2019acceptons pas les candidatures envoy\u00e9es par courrier \u00e9lectronique.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"none\">Si vous avez des questions concernant votre candidature, veuillez nous envoyer un courriel \u00e0 l\u2019adresse\u00a0<\/span> <a href=\"mailto:secretariat@lacunafund.org\"><span data-contrast=\"none\">secretariat@lacunafund.org.<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Nous tenons \u00e0 remercier nos bailleurs de fonds d\u2019avoir rendu ces nouvelles pistes de financement possibles\u202f:\u00a0<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"none\">Langue \u2013<\/span><\/b> <a href=\"https:\/\/www.google.org\/\"><span data-contrast=\"none\">Google.org<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"none\">Sant\u00e9 \u2013 <\/span><\/b><a href=\"https:\/\/wellcome.org\/\"><span data-contrast=\"none\">Wellcome Trust<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11048\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-300x63.png\" alt=\"\" width=\"324\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-300x63.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-768x160.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-640x134.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-810x169.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px-160x33.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/google.org_color_852x272px.png 853w\" sizes=\"auto, (max-width: 324px) 100vw, 324px\" \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span style=\"color: #2cb34a;\"><b><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11051\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/wellcome-logo-black.png\" alt=\"\" width=\"98\" height=\"98\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/wellcome-logo-black.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/wellcome-logo-black-150x150.png 150w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/wellcome-logo-black-160x160.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 98px) 100vw, 98px\" \/><\/b><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Nouveau en 2024 \u2013 Les Plateformes d\u2019appui du Lacuna Fund<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span data-contrast=\"none\">En 2024, conform\u00e9ment \u00e0 nos <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/gouvernance\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Principes directeurs<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"none\"> d\u2019\u00e9quit\u00e9 et d\u2019approche participative, et dans le cadre de notre strat\u00e9gie de partage du leadership avec les institutions des r\u00e9gions o\u00f9 les ensembles de donn\u00e9es sont cr\u00e9\u00e9s, nous avons \u00e9tabli un partenariat avec le <\/span><a href=\"https:\/\/www.acts-net.org\/\"><b><span data-contrast=\"none\">African Center for Technology Studies (ACTS)<\/span><\/b><\/a> <span data-contrast=\"auto\">et le<\/span> <a href=\"https:\/\/www.cenia.cl\/en\/home\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Centro Nacional de Inteligencia Artificial (CENIA)<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"none\"> qui seront les <\/span><b><span data-contrast=\"none\">deux premi\u00e8res Plateformes d\u2019appui du Lacuna Fund<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">\u00c0 ce titre, ACTS et CENIA g\u00e9reront l\u2019octroi de subventions r\u00e9gionales et mondiales, diffuseront les appels \u00e0 propositions et les ensembles de donn\u00e9es qui en r\u00e9sultent, faciliteront l\u2019examen et la s\u00e9lection par le Groupe consultatif technique et fourniront une assistance technique et un renforcement des capacit\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des subventions.<\/span> <b><span data-contrast=\"none\">En 2024, ACTS soutiendra l\u2019appel \u00e0 propositions sur la Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens) et CENIA soutiendra l\u2019appel \u00e0 propositions sur les langues (traitement automatique du langage naturel).<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">ACTS et CENIA s\u2019engagent \u00e0 contribuer \u00e0 la mission du Lacuna Fund consistant \u00e0 fournir des ressources aux scientifiques des donn\u00e9es, aux chercheurs et aux entrepreneurs sociaux pour cr\u00e9er, \u00e9tendre ou d\u00e9bloquer des ensembles de donn\u00e9es de formation et d\u2019\u00e9valuation afin de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes urgents dans leurs communaut\u00e9s. Les deux institutions peuvent compter sur des r\u00e9seaux continentaux et mondiaux qui leur permettront de diffuser largement les appels \u00e0 des ensembles de donn\u00e9es et de mettre en relation les b\u00e9n\u00e9ficiaires et leurs ensembles de donn\u00e9es avec des utilisateurs potentiels.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Pourquoi avons-nous besoin d\u2019ensembles de donn\u00e9es sur la r\u00e9sistance aux antimicrobiens (RAM)\u202f?<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span data-contrast=\"none\">La r\u00e9sistance aux antimicrobiens (RAM) est une menace majeure pour la sant\u00e9 dans le monde, car elle affecte la sant\u00e9 et la survie des personnes ainsi que le d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique. Il est n\u00e9cessaire de disposer d\u2019ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine ouverts et accessibles pour comprendre et att\u00e9nuer les incidences de la RAM dans\u00a0<\/span> <b><span data-contrast=\"none\">les pays \u00e0 revenu interm\u00e9diaire de la tranche inf\u00e9rieure (PRITI) d\u2019Afrique, d\u2019Am\u00e9rique latine et d\u2019Asie du Sud et du Sud-Est<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\">. <\/span><\/b><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/soumettre-un-projet\/\"><b><span data-contrast=\"none\">En savoir plus et poser sa candidature dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 propositions 2024 sur la r\u00e9sistance aux antimicrobiens<\/span><\/b><\/a><b><span data-contrast=\"none\">.<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:true,&quot;134233118&quot;:true,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Pourquoi avons-nous besoin d\u2019ensembles de donn\u00e9es sur le traitement automatique du langage naturel (TALN)\u202f?<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><span data-contrast=\"none\">La capacit\u00e9 \u00e0 communiquer et \u00e0 \u00eatre compris dans sa propre langue est indispensable \u00e0 l\u2019inclusion num\u00e9rique et soci\u00e9tale. Il est n\u00e9cessaire de disposer d\u2019ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine ouverts et accessibles afin de faciliter l\u2019utilisation des technologies de TALN pour les <\/span><b><span data-contrast=\"none\">langues et les cultures \u00e0 faibles ressources en Afrique et en Am\u00e9rique latine<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">. <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/soumettre-un-projet\/\"><b><span data-contrast=\"none\">En savoir plus et poser sa candidature dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 propositions 2024 sur le traitement automatique du langage naturel<\/span><\/b><\/a><b><span data-contrast=\"none\">.\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Possibilit\u00e9s de mentorat avec ACTS<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span data-contrast=\"none\">Lacuna Fund est heureux de s&#8217;associer au <\/span><a href=\"https:\/\/www.acts-net.org\/\"><span data-contrast=\"none\">Centre Africain d&#8217;\u00e9tudes technologiques<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\"> (CAET) pour offrir des opportunit\u00e9s de mentorat aux candidats. La mission de l&#8217;ACTS est de renforcer les capacit\u00e9s et les politiques des pays et des institutions africaines afin d&#8217;exploiter la science, la technologie et l&#8217;innovation pour le d\u00e9veloppement durable. Le programme de mentorat vise \u00e0 aider les candidats \u00e0 soumettre des candidatures de qualit\u00e9.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:true,&quot;134233118&quot;:true,&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Pour cet appel du Fonds Lacuna, ACTS offrira aux candidats du monde entier une occasion unique de participer au programme de mentorat, dans le cadre duquel les candidats et les \u00e9quipes seront jumel\u00e9s \u00e0 un mentor.<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les candidats int\u00e9ress\u00e9s sont encourag\u00e9s \u00e0 poser leur candidature pour une session de mentorat apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 un aper\u00e7u d\u00e9taill\u00e9 ou un projet de proposition et au moins 4 semaines avant la date limite de soumission des propositions, soit le <\/span><b><span data-contrast=\"none\">26 juillet 2024 au plus tard<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">. Nous ferons de notre mieux pour identifier un mentor pour tous et toutes celles qui en font la demande, mais nous ne pouvons pas garantir que des mentors seront disponibles pour tous et toutes. <\/span><span data-contrast=\"none\">Les mentors seront attribu\u00e9s selon le principe du premier arriv\u00e9, premier servi. Tous les candidats sont tenus de lire et de respecter <\/span><span data-contrast=\"none\">le code d&#8217;\u00e9thique de l&#8217;ACTS<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:true,&quot;134233118&quot;:true,&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i>El enlace para solicitar una tutor\u00eda con ACTS estar\u00e1 disponible en breve.<\/i> <i>Consulte nuestra <\/i><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/apply\/\"><i>p\u00e1gina &#8220;Apply&#8221;<\/i><\/a><i> (<\/i><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/soumettre-un-projet\/\"><i>FR<\/i><\/a><i> | <\/i><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/postularse\/\"><i>ES <\/i><\/a> |<a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/candidatura\/\"><i>PT<\/i><\/a>)<i> para ver la actualizaci\u00f3n.<\/i><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Possibilit\u00e9s de mentorat et de mise en relation avec Masakhane<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 propositions 2024 sur les langues<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">, nous sommes heureux de nous associer \u00e0 la <\/span><a href=\"https:\/\/www.masakhane.io\/\"><span data-contrast=\"none\">Masakhane Research Foundation (MRF)<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\"> pour offrir aux candidats des possibilit\u00e9s de mentorat et de mise en relation. La MRF est une organisation de terrain ayant pour mission de renforcer et de stimuler la recherche en mati\u00e8re de TALN dans les langues africaines, pour les Africains, par les Africains.\u00a0 Dans le cadre de cet appel \u00e0 propositions du Lacuna Fund, la MRF offrira aux candidats d\u2019Afrique et d\u2019Am\u00e9rique latine une occasion unique de rejoindre la communaut\u00e9 MRF et de mettre en relation les candidats int\u00e9ress\u00e9s avec un mentor qui examinera le projet et discutera des moyens de l\u2019am\u00e9liorer.\u00a0 Dans le cadre de ce processus de mise en relation, nous offrirons \u00e9galement aux candidats la possibilit\u00e9 de collaborer entre eux afin de former des \u00e9quipes de projet et de soumettre des propositions conjointes. <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/soumettre-un-projet\/\"><span data-contrast=\"none\">Pour en savoir plus sur cette possibilit\u00e9 de mentorat et sur les modalit\u00e9s de candidature, consultez notre site web<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Si vous en avez la possibilit\u00e9, prenez un moment pour nous aider \u00e0 diffuser cette information et \u00e0 garantir des r\u00e9ponses de qualit\u00e9 \u00e0 cet appel \u00e0 propositions\u202f:<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">1<\/span><b><span data-contrast=\"none\"> \u2013<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\"> Partagez les annonces de l\u2019appel \u00e0 propositions <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">sur <\/span><a href=\"https:\/\/twitter.com\/LacunaFund\"><span data-contrast=\"none\">Twitter<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/lacunafund\/\"><span data-contrast=\"none\">LinkedIn<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">.<\/span><br \/>\n<span data-contrast=\"none\">2<\/span><b><span data-contrast=\"none\"> \u2013 Envoyez cet appel \u00e0 propositions \u00e0 votre r\u00e9seau <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">\u2013<\/span> <span data-contrast=\"none\">vous trouverez un mod\u00e8le de courriel que vous pouvez utiliser <\/span><span data-contrast=\"auto\">ici<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Merci pour votre d\u00e9vouement \u00e0 rendre l\u2019AM \u00e9quitable et accessible \u00e0 tous. Nous sommes ravis de continuer \u00e0 #ComblerLesLacunesDeDonn\u00e9es avec les futurs appels \u00e0 propositions\u202f!<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Sinc\u00e8res salutations,<\/span><br \/>\n<span data-contrast=\"none\">Le Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund<\/span><br \/>\n<a href=\"mailto:secretariat@lacunafund.org\"><span data-contrast=\"none\">secretariat@lacunafund.org<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui, le Lacuna Fund a le plaisir d\u2019annoncer deux nouveaux appels \u00e0 propositions visant \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM). Nous acceptons les propositions dans l\u2019un ou l\u2019autre des domaines suivants\u202f: Langue (traitement automatique du langage naturel) et Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens).\u00a0\u00a0 Consultez la page \u00ab\u202fSoumettre &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[31,32],"tags":[],"class_list":["post-11044","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-langue","category-sante"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aujourd\u2019hui, le Lacuna Fund a le plaisir d\u2019annoncer deux nouveaux appels \u00e0 propositions visant \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM). Nous acceptons les propositions dans l\u2019un ou l\u2019autre des domaines suivants\u202f: Langue (traitement automatique du langage naturel) et Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens).\u00a0\u00a0 Consultez la page \u00ab\u202fSoumettre &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-06-27T09:42:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-27T12:24:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\",\"name\":\"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png\",\"datePublished\":\"2024-06-27T09:42:23+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-27T12:24:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund","og_description":"Aujourd\u2019hui, le Lacuna Fund a le plaisir d\u2019annoncer deux nouveaux appels \u00e0 propositions visant \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM). Nous acceptons les propositions dans l\u2019un ou l\u2019autre des domaines suivants\u202f: Langue (traitement automatique du langage naturel) et Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens).\u00a0\u00a0 Consultez la page \u00ab\u202fSoumettre &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-06-27T09:42:23+00:00","article_modified_time":"2024-06-27T12:24:25+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png","type":"","width":"","height":""}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/","name":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png","datePublished":"2024-06-27T09:42:23+00:00","dateModified":"2024-06-27T12:24:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11044","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11044"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11044\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11075,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11044\/revisions\/11075"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11044"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11044"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}