{"id":11577,"date":"2024-08-28T17:25:08","date_gmt":"2024-08-28T17:25:08","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=11577"},"modified":"2024-08-28T17:25:08","modified_gmt":"2024-08-28T17:25:08","slug":"cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/","title":{"rendered":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues"},"content":{"rendered":"<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11563\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png\" alt=\"\" width=\"653\" height=\"368\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 653px) 100vw, 653px\" \/>\n<h2><b><span data-contrast=\"none\">Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues\u202f<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Aujourd\u2019hui, nous sommes heureux d\u2019annoncer cinq ensembles de donn\u00e9es r\u00e9cemment publi\u00e9s pour entra\u00eener l\u2019intelligence artificielle dans les domaines de l\u2019<\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/agriculture\/\"><span data-contrast=\"none\">agriculture<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, de la <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/sante\/\"><span data-contrast=\"none\">sant\u00e9<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et du <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/langue\/\"><span data-contrast=\"none\">traitement automatique du langage naturel (TALN)<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">. Ces ensembles de donn\u00e9es exploitent le potentiel de l\u2019IA pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques urgents en Afrique et en Am\u00e9rique latine.\u202f\u202f<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Pour en savoir plus sur ces ensembles de donn\u00e9es et sur la mani\u00e8re d\u2019y acc\u00e9der, voir ci-dessous\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">Le Lacuna Fund est une coalition de bailleurs de fonds, de scientifiques et d\u2019utilisateurs de donn\u00e9es, <\/span><\/i><span aria-label=\"Rich text content control\"><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><\/span><span aria-label=\"Rich text content control\"><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><\/span><i><span data-contrast=\"auto\">dont la Fondation Rockefeller, Google.org, le Centre de recherche pour le d\u00e9veloppement international du Canada, le minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration et du D\u00e9veloppement \u00e9conomiques (BMZ), Wellcome, la Fondation Gordon et Betty Moore, la Fondation Patrick J. McGovern et la Fondation Robert Wood Johnson, qui s\u2019engagent \u00e0 combler les lacunes en mati\u00e8re de donn\u00e9es et \u00e0 rendre l\u2019apprentissage machine et l\u2019IA plus \u00e9quitables, plus pr\u00e9cis et plus accessibles dans le monde entier.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><i><span data-contrast=\"auto\">Nous tenons \u00e0 exprimer notre profonde gratitude \u00e0 nos <\/span><\/i><\/b><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bailleursdefonds\/\"><b><i><span data-contrast=\"none\">bailleurs de fonds<\/span><\/i><\/b><\/a><b><i><span data-contrast=\"auto\"> qui rendent possible la cr\u00e9ation de ces ensembles de donn\u00e9es.<\/span><\/i><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11532\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-300x188.png\" alt=\"\" width=\"651\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-300x188.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-768x480.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-640x400.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-810x506.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024-160x100.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/Funders-Collage-2024.png 960w\" sizes=\"auto, (max-width: 651px) 100vw, 651px\" \/>\n<hr \/>\n<h2 aria-level=\"3\"><b><span data-contrast=\"none\">Agriculture\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559738&quot;:160,&quot;335559739&quot;:80,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<h3><b><span data-contrast=\"auto\">Ensemble r\u00e9gional et pluriannuel d\u2019\u00e9tiquettes de d\u00e9limitation des champs de culture pour l\u2019Afrique<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contacts\u202f:\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Mary Dziedzorm Afenyo | Farmerline | <\/span><\/b><a href=\"mailto:mary@farmerline.co\"><span data-contrast=\"none\">mary@farmerline.co<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Lyndon Estes | Universit\u00e9 Clark | <\/span><\/b><a href=\"mailto:lestes@clarku.edu\"><span data-contrast=\"none\">lestes@clarku.edu<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Primo\u017e Kova\u010di\u010d | Spatial Collective | <\/span><\/b><a href=\"mailto:primoz@spatialcollective.com\"><span data-contrast=\"none\">primoz@spatialcollective.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet ensemble de donn\u00e9es fournit des \u00e9tiquettes pour les champs de culture \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du continent africain, am\u00e9liorant ainsi la disponibilit\u00e9 et l\u2019utilisation des cartes de d\u00e9limitation des champs de culture (parcelles). Il contient 42\u202f403 polygones g\u00e9ospatiaux annot\u00e9s indiquant les d\u00e9limitations de champs de culture individuels pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2023. Ces annotations, r\u00e9alis\u00e9es par l\u2019\u00e9quipe du projet, ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es en utilisant l\u2019imagerie satellite existante pour 33\u202f746 sites uniques de culture d\u00e9limit\u00e9s. Les sites ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant des zones spatiales uniques d\u2019environ 550 m\u00e8tres sur 550 m\u00e8tres, recoup\u00e9s avec les images satellite.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les r\u00e9sultats de ce projet comprennent des fichiers GeoParquet des limites des champs, un fichier CSV avec l\u2019ID, le nom, les coordonn\u00e9es, la date et les m\u00e9triques de qualit\u00e9, des fragments d\u2019images num\u00e9ris\u00e9es pour chaque site, un carnet Jupyter pour filtrer le catalogue de m\u00e9triques de qualit\u00e9 et cr\u00e9er des \u00e9tiquettes rast\u00e9ris\u00e9es, un fichier CSV contenant un exemple de catalogue filtr\u00e9 \u00e0 partir du carnet et un ensemble d\u2019exemples d\u2019\u00e9tiquettes rast\u00e9ris\u00e9es tir\u00e9es du carnet. Ce syst\u00e8me peut \u00eatre utilis\u00e9 pour \u00e9tiqueter les champs, en entra\u00eenant des mod\u00e8les \u00e0 cartographier les champs agricoles sur de vastes zones et sur plusieurs ann\u00e9es.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet ensemble de donn\u00e9es peut \u00eatre utilis\u00e9 de diverses mani\u00e8res pour entra\u00eener et \u00e9valuer des mod\u00e8les d\u2019apprentissage machine destin\u00e9s \u00e0 des applications agricoles. Les mod\u00e8les pourraient apprendre \u00e0 distinguer les limites et l\u2019espace int\u00e9rieur des champs gr\u00e2ce \u00e0 une segmentation s\u00e9mantique tenant compte des d\u00e9limitations. L\u2019ensemble de donn\u00e9es peut \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9 pour cr\u00e9er des \u00e9tiquettes binaires de terres cultiv\u00e9es et non cultiv\u00e9es. Enfin, le catalogue complet peut \u00eatre utilis\u00e9 pour tester l\u2019impact de la qualit\u00e9 des \u00e9tiquettes sur les performances globales du mod\u00e8le.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Auteurs et affiliations<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\u25cf\" data-font=\"Calibri\" data-listid=\"3\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\u25cf&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;multilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><b><span data-contrast=\"auto\">Auteurs\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Wussah, A., Afenyo, M., Osei , A.K., Gathigi, M., Kova\u010di\u010d, P., Muhando, J., Addai, F., Akakpo, E.S., Allotey, M., Amkoya, P., Amponsem, E., Dadon, K.D., Gyan, V., Harrison X.G., Heltzel, E., Juma, C., Mdawida, R., Miroyo, A., Mucha, J., Mugami, J., Mwawaza, F., Nyarko, D., Oduor, P., Ohemeng, K., Segbefia, S.I.D., Tumbula, T., Wambua, F., Yeboah, F., Estes, L.D., 2024.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Ensemble de donn\u00e9es<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Zenodo\u202f:<\/span><b><span data-contrast=\"auto\">\u00a0 <\/span><\/b><a href=\"https:\/\/zenodo.org\/records\/11060871\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/zenodo.org\/records\/11060871<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Github\u202f: <\/span><a href=\"https:\/\/github.com\/agroimpacts\/lacunalabels\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/github.com\/agroimpacts\/lacunalabels<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Registre des donn\u00e9es ouvertes sur AWS\u202f: <\/span><a href=\"https:\/\/registry.opendata.aws\/africa-field-boundary-labels\/\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/registry.opendata.aws\/africa-field-boundary-labels\/<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<h2 aria-level=\"3\"><b><span data-contrast=\"none\">Sant\u00e9<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559738&quot;:160,&quot;335559739&quot;:80,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<h3><b><span data-contrast=\"auto\">Malnutrition infantile au Chili\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contact\u202f: Maria Paz Hermosilla | <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">goblab<\/span> <a href=\"mailto:paz.hermosilla@uai.cl\"><span data-contrast=\"none\">@uai.cl<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce r\u00e9f\u00e9rentiel de donn\u00e9es permettra d\u2019\u00e9valuer les facteurs contribuant \u00e0 la malnutrition infantile au Chili, l\u2019\u00e9tat nutritionnel des enfants, ainsi que les co\u00fbts associ\u00e9s. \u00c0 ce stade, l\u2019accent est mis sur l\u2019estimation des co\u00fbts de sant\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 la malnutrition infantile et sur la mise en \u00e9vidence des d\u00e9terminants biopsychosociaux qui y contribuent. Avant le d\u00e9but de ce projet, il n\u2019existait pas de r\u00e9f\u00e9rentiel int\u00e9gr\u00e9 pour \u00e9clairer les politiques portant sur cette probl\u00e9matique au Chili.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce r\u00e9f\u00e9rentiel contient au total plus de 1,4 milliard d\u2019enregistrements, class\u00e9s par source de donn\u00e9es et par p\u00e9riode sp\u00e9cifique. La base de donn\u00e9es longitudinale des enfants de moins de 18 ans contient des informations sur la sant\u00e9, la famille, la scolarit\u00e9, les facteurs sociaux et culturels, les d\u00e9penses de sant\u00e9 et d\u2019autres donn\u00e9es connexes, telles que des informations sur les membres de la famille, qui pourraient \u00eatre utiles pour des \u00e9tudes futures. La plupart des donn\u00e9es proviennent de la p\u00e9riode 2015-2022, bien que certaines bases de donn\u00e9es contiennent des donn\u00e9es plus anciennes (par exemple, les naissances de 1992 \u00e0 2022 ou les sorties d\u2019h\u00f4pital de 2001 \u00e0 2022).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Auteurs et affiliations<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Minist\u00e8re de la Sant\u00e9, Chili\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">GobLab, \u00c9cole d\u2019administration publique, Universit\u00e9 Adolfo Iba\u00f1ez, Chili<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">FONASA (Agence publique d\u2019assurance maladie)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Surintendance de la sant\u00e9, JUNAEB (Office national d\u2019aide et de bourses scolaires).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Ensemble de donn\u00e9es\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> compte tenu de la nature sensible des donn\u00e9es contenues dans ce r\u00e9f\u00e9rentiel, les personnes int\u00e9ress\u00e9es peuvent consulter le site web du projet via ce lien pour un acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 aux projets de recherche subventionn\u00e9s pertinents\u202f:\u00a0 <\/span><a href=\"https:\/\/goblab.uai.cl\/proyecto-reduccion-de-la-malnutricion-infantil-en-chile\/\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/goblab.uai.cl\/proyecto-reduccion-de-la-malnutricion-infantil-en-chile\/<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"auto\">Ensembles de donn\u00e9es du Lacuna Fund sur le paludisme<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contact\u202f: Rose Nakasi | <\/span><\/b><a href=\"mailto:g.nakasi.rose@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">g.nakasi.rose@gmail.com<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> ou <\/span><a href=\"mailto:rose.nakasi@mak.ac.ug\"><span data-contrast=\"none\">rose.nakasi@mak.ac.ug<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet ensemble de donn\u00e9es facilitera le diagnostic du paludisme. L\u2019ensemble de donn\u00e9es contient des images annot\u00e9es d\u2019\u00e9chantillons de sang collect\u00e9s en Ouganda et au Ghana pr\u00e9sentant des objets d\u2019int\u00e9r\u00eat, notamment des parasites et des globules blancs. Il vient consid\u00e9rablement \u00e9toffer le nombre d\u2019images microscopiques disponibles\u202f\u2013 y compris les m\u00e9tadonn\u00e9es\u202f\u2013 de 6\u202f000 frottis sanguins \u00e9pais et de 2\u202f000 frottis sanguins fins pour une utilisation dans la recherche sur la d\u00e9tection d\u2019objets et d\u2019autres domaines d\u2019investigation.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce travail est le fruit d\u2019une collaboration entre le Makerere Artificial Intelligence Lab et minoHealth.\u00a0 L\u2019\u00e9quipe de l\u2019universit\u00e9 de Makerere a recueilli 4\u202f000 images, dont 1\u202f000 frottis sanguins fins (100\u202f% annot\u00e9s) et 3\u202f000 frottis sanguins \u00e9pais (82\u202f% annot\u00e9s). L\u2019\u00e9quipe de minoHealth a collect\u00e9 1\u202f000 frottis sanguins fins et 3\u202f000 frottis sanguins \u00e9pais suppl\u00e9mentaires. Les annotations comprennent des bo\u00eetes englobantes montrant les parasites du paludisme et les globules blancs pour les images de frottis sanguin \u00e9pais, et les parasites du paludisme, le type de parasite (trophozo\u00efte ou gam\u00e9tocyte) et les cellules parasit\u00e9es pour les images de frottis sanguin fin. Certaines images contiennent \u00e9galement des donn\u00e9es sur la lame physique utilis\u00e9e pour capturer l\u2019image, telles que les lectures microm\u00e9triques de la platine du microscope et les r\u00e9glages de l\u2019objectif du microscope utilis\u00e9s pour capturer l\u2019image.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Auteurs et affiliations<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Makerere Artificial Intelligence Lab\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">minoHealth<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Ensemble de donn\u00e9es\u202f: <\/span><\/b><a href=\"https:\/\/doi.org\/10.7910\/DVN\/VEADSE\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/doi.org\/10.7910\/DVN\/VEADSE<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h2 aria-level=\"3\"><b><span data-contrast=\"none\">Langues<\/span><\/b><\/h2>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">BIG-C\u202f: un ensemble de donn\u00e9es multimodales et polyvalentes pour le bemba\u00a0\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: Claytone Sikasote | <\/span><\/b><a href=\"mailto:claytonsikasote@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">claytonsikasote@gmail.com<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p data-ccp-border-bottom=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-bottom=\"0px\" data-ccp-border-between=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-between=\"0px\"><span data-contrast=\"none\">L\u2019ensemble de donn\u00e9es BIG-C (Bemba Image Grounded Conversations) <\/span><span data-contrast=\"auto\">est compos\u00e9<\/span><span data-contrast=\"none\"> de dialogues multi-tours entre locuteurs bemba<\/span><span data-contrast=\"auto\"> bas\u00e9s sur<\/span><span data-contrast=\"none\"> des images<\/span><span data-contrast=\"auto\">, qui ont \u00e9t\u00e9 transcrits <\/span><span data-contrast=\"none\">puis traduits <\/span><span data-contrast=\"auto\">en anglais.<\/span><span data-contrast=\"none\"> L\u2019on d\u00e9nombre plus pr\u00e9cis\u00e9ment 92\u202f000 phrases, soit plus de 180 heures de donn\u00e9es vocales avec les transcriptions en bemba et les traductions en anglais correspondantes. Le bemba est la langue la plus parl\u00e9e en Zambie, mais le manque de donn\u00e9es linguistiques a limit\u00e9 les progr\u00e8s et les applications dans le domaine des technologies du langage et de la recherche sur le traitement du langage. Ce projet a permis de cr\u00e9er le tout premier ensemble de donn\u00e9es multimodales \u00e0 grande \u00e9chelle pour le bemba, qui sera utilis\u00e9 pour la reconnaissance vocale, la traduction automatique, la traduction vocale, la mod\u00e9lisation linguistique, les syst\u00e8mes de traduction multimodale et l\u2019apprentissage fond\u00e9 sur les images. Il s\u2019agit d\u2019une ressource essentielle pour la recherche et le d\u00e9veloppement de technologies du langage pour le bemba.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p data-ccp-border-bottom=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-bottom=\"0px\" data-ccp-border-between=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-between=\"0px\"><span data-contrast=\"none\">En mettant l\u2019ensemble de donn\u00e9es \u00e0 la disposition du public et de la communaut\u00e9 des chercheurs, ce projet stimulera la recherche et encouragera la collaboration entre les communaut\u00e9s du langage, de la parole et de la vision, en particulier pour les langues \u00e0 faibles ressources.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p data-ccp-border-between=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-between=\"0px\"><b><span data-contrast=\"none\">Auteurs et affiliations<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><span aria-label=\"Rich text content control\"><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><\/span><span aria-label=\"Rich text content control\"><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u200b<\/span><\/span><span data-contrast=\"none\">Claytone Sikasote, Universit\u00e9 de Zambie, Zambie<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"none\">Eunice Mukonde-Mulenga, Universit\u00e9 de Zambie, Zambie<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"none\">Md Mahfuz Ibn Alam<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"none\">Universit\u00e9 George Mason<\/span><span data-contrast=\"auto\">, \u00c9tats-Unis<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"none\">Antonios Anastasopoulos<\/span><span data-contrast=\"auto\">, Universit\u00e9 George Mason, \u00c9tats-Unis<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p data-ccp-border-bottom=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-bottom=\"0px\" data-ccp-border-between=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-between=\"0px\"><b><span data-contrast=\"none\">Ensemble de donn\u00e9es\u202f: <\/span><\/b><a href=\"https:\/\/github.com\/csikasote\/bigc\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/github.com\/csikasote\/bigc<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p data-ccp-border-between=\"0px none #000000\" data-ccp-padding-between=\"0px\"><b><span data-contrast=\"auto\">Publication<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">\u202f: <\/span><a href=\"https:\/\/aclanthology.org\/2023.acl-long.115\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/aclanthology.org\/2023.acl-long.115<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240,&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"auto\">KALLAAMA<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contact\u202f: Aminata Ndiaye <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">| <\/span><a href=\"mailto:amina.ndiaye@jokalante.com\"><span data-contrast=\"none\">amina.ndiaye@jokalante.com<\/span><\/a><b><span data-contrast=\"auto\"> et Elodie Gauthier<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> | <\/span><a href=\"mailto:elodie.gauthier@orange.com\"><span data-contrast=\"none\">elodie.gauthier@orange.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet ensemble de donn\u00e9es viendra \u00e9toffer les ressources de traitement automatique du langage naturel pour le wolof, le pulaar et le s\u00e9r\u00e8re, les trois langues les plus parl\u00e9es au S\u00e9n\u00e9gal.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Si des ensembles de donn\u00e9es existent en wolof, les donn\u00e9es se font plus rares pour le pulaar et le s\u00e9r\u00e8re. Ce projet a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial pour combler cette lacune. La base de donn\u00e9es de cet ensemble de donn\u00e9es comprend plus de 55\u202fheures (12\u202ffichiers) de discours transcrit en wolof, 38\u202fheures (105\u202ffichiers) en s\u00e9r\u00e8re et 31\u202fheures (83\u202ffichiers) en pulaar. La base de donn\u00e9es comprend \u00e9galement plus de 12\u202fheures d\u2019enregistrements v\u00e9rifi\u00e9s dans chaque langue, des donn\u00e9es textuelles contenant plus de 947\u202f000 mots en wolof et 593\u202f000 en pulaar. Elle comprend \u00e9galement un lexique de prononciation de plus de 54\u202f000 entr\u00e9es phon\u00e9tis\u00e9es en wolof.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet ensemble de donn\u00e9es peut \u00eatre utilis\u00e9 pour r\u00e9aliser des t\u00e2ches telles que la conversion audio en texte, la r\u00e9ponse \u00e0 des questions et l\u2019apprentissage des langues, et peut aider \u00e0 affiner les mod\u00e8les multilingues. Les donn\u00e9es peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9es au service de la mod\u00e9lisation de la parole, de la mod\u00e9lisation de la r\u00e9ponse automatique, de la reconnaissance de la parole en langue locale, des syst\u00e8mes de transcription et des assistants personnels capables de r\u00e9pondre aux questions relatives aux conseils agricoles pour les petits exploitants.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Auteurs et affiliations<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Chef de projet\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Aminata Ndiaye Diallo (Jokalante, Dakar, S\u00e9n\u00e9gal)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Parties prenantes\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Elodie Gauthier (Orange Innovation, Lannion, France), Abdoulaye Guiss\u00e9 (\u00c9cole Polytechnique de Thi\u00e8s, S\u00e9n\u00e9gal)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Interne\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> Boubacar Diallo (Universit\u00e9 Assane Seck, Ziguinchor, S\u00e9n\u00e9gal)\u202f\u2013 collecte de donn\u00e9es textuelles<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><b><span data-contrast=\"auto\">Stagiaires\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> Maimouna Diallo (Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop, Dakar, S\u00e9n\u00e9gal)\u202f\u2013 transcription en wolof\u202f; Houleye Amadou Kane (Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop, Dakar, S\u00e9n\u00e9gal)\u202f\u2013 transcription en pulaar\u202f; Fatou Diouf (Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop, Dakar, S\u00e9n\u00e9gal) \u2013 transcription en s\u00e9r\u00e8re\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Ensemble de donn\u00e9es\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Github\u202f:<\/span> <a href=\"https:\/\/github.com\/gauthelo\/kallaama-speech-dataset\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/github.com\/gauthelo\/kallaama-speech-dataset<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">OpenSLR\u202f:<\/span> <a href=\"https:\/\/www.openslr.org\/151\/\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/www.openslr.org\/151\/<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span data-contrast=\"auto\">Zenodo\u202f: <\/span><a href=\"https:\/\/zenodo.org\/records\/10892569\"><span data-contrast=\"none\">https:\/\/zenodo.org\/records\/10892569<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues\u202f\u00a0 Aujourd\u2019hui, nous sommes heureux d\u2019annoncer cinq ensembles de donn\u00e9es r\u00e9cemment publi\u00e9s pour entra\u00eener l\u2019intelligence artificielle dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et du traitement automatique du langage naturel (TALN). Ces ensembles de donn\u00e9es exploitent le &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34,31,32],"tags":[],"class_list":["post-11577","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-agriculture-2","category-langue","category-sante"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues\u202f\u00a0 Aujourd\u2019hui, nous sommes heureux d\u2019annoncer cinq ensembles de donn\u00e9es r\u00e9cemment publi\u00e9s pour entra\u00eener l\u2019intelligence artificielle dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et du traitement automatique du langage naturel (TALN). Ces ensembles de donn\u00e9es exploitent le &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-08-28T17:25:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\",\"name\":\"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png\",\"datePublished\":\"2024-08-28T17:25:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund","og_description":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues\u202f\u00a0 Aujourd\u2019hui, nous sommes heureux d\u2019annoncer cinq ensembles de donn\u00e9es r\u00e9cemment publi\u00e9s pour entra\u00eener l\u2019intelligence artificielle dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et du traitement automatique du langage naturel (TALN). Ces ensembles de donn\u00e9es exploitent le &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-08-28T17:25:08+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png","type":"","width":"","height":""}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/","name":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png","datePublished":"2024-08-28T17:25:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/08\/5-new-datasets_aug-2024-300x169.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cinq nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine dans les domaines de l\u2019agriculture, de la sant\u00e9 et des langues"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11577","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11577"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11577\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11578,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11577\/revisions\/11578"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11577"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11577"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11577"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}