{"id":12038,"date":"2024-10-29T02:42:47","date_gmt":"2024-10-29T02:42:47","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=12038"},"modified":"2024-10-29T02:42:47","modified_gmt":"2024-10-29T02:42:47","slug":"annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/","title":{"rendered":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats"},"content":{"rendered":"<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11952\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\" alt=\"\" width=\"742\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 742px) 100vw, 742px\" \/>\n<h2><span style=\"color: #005a7c;\">Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats<\/span><\/h2>\n<p><span data-contrast=\"auto\">En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 son premier appel \u00e0 propositions sur le <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">climat et les for\u00eats<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> dans son domaine d\u2019action consacr\u00e9 au Climat. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les 14 laur\u00e9ats qui ont re\u00e7u un financement pour cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es dans ce domaine. L\u2019appel a \u00e9t\u00e9 rendu possible par un financement du programme \u00ab\u202fFAIR Forward &#8211; Artificial Intelligence for all\u202f\u00bb (FAIR Forward\u202f\u2013 L\u2019intelligence artificielle pour tous) de la <\/span><a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/overview-of-initiatives\/fair-forward\/\"><b><span data-contrast=\"auto\">GIZ<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"auto\"> pour le compte du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration et du D\u00e9veloppement \u00e9conomiques (BMZ).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ces \u00e9quipes travailleront \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine pour faire progresser les travaux men\u00e9s dans le domaine de la sylviculture visant \u00e0 comprendre le changement climatique, \u00e0 att\u00e9nuer ses effets et \u00e0 s\u2019y adapter. Des \u00eeles Galapagos au bassin du Congo, ces projets couvrent une grande vari\u00e9t\u00e9 de r\u00e9gions et de contextes forestiers. Ils portent sur le changement de l\u2019occupation des sols et la d\u00e9forestation, les conflits entre l\u2019homme et la faune, le financement de la lutte contre le changement climatique, les cr\u00e9dits carbone et bien d\u2019autres choses encore\u202f! Dans les contextes de revenus faibles et interm\u00e9diaires partout dans le monde, l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation de l\u2019apprentissage machine est entrav\u00e9e par le manque de donn\u00e9es de terrain. Nous sommes ravis que les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en Afrique, en Am\u00e9rique latine et en Asie du Sud et du Sud-Est contribuent \u00e0 combler ces lacunes et \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019entra\u00eenement et d\u2019\u00e9valuation ouverts et accessibles.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nous tenons \u00e9galement \u00e0 saluer et \u00e0 remercier notre <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/2023-climate-forests-technical-advisory-panel\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Groupe consultatif technique sur le climat et les for\u00eats 2023<\/span><\/b><\/a><b><span data-contrast=\"none\">N<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> et les examinateurs partenaires pour leur travail d\u2019analyse des riches candidatures et de s\u00e9lection d\u2019un portefeuille diversifi\u00e9 de projets \u00e0 financer\u202f: <\/span><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Darlington Akogo,<\/b> <b>Jackson Efitre<\/b>, <b>Meryl Cohen<\/b>, <b>Praveen Mokkapati<\/b>, <b>Rebecca Ryakitimbo<\/b>, <b>Swetha Kolluri<\/b>, <b>Tara O\u2019Shea<\/b>, <b>Vishwas Chitale<\/b><b>. <\/b><\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/2023-climate-forests-technical-advisory-panel\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Pour en savoir plus sur les membres du GCT Climat et For\u00eats<\/span><\/b><\/a><b><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Poursuivez votre lecture pour en apprendre davantage sur ces \u00e9quipes et les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019elles constituent\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">Le Lacuna Fund est une coalition de bailleurs de fonds, de scientifiques et d\u2019utilisateurs de donn\u00e9es, dont la Fondation Rockefeller, Google.org, le Centre de recherche pour le d\u00e9veloppement international du Canada, le minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration et du D\u00e9veloppement \u00e9conomiques (BMZ), Wellcome, la Fondation Gordon et Betty Moore, la Fondation Patrick J. McGovern et la Fondation Robert Wood Johnson, qui s\u2019engagent \u00e0 combler les lacunes en mati\u00e8re de donn\u00e9es et \u00e0 rendre l\u2019apprentissage machine et l\u2019IA plus \u00e9quitables, plus pr\u00e9cis et plus accessibles dans le monde entier.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p aria-level=\"1\"><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;335559738&quot;:360,&quot;335559739&quot;:80}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12007\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-300x188.png\" alt=\"\" width=\"734\" height=\"460\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-300x188.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-768x480.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-640x400.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-810x506.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-160x100.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024.png 960w\" sizes=\"auto, (max-width: 734px) 100vw, 734px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Ensemble de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine pour l\u2019\u00c9quateur continental et les Gal\u00e1pagos<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Carmen Josse | carmenjosse@ecociencia.org<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cette \u00e9quipe utilisera les donn\u00e9es existantes pour cr\u00e9er un nouvel ensemble de donn\u00e9es de classification de l\u2019occupation des sols pour l\u2019\u00c9quateur continental et les \u00eeles Gal\u00e1pagos, qui pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour entra\u00eener des mod\u00e8les multispectraux d\u2019apprentissage machine pour l\u2019observation de la Terre. L\u2019\u00e9quipe entend cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es compos\u00e9 de 30\u202f000 points, couvrant une superficie totale de 257\u202f215,3\u202fkilom\u00e8tres carr\u00e9s. L\u2019ensemble de donn\u00e9es fournira des informations sur les cat\u00e9gories d\u2019utilisation\/d\u2019occupation des sols (20\u202ftypes) et sur l\u2019\u00e9tat de conservation (c\u2019est-\u00e0-dire la pr\u00e9sence ou l\u2019absence dans une zone prot\u00e9g\u00e9e et\/ou un territoire indig\u00e8ne), pour la p\u00e9riode allant de 1985 \u00e0 2022.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cet ensemble de donn\u00e9es permettra de mieux comprendre la dynamique du changement de l\u2019occupation des sols, telle que la conversion des for\u00eats en monoculture d\u2019huile de palme, la transformation des mangroves en aquaculture de crevettes, les masses d\u2019eau et la v\u00e9g\u00e9tation estuarienne affect\u00e9es par l\u2019exploitation mini\u00e8re, les prairies naturelles envahies par l\u2019expansion des plantations foresti\u00e8res, et bien d\u2019autres facteurs. Il permettra \u00e9galement de recenser les cas de r\u00e9habilitation. Par exemple, les donn\u00e9es des \u00eeles Gal\u00e1pagos pourraient permettre d\u2019estimer si les programmes de lutte contre les esp\u00e8ces envahissantes ont eu un impact positif sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de la v\u00e9g\u00e9tation ou si les incitations foresti\u00e8res gouvernementales favorisent bel et bien la r\u00e9duction de la d\u00e9forestation en Amazonie \u00e9quatorienne. L\u2019\u00e9tat de conservation des sols permet de pr\u00e9dire le risque de transformation future.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fLes tendances de l\u2019occupation et de l\u2019utilisation des sols dans le temps sont essentielles pour comprendre l\u2019\u00e9tat de la couverture naturelle restante et les tendances de changement. Mais la compr\u00e9hension des facteurs de changement de l\u2019utilisation\/l\u2019occupation des sols ayant une pertinence locale s\u2019av\u00e8re compliqu\u00e9e lorsque l\u2019on travaille avec les ensembles de donn\u00e9es existants \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale. Le soutien du Lacuna Fund nous permettra de cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es pr\u00e9cises qui renforcera notre capacit\u00e9 \u00e0 distinguer les classes d\u2019occupation des sols \u00e0 la fois temporelles et spatiales. Ce financement permettra \u00e9galement de disposer d\u2019une couche suppl\u00e9mentaire de donn\u00e9es pour soutenir les projets visant \u00e0 r\u00e9duire la pression sur les for\u00eats existantes et \u00e0 pr\u00e9server les syst\u00e8mes socio-naturels qui ont r\u00e9ussi \u00e0 emp\u00eacher la r\u00e9gression des for\u00eats due aux activit\u00e9s anthropiques.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">\u2013 <\/span><span data-contrast=\"auto\">Wagner Holgu\u00edn<\/span><span data-contrast=\"none\">, Coordinateur de MapBiomas Ecuador<\/span><span data-contrast=\"auto\">, Fundaci\u00f3n<\/span><span data-contrast=\"none\"> Ecociencia<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11973 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-300x118.png\" alt=\"\" width=\"348\" height=\"137\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-300x118.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1024x402.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-768x302.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1536x604.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-2048x805.png 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1920x755.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1280x503.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-640x252.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-810x318.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-160x63.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>S\u00e9questration du carbone par les for\u00eats dans le bassin du Congo\u202f: combiner les donn\u00e9es in situ et l\u2019intelligence artificielle pour d\u00e9bloquer le financement de la lutte contre le changement climatique<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Kendie Kenmoe | <\/span><a href=\"mailto:kkenmoe@wri.org\"><span data-contrast=\"none\">kkenmoe@wri.org<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et <\/span><span data-contrast=\"none\">Nancy Harris | <\/span><a href=\"mailto:nancy.harris@wri.org\"><span data-contrast=\"none\">nancy.harris@wri.org<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les for\u00eats jouent un r\u00f4le important dans l\u2019att\u00e9nuation du changement climatique, mais il est difficile d\u2019\u00e9valuer les effets du changement climatique sur la dynamique du carbone forestier en raison du manque de donn\u00e9es d\u2019inventaire sur les for\u00eats claires et de mod\u00e8les de croissance foresti\u00e8re sp\u00e9cialement calibr\u00e9s pour l\u2019Afrique centrale. La capacit\u00e9 des gouvernements \u00e0 acc\u00e9der au financement de la lutte contre le changement climatique s\u2019en trouve donc limit\u00e9e. Pour y rem\u00e9dier, ce projet proc\u00e9dera \u00e0 une nouvelle mesure de 65 parcelles \u00e9chantillonn\u00e9es sur le terrain dans les for\u00eats de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) et du Cameroun. Les donn\u00e9es recueillies sur ces parcelles seront fusionn\u00e9es dans une base de donn\u00e9es regroupant plus de 2\u202fmillions de parcelles r\u00e9pertori\u00e9es dans le monde entier et utilis\u00e9es pour entra\u00eener et valider un mod\u00e8le de croissance foresti\u00e8re bas\u00e9 sur l\u2019IA g\u00e9ospatiale. Les cartes produites dans le cadre de ce projet illustreront la dynamique pass\u00e9e, actuelle et future de la r\u00e9partition des esp\u00e8ces d\u2019arbres, les esp\u00e8ces dominantes et les changements correspondants en mati\u00e8re de s\u00e9questration du carbone forestier, de biodiversit\u00e9 et de qualit\u00e9 du bois au fil du temps.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Toutes les donn\u00e9es de terrain et les cartes seront en libre acc\u00e8s, approuv\u00e9es par les minist\u00e8res concern\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9es dans les Atlas forestiers nationaux du World Resources Institute (Institut des ressources mondiales) pour la RDC et le Cameroun. Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre utilis\u00e9es pour d\u00e9finir des niveaux de r\u00e9f\u00e9rence cr\u00e9dibles et localement pertinents des for\u00eats qui peuvent d\u00e9bloquer le \u00ab\u202fplus\u202f\u00bb du financement carbone disponible de l\u2019initiative REDD+, en permettant une gestion durable des for\u00eats et une augmentation des stocks de carbone forestier. En renfor\u00e7ant l\u2019\u00e9quit\u00e9 de l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es, qui augmentera le financement de la lutte contre le changement climatique pour les solutions bas\u00e9es sur la nature dans les r\u00e9gions qui en ont le plus besoin, ce projet am\u00e9liorera les r\u00e9sultats en mati\u00e8re de climat et de for\u00eats.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202f\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le bassin du Congo s\u2019impose comme le plus important puits de carbone de la for\u00eat tropicale et l\u2019un des points sensibles de la biodiversit\u00e9 dans le monde, il est plus urgent que jamais de comprendre et de surveiller sa dynamique si nous voulons atteindre les objectifs en mati\u00e8re de climat et de biodiversit\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2030. Avec le soutien du Lacuna Fund, notre projet permettra de mettre l\u2019apprentissage machine au service des scientifiques qui travaillent sur le terrain pour surveiller cet \u00e9cosyst\u00e8me. Il pilotera des technologies innovantes afin de combler les lacunes en mati\u00e8re de connaissances et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les actions visant \u00e0 mieux g\u00e9rer ces for\u00eats tropicales, garantissant ainsi un monde meilleur pour les populations, la nature et le climat.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Teodyl Nkuintchua,<\/span><i><span data-contrast=\"none\"> Responsable de la strat\u00e9gie et de l\u2019engagement pour le bassin du Congo et Directeur national pour la R\u00e9publique du Congo, World Resources Institute Africa<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12000 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-300x103.jpeg\" alt=\"\" width=\"341\" height=\"117\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-300x103.jpeg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-768x263.jpeg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-640x219.jpeg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-810x278.jpeg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-160x55.jpeg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo.jpeg 910w\" sizes=\"auto, (max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Projet Ltome-Katip (projet \u00ab\u202f\u00c9l\u00e9phant-Rat\u202f\u00bb)\u202f: \u00e9tiquetage par des autochtones pour une IA inclusive dans la lutte contre les conflits entre l\u2019homme et la faune et le changement climatique<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f:<\/span><\/b> <span data-contrast=\"none\">Diana Mastracci Sanchez | <\/span><a href=\"mailto:diana@space4innovation.com\"><span data-contrast=\"none\">diana@space4innovation.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce projet est une initiative novatrice visant \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9es par des autochtones pour l\u2019apprentissage machine et l\u2019IA. Dirig\u00e9 par la Namunyak Wildlife Conservancy, Space4Innovation et la station biologique indig\u00e8ne de Musap\u202f\u2013 avec la participation du peuple Shuar en Amazonie \u00e9quatorienne et de la tribu Samburu dans le nord du Kenya\u202f\u2013 ce projet r\u00e9pond au besoin urgent de donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9es par des autochtones pour l\u2019apprentissage machine. En collaboration avec le Rochester Institute of Technology et la GEO Indigenous Alliance, le projet se concentre sur des r\u00e9gions fortement affect\u00e9es par le changement climatique, \u00e0 savoir la for\u00eat amazonienne et le nord du Kenya. L\u2019\u00e9quipe a pour mission de r\u00e9volutionner les approches adopt\u00e9es en mati\u00e8re de conflits entre l\u2019homme et la faune et de r\u00e9silience face au changement climatique.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">En impliquant activement les communaut\u00e9s autochtones dans la collecte de donn\u00e9es, l\u2019\u00e9tiquetage et l\u2019\u00e9laboration de cartes, l\u2019\u00e9quipe comblera des lacunes importantes dans la compr\u00e9hension du changement climatique, des conflits entre l\u2019homme et la faune, ainsi que du boisement et de la d\u00e9forestation. Cette collaboration permet non seulement de sauvegarder une biodiversit\u00e9 inestimable et de pr\u00e9server l\u2019identit\u00e9 autochtone, mais aussi de donner aux communaut\u00e9s les moyens d\u2019agir, en leur proposant des solutions efficaces et adapt\u00e9es \u00e0 leur culture. En combinant les connaissances autochtones et les technologies de pointe, l\u2019\u00e9quipe sera en mesure d\u2019am\u00e9liorer concr\u00e8tement la vie des populations et de la faune dans ces r\u00e9gions vitales, tout en r\u00e9duisant les biais et l\u2019incertitude des mod\u00e8les d\u2019IA.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fGr\u00e2ce \u00e0 la combinaison des connaissances autochtones et des technologies de pointe, le projet Ltome-Katip permet non seulement de relever des d\u00e9fis environnementaux et techniques urgents en mati\u00e8re d\u2019apprentissage machine, mais aussi de donner aux communaut\u00e9s autochtones les moyens de jouer un r\u00f4le moteur dans les efforts de conservation. Cette initiative, men\u00e9e en collaboration avec le Rochester Institute et Space4Innovation, repr\u00e9sente un v\u00e9ritable partenariat entre la tribu Shuar de l\u2019Amazonie \u00e9quatorienne et la tribu Samburu du nord du Kenya, et t\u00e9moigne du pouvoir de la collaboration et du savoir autochtone dans la sauvegarde de la biodiversit\u00e9 de notre plan\u00e8te.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Mario Vargas Shakaim (Shuar), projet de surveillance dirig\u00e9 par les autochtones Ltome-Katip, GEO Indigenous Alliance<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-11976 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730167737899-300x109.png\" alt=\"\" width=\"402\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730167737899-300x109.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730167737899-640x232.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730167737899-160x58.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730167737899.png 647w\" sizes=\"auto, (max-width: 402px) 100vw, 402px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Ensemble de donn\u00e9es sur la biomasse en Afrique\u202f: mesures in situ de la biomasse dans trois mangroves de C\u00f4te d\u2019Ivoire<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Therence Temfack | <\/span><a href=\"mailto:therence.temfack@data354.co\"><span data-contrast=\"none\">therence.temfack@data354.co<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les mangroves jouent un r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9silience face au changement climatique, notamment en ce qui concerne la s\u00e9questration du carbone. Ce projet permettra de collecter des donn\u00e9es lors de missions sur le terrain dans diverses mangroves de C\u00f4te d\u2019Ivoire, et de les \u00e9tiqueter avec la biomasse et les stocks de carbone correspondants. Ces donn\u00e9es de terrain seront associ\u00e9es aux images satellite correspondantes afin de d\u00e9velopper un mod\u00e8le d\u2019IA capable <\/span><span data-contrast=\"none\">d\u2019estimer \u00e0 distance la biomasse et le stock de carbone au-dessus et au-dessous du sol. Ce projet contribuera \u00e0 la protection et \u00e0 l\u2019expansion de ces for\u00eats en facilitant l\u2019acc\u00e8s aux cr\u00e9dits carbone et <\/span><span data-contrast=\"auto\">autres paiements pour des services environnementaux<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fEn ce qui concerne le suivi et le calcul des stocks de carbone forestier, il subsiste un goulet d\u2019\u00e9tranglement technologique majeur qui bloque le d\u00e9veloppement \u00e0 grande \u00e9chelle des cr\u00e9dits de carbone forestier en C\u00f4te d\u2019Ivoire et qui doit \u00eatre surmont\u00e9 rapidement. La t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection est un outil utile dans le processus de surveillance des for\u00eats\u202f; des \u00e9tudes compl\u00e9mentaires devraient \u00eatre men\u00e9es pour lui permettre de r\u00e9pondre aux besoins d\u2019\u00e9valuation \u00e0 plus petite \u00e9chelle et de mesurer directement la biomasse. Nous pourrons ainsi aider les d\u00e9cideurs \u00e0 orienter leurs politiques de conservation, mais aussi soutenir le processus de r\u00e9compense des petits acteurs, tels que les producteurs agricoles impliqu\u00e9s dans l\u2019agroforesterie, les for\u00eats priv\u00e9es, etc. Gr\u00e2ce aux fonds collect\u00e9s, notre objectif est de fournir des donn\u00e9es pratiques de terrain pour mieux entra\u00eener les algorithmes d\u2019intelligence artificielle \u00e0 la cartographie dynamique de la biomasse foresti\u00e8re et des mangroves.\u202f\u00bb\u00a0\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">\u00a0&#8212; Abraham Bio, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Actum Dev<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-11985 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-300x83.png\" alt=\"\" width=\"412\" height=\"114\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-300x83.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1024x283.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-768x212.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1536x425.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1920x531.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1280x354.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-640x177.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-810x224.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-160x44.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354.png 1971w\" sizes=\"auto, (max-width: 412px) 100vw, 412px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Collecte de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence pour am\u00e9liorer la cartographie des changements de l\u2019occupation des sols au Ghana\u00a0<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Foster Mensah | <\/span><a href=\"mailto:fkmawusi@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">fkmawusi@gmail.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cet ensemble de donn\u00e9es permettra d\u2019entra\u00eener et de valider des applications bas\u00e9es sur l\u2019apprentissage machine afin d\u2019am\u00e9liorer la cartographie du cacao et des for\u00eats, ainsi que d\u2019autres occupations et utilisations des sols importantes dans la r\u00e9gion. L\u2019\u00e9quipe entreprendra une vaste campagne de collecte de donn\u00e9es sur le terrain dans la r\u00e9gion m\u00e9ridionale du Ghana o\u00f9 l\u2019on cultive le cacao. Les plantations de cacao ne sont pas facilement rep\u00e9rables aux fins de l\u2019annotation, m\u00eame sur des images \u00e0 haute r\u00e9solution\u202f; elles n\u00e9cessitent une v\u00e9rification sur le terrain pour que des ensembles de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence fiables puissent \u00eatre cr\u00e9\u00e9s. Le manque de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence librement accessibles limite la capacit\u00e9 de surveillance de ce facteur et d\u2019autres facteurs cl\u00e9s de la d\u00e9forestation en Afrique de l\u2019Ouest.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Dirig\u00e9 par le Centre for Remote Sensing and Geographic Services (CERSGIS ou Centre de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection et de services d\u2019information g\u00e9ographique), avec le soutien de chercheurs de l\u2019International Crops Research Institute for the Semi-Arid Tropics (ICRISAT ou Institut international de recherche sur les cultures des zones tropicales semi-arides), de l\u2019universit\u00e9 de Boston et de l\u2019universit\u00e9 de l\u2019Alabama \u00e0 Huntsville par le biais de SERVIR Afrique de l\u2019Ouest et du r\u00e9seau SERVIR Global, ce travail s\u2019appuiera sur des partenariats locaux solides pour impliquer les jeunes et les membres de la communaut\u00e9 dans la collecte de donn\u00e9es et le renforcement des capacit\u00e9s. Avec le soutien du Partenariat pour les donn\u00e9es foresti\u00e8res, ces donn\u00e9es contribueront \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9forestation li\u00e9e aux produits de base et \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la restauration des terres d\u00e9grad\u00e9es.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fNous sommes extr\u00eamement reconnaissants au Lacuna Fund et nous sommes ravis que notre effort de collecte de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence contribue grandement \u00e0 un \u00e9cosyst\u00e8me de donn\u00e9es en constante \u00e9volution pour mettre en place des applications \u00e9volutives d\u2019apprentissage machine pour le suivi des changements d\u2019occupation des sols dans les paysages de mosa\u00efque cacaoyers-for\u00eats. Dirig\u00e9 par le Centre de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection et de services d\u2019information g\u00e9ographique (CERSGIS), avec le soutien des chercheurs du Centre for Climate Change and Sustainability Studies (Centre d\u2019\u00e9tudes sur le changement climatique et la durabilit\u00e9) de l\u2019universit\u00e9 du Ghana, de l\u2019Institut international de recherche sur les cultures des zones tropicales semi-arides (ICRISAT), de l\u2019universit\u00e9 de Boston et de l\u2019universit\u00e9 de l\u2019Alabama \u00e0 Huntsville par le biais de SERVIR Afrique de l\u2019Ouest et du r\u00e9seau SERVIR Global, ce travail s\u2019appuiera sur les connaissances locales des jeunes et des membres de la communaut\u00e9 pour la collecte participative de donn\u00e9es bas\u00e9e sur la science. Ces donn\u00e9es fourniront des informations essentielles pour faciliter la transformation de la tra\u00e7abilit\u00e9 de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement ax\u00e9e sur les produits de base et offrir des d\u00e9bouch\u00e9s commerciaux pour<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\"> la <\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\">durabilit\u00e9 de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. \u00bb\u00a0\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Foster Mensah, Center for Remote Sensing and Geographic Information Services, universit\u00e9 du Ghana<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-11967 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-300x157.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"157\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-300x157.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-768x402.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-640x335.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-810x424.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-160x84.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo.png 892w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Un ensemble int\u00e9gr\u00e9 de donn\u00e9es combinant la t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection, les mesures au sol et les donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques pour un meilleur suivi du reboisement<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Ciira Maina |<\/span> <a href=\"mailto:ciira.maina@dkut.ac.ke\"><span data-contrast=\"none\">ciira.maina@dkut.ac.ke<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cette \u00e9quipe collectera un ensemble de donn\u00e9es d\u2019images a\u00e9riennes haute r\u00e9solution captur\u00e9es par des drones, de mesures sur le terrain de certains param\u00e8tres des arbres et de donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques globales d\u2019une grande zone rebois\u00e9e au Kenya. Ces donn\u00e9es permettront de mettre au point des outils capables d\u2019\u00e9valuer rapidement le succ\u00e8s des initiatives de reboisement en permettant le comptage des arbres, l\u2019estimation des param\u00e8tres biophysiques des arbres \u00e0 partir d\u2019images de drones et la pr\u00e9diction de la croissance des arbres en fonction des esp\u00e8ces concern\u00e9es et des variables m\u00e9t\u00e9orologiques.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fLes outils bas\u00e9s sur l\u2019apprentissage machine ont la capacit\u00e9 d\u2019aider \u00e0 surveiller les efforts de reboisement en Afrique et nous sommes convaincus que l\u2019ensemble de donn\u00e9es que nous allons collecter contribuera \u00e0 ces efforts. Nous esp\u00e9rons \u00e9galement que cet ensemble de donn\u00e9es favorisera la mise au point de nouvelles m\u00e9thodes dans le domaine important de la conservation de l\u2019environnement.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Prof. Ciira Maina, Centre for Data Science and Artificial Intelligence, Dedan Kimathi University of Technology.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-12023\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-300x153.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"153\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-300x153.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-160x82.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo.png 626w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Ensemble de donn\u00e9es pour des solutions bas\u00e9es sur l\u2019intelligence artificielle afin de pr\u00e9dire les changements d\u2019occupation et d\u2019utilisation des sols en Ouganda<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Sarah Akello | <\/span><a href=\"mailto:sarahakellok1@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">sarahakellok1@gmail.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">La d\u00e9forestation contribue de mani\u00e8re significative aux changements dans l\u2019utilisation\/l\u2019occupation des sols. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est d\u2019autant plus important que l\u2019agriculture est extr\u00eamement vuln\u00e9rable au changement climatique. Les parties prenantes se tournent de plus en plus vers l\u2019intelligence artificielle pour faciliter la prise de d\u00e9cision en mati\u00e8re de gestion des ressources naturelles. Ce projet entend donc g\u00e9n\u00e9rer des ensembles de donn\u00e9es d\u2019imagerie satellite et d\u2019inventaire forestier national accessibles et de qualit\u00e9 pour l\u2019Ouganda. Ces ensembles de donn\u00e9es seront utilis\u00e9s pour pr\u00e9dire les types d\u2019occupation des sols ou les changements au niveau de celle-ci afin de prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es en mati\u00e8re de gestion des ressources naturelles. Cette recherche utilisera les ensembles de donn\u00e9es d\u2019imagerie satellitaire Sentinel 2 et du couvert arbor\u00e9 et les compl\u00e9tera par des ensembles de donn\u00e9es d\u2019inventaire. En partenariat avec l\u2019Autorit\u00e9 nationale des for\u00eats de l\u2019Ouganda, l\u2019\u00e9quipe du projet entend <\/span><span data-contrast=\"auto\">compiler <\/span><span data-contrast=\"none\">les ensembles de donn\u00e9es d\u2019images de Sentinel 2 et du couvert forestier de Hansen. Un ensemble de donn\u00e9es sur le stock moyen de biomasse par hectare pour chaque type de v\u00e9g\u00e9tation sera \u00e9galement constitu\u00e9. Les proc\u00e9dures <\/span><span data-contrast=\"auto\">d\u2019annotation<\/span><span data-contrast=\"none\"> des diff\u00e9rents ensembles de donn\u00e9es seront men\u00e9es plus avant afin de r\u00e9aliser chaque t\u00e2che d\u2019apprentissage machine pr\u00e9vue.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"auto\">\u00ab\u202fGr\u00e2ce au financement du Lacuna Fund, les images satellite et les ensembles de donn\u00e9es d\u2019inventaire forestier permettront de d\u00e9velopper des mod\u00e8les d\u2019apprentissage machine pour pr\u00e9dire les types d\u2019occupation des sols ou leurs changements, afin de prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es en mati\u00e8re de gestion des ressources naturelles. Dans le cadre d\u2019une recherche conjointe du Makerere College of Agriculture and Environment Studies et du Makerere AI Health Lab, et en partenariat avec l\u2019Autorit\u00e9 nationale des for\u00eats de l\u2019Ouganda, nos ensembles de donn\u00e9es sur l\u2019utilisation\/l\u2019occupation des sols et les changements intervenus \u00e0 ce niveau am\u00e9lioreront notre compr\u00e9hension de la relation entre les changements d\u2019utilisation\/d\u2019occupation des sols et le changement climatique. Cela sera \u00e9galement utile pour orienter les pratiques et les politiques sur la meilleure fa\u00e7on de g\u00e9rer les diff\u00e9rents sc\u00e9narios possibles.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:276}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"auto\">&#8212; Dr Sarah Akello, Coll\u00e8ge de l\u2019agriculture et des sciences de l\u2019environnement, universit\u00e9 de Makerere<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\"><del><br \/>\n<\/del><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Les arbres africains au service de la r\u00e9silience face au changement climatique\u202f: une approche bio-informatique compl\u00e8te<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Guy Franklin Midgley | <\/span><a href=\"mailto:gfmidgley@sun.ac.za\"><span data-contrast=\"none\">gfmidgley@sun.ac.za<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les arbres sont des \u00e9l\u00e9ments structurels importants des for\u00eats, des fourr\u00e9s et des savanes d\u2019Afrique australe. Ils soutiennent les moyens de subsistance de millions d\u2019Africains, aujourd\u2019hui menac\u00e9s par le changement climatique. Ce projet d\u00e9veloppera une vaste ressource bio-informatique qui exploitera les caract\u00e9ristiques m\u00e9dicinales, alimentaires et autres des diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d\u2019arbres, ainsi que les relations climatiques et les caract\u00e9ristiques de croissance des arbres d\u2019Afrique australe aux fins de l\u2019adaptation au changement climatique et de la planification de l\u2019att\u00e9nuation de ses effets. Les donn\u00e9es sur les esp\u00e8ces d\u2019arbres\u202f\u2013 notamment celles provenant de la base de donn\u00e9es internationale Global Biodiversity Information Facility <\/span><span data-contrast=\"auto\">(<\/span><span data-contrast=\"none\">GBIF ou Syst\u00e8me mondial d\u2019information sur la biodiversit\u00e9)<\/span><span data-contrast=\"auto\"> et du programme <\/span><span data-contrast=\"none\">Botanical Information and Ecology Network (BIEN ou R\u00e9seau d\u2019information botanique et \u00e9cologique<\/span><span data-contrast=\"auto\">)<\/span><span data-contrast=\"none\">\u202f\u2013 ainsi que les donn\u00e9es sur l\u2019utilisation des sols, le climat, la g\u00e9ologie et le sol, seront rassembl\u00e9es pour d\u00e9finir les niches biog\u00e9oclimatiques des esp\u00e8ces d\u2019arbres de l\u2019Afrique australe.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">L\u2019application principale de ce travail consistera \u00e0 identifier les esp\u00e8ces indig\u00e8nes qui peuvent renforcer la r\u00e9silience \u00e9cologique en cartographiant les possibilit\u00e9s d\u2019adaptation et d\u2019att\u00e9nuation et en \u00e9valuant les risques climatiques qui p\u00e8sent sur les arbres africains. <\/span><span data-contrast=\"auto\">La mod\u00e9lisation des niches fonctionnelles existantes permettra de rep\u00e9rer les zones d\u2019utilisation optimale des arbres africains sur la base des r\u00e9sultats de la croissance des arbres.<\/span><span data-contrast=\"none\"> Cela permettra de promouvoir l\u2019utilisation d\u2019arbres indig\u00e8nes pour le reboisement, l\u2019agriculture r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice, la restauration \u00e9cologique, la sant\u00e9 humaine et le soutien aux moyens de subsistance, ainsi que les programmes de boisement urbain afin de s\u2019adapter au changement climatique et d\u2019en att\u00e9nuer les effets.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fNous sommes ravis que le Lacuna Fund ait donn\u00e9 \u00e0 Stellenbosch et \u00e0 notre \u00e9quipe la possibilit\u00e9 d\u2019utiliser ces ensembles de donn\u00e9es pour permettre aux chercheurs de mod\u00e9liser l\u2019impact des arbres indig\u00e8nes sur l\u2019adaptation au changement climatique et l\u2019att\u00e9nuation de ses effets en Afrique australe. Ces informations sont de la plus haute importance pour que le continent puisse renforcer sa r\u00e9silience face \u00e0 l\u2019\u00e9volution rapide du changement climatique, qui affecte les moyens de subsistance et exige que nous trouvions des solutions.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Professeur Guy Midgley,<\/span><i><span data-contrast=\"none\"> Directeur par int\u00e9rim de la School for Climate Studies, universit\u00e9 de Stellenbosch<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-11994 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-300x102.jpg\" alt=\"\" width=\"491\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-300x102.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1024x348.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-768x261.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1536x522.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-2048x696.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1920x652.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1280x435.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-640x217.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-810x275.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-160x54.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 491px) 100vw, 491px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Le carbone bleu en Afrique occidentale\u202f: exploiter les ensembles de donn\u00e9es pour mieux comprendre le lien entre la sant\u00e9 des mangroves et le changement climatique<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Romain Gl\u00e8l\u00e8 Kaka\u00ef <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">| <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">glele.romain@gmail.com<\/span><span data-contrast=\"auto\"> ou <\/span><span data-contrast=\"none\">romain.glelekakai@fsa.uac.bj<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les mangroves sont des \u00e9cosyst\u00e8mes c\u00f4tiers pr\u00e9cieux, qui fournissent divers services \u00e0 l\u2019homme et jouent un r\u00f4le essentiel dans la strat\u00e9gie mondiale visant \u00e0 att\u00e9nuer les effets du changement climatique. Un suivi r\u00e9gulier de leur \u00e9tat s\u2019av\u00e8re essentiel pour \u00e9tayer des d\u00e9cisions opportunes concernant leur gestion. Pourtant, des donn\u00e9es de terrain exhaustives et \u00e0 long terme sur la biodiversit\u00e9, la structure, les conditions environnementales, les contextes socioculturels et les services \u00e9cosyst\u00e9miques des mangroves font cruellement d\u00e9faut. Or, ces donn\u00e9es permettraient de d\u00e9terminer les facteurs cl\u00e9s contribuant \u00e0 la sant\u00e9 des mangroves, d\u2019alimenter les plateformes d\u2019IA et d\u2019AM qui g\u00e9n\u00e8rent des connaissances pr\u00e9cieuses, et de guider des strat\u00e9gies de conservation efficaces. Le projet \u00ab\u202fBenin Mangroves Open Data (BeMOD)\u202f\u00bb g\u00e9n\u00e9rera 500\u202fimages annot\u00e9es, 1\u202f920\u202fobservations sur la qualit\u00e9 de l\u2019eau, 1\u202f920\u202fobservations sur les caract\u00e9ristiques du sol, 10\u202f800\u202fobservations climatiques, des donn\u00e9es d\u2019inventaire forestier (diversit\u00e9 des arbres, hauteur et couverture de la canop\u00e9e, diam\u00e8tre des arbres, hauteur totale, biomasse, etc.) \u00e0 partir de 600\u202fparcelles, et des donn\u00e9es sur les contextes socioculturels (par exemple, utilisations, activit\u00e9s) des mangroves dans 20 sites au B\u00e9nin. Le projet portera sur les sites Ramsar 1017 et 1018 qui sont des zones o\u00f9 les mangroves sont confin\u00e9es au B\u00e9nin. Cet ensemble de donn\u00e9es sera librement accessible sur diverses plateformes de donn\u00e9es ouvertes, mais sera \u00e9galement utilis\u00e9 pour r\u00e9diger des articles scientifiques qui contribueront \u00e0 am\u00e9liorer les connaissances actuelles sur les mangroves en Afrique occidentale.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"auto\">\u00ab\u202fLe financement de notre projet par le Lacuna Fund contribuera \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer l\u2019un des ensembles de donn\u00e9es ouverts les plus complets sur les mangroves en Afrique occidentale, am\u00e9liorant ainsi le partage et l\u2019utilisation des connaissances au niveau local, r\u00e9gional et mondial sur cet \u00e9cosyst\u00e8me essentiel aux fins de sa gestion durable.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"auto\">&#8212; Romain Gl\u00e8l\u00e8 Kaka\u00ef, Laboratoire de biomath\u00e9matiques et d\u2019estimations foresti\u00e8res, Facult\u00e9 des Sciences agronomiques, universit\u00e9 d\u2019Abomey-Calavi, R\u00e9publique du B\u00e9nin<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11982 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-300x223.jpg\" alt=\"\" width=\"347\" height=\"258\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-300x223.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1024x762.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-768x572.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1536x1143.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-2048x1525.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1920x1429.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1280x953.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-640x476.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-810x603.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-160x119.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 347px) 100vw, 347px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Faire progresser la cartographie des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie gr\u00e2ce \u00e0 la foresterie sociale et \u00e0 l\u2019apprentissage machine<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Peter Cutter<\/span><b><span data-contrast=\"none\"> | <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">peter.cutter@recoftc.org<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Ce projet entend am\u00e9liorer la compr\u00e9hension et l\u2019att\u00e9nuation des impacts de la culture du palmier \u00e0 huile sur les for\u00eats et le changement climatique, soutenir les pratiques de gestion durable des for\u00eats et renforcer les capacit\u00e9s des communaut\u00e9s locales en mati\u00e8re de gestion des ressources foresti\u00e8res. Le projet cr\u00e9era des ensembles de donn\u00e9es d\u2019entra\u00eenement et d\u2019\u00e9valuation ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine ax\u00e9es sur le couvert forestier et son \u00e9volution en Indon\u00e9sie. Les ensembles de donn\u00e9es contiendront des s\u00e9ries de polygones <\/span><span data-contrast=\"auto\">d\u2019occupation des sols<\/span><span data-contrast=\"none\"> uniformes, avec des \u00e9tiquettes indiquant le type d\u2019occupation et<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"none\">\u00e9ventuellement, des informations sur l\u2019\u00e9volution de cette occupation des sols dans le temps. Pour \u00e9tiqueter les parcelles d\u2019occupation des sols, l\u2019\u00e9quipe examinera les images satellite haute r\u00e9solution gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019outil Collect Earth Online (CEO) et \u00e0 des visites sur le terrain dans les zones difficiles \u00e0 classer. Ces r\u00e9sultats profiteront aux communaut\u00e9s locales engag\u00e9es dans la foresterie communautaire en Indon\u00e9sie, ainsi qu\u2019aux chercheurs, aux d\u00e9cideurs politiques et aux organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fLes communaut\u00e9s des r\u00e9gions cibl\u00e9es par ce projet ont des difficult\u00e9s \u00e0 cartographier les paysages forestiers en constante \u00e9volution dont elles d\u00e9pendent. Les ensembles de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce projet fourniront des informations pr\u00e9cieuses sur ces mod\u00e8les dynamiques de changement.\u202f\u00bb <\/span><\/i> <span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Gamma Galudra, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">Directeur, bureau national d\u2019Indon\u00e9sie, RECOFTC<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11991 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-300x67.png\" alt=\"\" width=\"403\" height=\"90\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-300x67.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-160x36.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo.png 475w\" sizes=\"auto, (max-width: 403px) 100vw, 403px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Syst\u00e8me de surveillance num\u00e9rique inclusif dans l\u2019Himalaya oriental<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Michael Anthony | <\/span><a href=\"mailto:michael@vertify.earth\"><span data-contrast=\"none\">michael@vertify.earth<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">L\u2019Himalaya indien est un point sensible de la biodiversit\u00e9 et de la conservation des for\u00eats, confront\u00e9 \u00e0 des pressions d\u00e9mographiques, \u00e0 l\u2019expansion de l\u2019agriculture et au d\u00e9veloppement des infrastructures qui entra\u00eenent la d\u00e9forestation. En outre, l\u2019Himalaya joue un r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9gulation du climat et des ressources en eau, et assure la subsistance de millions de personnes. Les organisations de conservation telles que la Fondation Balipara entendent surveiller de mani\u00e8re syst\u00e9matique l\u2019impact des efforts de conservation et cartographier les zones propices \u00e0 de nouvelles interventions de restauration.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Dans le cadre de ce projet, Vertify.earth et Alsisar Impact, tous deux bas\u00e9s \u00e0 Mumbai, mettront au point un outil de surveillance, de notification et de v\u00e9rification (de l\u2019anglais \u00ab\u202fMonitoring, Reporting and Verification\u202f\u00bb ou MRV), qui appr\u00e9ciera les principales tendances en mati\u00e8re de d\u00e9gradation et de conservation des \u00e9cosyst\u00e8mes de l\u2019Himalaya. L\u2019outil s\u2019appuiera \u00e0 la fois sur des donn\u00e9es g\u00e9ospatiales (provenant des capteurs optiques, radar et LIDAR) et sur des donn\u00e9es recueillies sur le terrain par de jeunes villageois regroup\u00e9s en cellules autochtones mises en place par des partenaires locaux. Les jeunes de ces cellules, guid\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe scientifique de Balipara et les universit\u00e9s locales, proc\u00e9deront \u00e0 la collecte de donn\u00e9es sur le terrain. Ils se concentreront sur la collecte de param\u00e8tres cruciaux relatifs \u00e0 la biodiversit\u00e9 et aux for\u00eats qui permettront de calibrer les donn\u00e9es g\u00e9ospatiales. Cet ensemble de donn\u00e9es sera trait\u00e9, stock\u00e9 et publi\u00e9 selon les principes du SpatioTemporal Asset Catalog (STAC). Les donn\u00e9es existantes seront \u00e9galement normalis\u00e9es en vue de se conformer \u00e0 ces normes.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fLe Lacuna Fund contribuera \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement d\u2019un syst\u00e8me MRV qui nous permettra de cartographier de mani\u00e8re participative la sant\u00e9 des for\u00eats dans la r\u00e9gion biodiversifi\u00e9e de l\u2019Himalaya oriental avec les communaut\u00e9s autochtones, facilitant ainsi des interventions cibl\u00e9es pour la r\u00e9silience face au changement climatique par le biais de la gestion des for\u00eats, au b\u00e9n\u00e9fice de millions de personnes qui d\u00e9pendent des for\u00eats pour leur vie et leurs moyens de subsistance dans l\u2019Himalaya oriental.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Michael Dawson, Rural Futures\u202f\u2013 Visionnaire anthropologique, Fondation Balipara<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559685&quot;:720}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12029 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Vertify_logo-e1730138861874.jpeg\" alt=\"\" width=\"369\" height=\"179\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Agro4resilience\u202f: les donn\u00e9es au service de l\u2019absorption des chocs climatiques et de la r\u00e9silience des \u00e9cosyst\u00e8mes par l\u2019agroforesterie<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;335559738&quot;:360,&quot;335559739&quot;:80}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Dr Elfaith M. Abdel-Rahman | <\/span><a href=\"mailto:eabdel-Rahman@icipe.org\"><span data-contrast=\"none\">eabdel-Rahman@icipe.org<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Le Centre international de physiologie et d\u2019\u00e9cologie des insectes (<\/span><span data-contrast=\"auto\">ICIPE<\/span><span data-contrast=\"none\">), gr\u00e2ce au g\u00e9n\u00e9reux soutien du Lacuna Fund, a le plaisir d\u2019annoncer une initiative importante visant \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la nutrition et la durabilit\u00e9 environnementale au Kenya. Les syst\u00e8mes agroforestiers jouent un r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9alisation de ces objectifs en att\u00e9nuant les effets du changement climatique et en cr\u00e9ant des <\/span><span data-contrast=\"auto\">b\u00e9n\u00e9fices financiers<\/span><span data-contrast=\"none\"> par le biais des march\u00e9s du bois et du carbone. Cependant, au vu des d\u00e9fis pos\u00e9s par les \u00e9valuations du march\u00e9 du carbone, l\u2019\u00e9chantillonnage spatial et les exercices de cartographie, il est urgent de disposer d\u2019informations pr\u00e9cises concernant la localisation et la configuration des syst\u00e8mes agroforestiers au Kenya. Pour y rem\u00e9dier, ce projet collectera et publiera de nombreuses donn\u00e9es en libre acc\u00e8s sur les syst\u00e8mes agroforestiers. L\u2019\u00e9quipe recueillera des donn\u00e9es sur un minimum de 20\u202f000 points d\u2019utilisation des sols r\u00e9partis sur quatre transects dans les zones agro-\u00e9cologiques du Kenya, soit 35 des 47 comt\u00e9s du pays. Dans une zone d\u2019\u00e9chantillonnage de 200 hectares, nous proc\u00e9derons \u00e0 une identification minutieuse des esp\u00e8ces d\u2019arbres, en mesurant la hauteur et le diam\u00e8tre \u00e0 hauteur de poitrine (DHP) pour un total de 15\u202f000 plants individuels. Chaque plant sera \u00e9chantillonn\u00e9, photographi\u00e9 et g\u00e9olocalis\u00e9.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Afin de soutenir le renforcement des capacit\u00e9s, l\u2019\u00e9quipe pr\u00e9voit de former au moins 20\u202fpersonnes \u00e0 l\u2019identification des arbres et \u00e0 la collecte de donn\u00e9es sur les quatre transects. En outre, au moins un repr\u00e9sentant de chaque gouvernement de comt\u00e9 (au moins 37 personnes) recevra une formation sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce pr\u00e9cieux ensemble de donn\u00e9es et sur son utilisation. Le projet pr\u00e9voit de faire participer la communaut\u00e9 en organisant 40 discussions de groupe cibl\u00e9es, avec un minimum de huit participants dans chaque groupe (dont 50\u202f% de femmes). Ces discussions permettront de recueillir des donn\u00e9es sur les pr\u00e9f\u00e9rences en mati\u00e8re de syst\u00e8mes agroforestiers, les r\u00f4les des hommes et des femmes et l\u2019implication des jeunes dans les syst\u00e8mes agroforestiers, en garantissant un \u00e9tiquetage clair et interop\u00e9rable de ces informations.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">L\u2019objectif de l\u2019\u00e9quipe est de cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es robuste, pr\u00eat pour l\u2019apprentissage machine, qui permettra d\u2019approfondir l\u2019analyse et la mod\u00e9lisation \u00e0 l\u2019aide d\u2019algorithmes d\u2019apprentissage machine. Ces donn\u00e9es permettront d\u2019optimiser les syst\u00e8mes agroforestiers, d\u2019am\u00e9liorer l\u2019identification des esp\u00e8ces et d\u2019\u00e9valuer la s\u00e9questration du carbone. Enfin, nous collaborerons \u00e9troitement avec le gouvernement k\u00e9nyan, par l\u2019interm\u00e9diaire de l\u2019Institut de recherche foresti\u00e8re du Kenya (KEFRI), ainsi qu\u2019avec l\u2019universit\u00e9 de Strathmore au Kenya, afin de garantir une gestion responsable et durable des syst\u00e8mes agroforestiers dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de tous.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"auto\">\u00ab\u202fLe projet Agro4Resilience, financ\u00e9 par le Lacuna Fund, offre aux agriculteurs et aux d\u00e9cideurs k\u00e9nyans un moyen de prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es en faveur de l\u2019augmentation du couvert arbor\u00e9. Il permettra \u00e9galement d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9 agricole et d\u2019att\u00e9nuer les effets du changement climatique gr\u00e2ce aux services rendus par les \u00e9cosyst\u00e8mes.\u202f\u00bb<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i><span data-contrast=\"auto\">&#8212; <\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\">David Makori, <\/span><i><span data-contrast=\"auto\">Centre international de physiologie et d\u2019\u00e9cologie des insectes (ICIPE)<\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11979\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo.png\" alt=\"\" width=\"361\" height=\"158\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo.png 279w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo-160x70.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 361px) 100vw, 361px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Quantification de la biomasse et du carbone a\u00e9riens des mangroves colombiennes<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Maria Cuevas-Gonzalez | <\/span><a href=\"mailto:maria.cuevas@cttc.es\"><span data-contrast=\"none\">maria.cuevas@cttc.es<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce projet a pour ambition de d\u00e9velopper un ensemble de donn\u00e9es complet compos\u00e9 de donn\u00e9es de terrain, de donn\u00e9es obtenues par des v\u00e9hicules a\u00e9riens sans pilote et de donn\u00e9es de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection pour une estimation pr\u00e9cise de la biomasse a\u00e9rienne et du carbone a\u00e9rien dans les mangroves des Cara\u00efbes colombiennes.<\/span><span data-contrast=\"none\"> La zone pilote se trouve dans le parc naturel national Via Parque Isla de Salamanca (VIPIS), situ\u00e9 dans le d\u00e9partement de Magdalena, dans les Cara\u00efbes colombiennes. VIPIS est une zone prot\u00e9g\u00e9e qui fait partie du marais Ci\u00e9naga Grande de Santa Marta (CGSM), d\u00e9clar\u00e9 site Ramsar d\u2019importance internationale en 1998 et r\u00e9serve de biosph\u00e8re par l\u2019UNESCO en 2000 (Moreno-Bejarano &amp; Alvarez-Leon, 2003\u202f; UNESCO, 2001). VIPIS se caract\u00e9rise par la pr\u00e9sence de vastes for\u00eats de mangroves qui servent d\u2019habitat \u00e0 de nombreuses esp\u00e8ces et qui fournissent des services \u00e9cosyst\u00e9miques pr\u00e9cieux. Toutefois, au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies, le parc VIPIS a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 par l\u2019intervention humaine, qui a entra\u00een\u00e9 la d\u00e9forestation, r\u00e9duisant ainsi sa capacit\u00e9 \u00e0 capturer et \u00e0 stocker le carbone et modifiant le r\u00e9gime \u00e9cologique de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Bien que certaines \u00e9tudes aient permis d\u2019estimer la biomasse a\u00e9rienne et le carbone a\u00e9rien au niveau mondial, y compris au niveau du CGSM, la mod\u00e9lisation doit \u00eatre mise en \u0153uvre avec une plus grande pr\u00e9cision et un meilleur rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Cet ensemble de donn\u00e9es int\u00e9grera les donn\u00e9es de terrain existantes ainsi que les nouvelles donn\u00e9es de terrain et de drones collect\u00e9es sp\u00e9cifiquement pour ce projet, en se concentrant sur les param\u00e8tres structurels des arbres dans les parcelles d\u2019\u00e9chantillonnage r\u00e9parties dans la zone pilote. L\u2019ensemble de donn\u00e9es alimentera les applications d\u2019apprentissage machine, permettant le d\u00e9veloppement de mod\u00e8les robustes pour l\u2019estimation de la biomasse a\u00e9rienne et du carbone a\u00e9rien \u00e0 l\u2019aide d\u2019images satellite. En combinant les donn\u00e9es de terrain et les informations de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection, cette \u00e9tude entend am\u00e9liorer la pr\u00e9cision et l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019estimation de la biomasse a\u00e9rienne et du carbone a\u00e9rien dans la zone \u00e9tudi\u00e9e. Par ailleurs, une analyse statistique sera effectu\u00e9e pour \u00e9valuer les relations entre les param\u00e8tres mesur\u00e9s sur le terrain et ceux obtenus par les techniques de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection. Cet ensemble de donn\u00e9es facilitera l\u2019estimation pr\u00e9cise de la biomasse a\u00e9rienne et du carbone a\u00e9rien dans les mangroves des Cara\u00efbes colombiennes, ce qui permettra de mieux comprendre le stockage du carbone et de soutenir les efforts de conservation et de gestion. Il constituera \u00e9galement une ressource pr\u00e9cieuse pour les futures activit\u00e9s de recherche et de surveillance li\u00e9es \u00e0 ces importants \u00e9cosyst\u00e8mes c\u00f4tiers.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fL\u2019ensemble de donn\u00e9es compil\u00e9 au cours du projet facilitera l\u2019estimation pr\u00e9cise de la biomasse a\u00e9rienne et du carbone a\u00e9rien dans les mangroves des Cara\u00efbes colombiennes, ce qui permettra de mieux comprendre le stockage du carbone et de soutenir les efforts de conservation et de gestion. Il constituera \u00e9galement une ressource pr\u00e9cieuse pour les futures activit\u00e9s de recherche et de surveillance li\u00e9es \u00e0 ces importants \u00e9cosyst\u00e8mes c\u00f4tiers. En outre, la m\u00e9thode mise au point dans le cadre de ce projet pourrait m\u00eame \u00eatre appliqu\u00e9e au-del\u00e0 des Cara\u00efbes colombiennes \u00e0 d\u2019autres \u00e9cosyst\u00e8mes de mangrove pr\u00e9sentant des structures similaires.\u202f\u00bb\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Mar\u00eda Cuevas-Gonz\u00e1lez, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">Unit\u00e9 de recherche en g\u00e9omatique, <\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">Centre Tecnol\u00f2gic de Telecomunicacions de Catalunya (CTTC)<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\">\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11970 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-300x97.jpg\" alt=\"\" width=\"359\" height=\"116\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-300x97.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1024x333.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-768x250.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1536x499.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-2048x666.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1920x624.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1280x416.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-640x208.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-810x263.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-160x52.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 359px) 100vw, 359px\" \/>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Ensemble de donn\u00e9es ph\u00e9nologique pour la pr\u00e9vision \u00e9cologique (projet PheDEF)<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contact\u202f: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Bismark Ofosu-Bamfo | <\/span><a href=\"mailto:bismark.ofosu-bamfo@uenr.edu.gh\"><span data-contrast=\"none\">bismark.ofosu-bamfo@uenr.edu.gh<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">La sant\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers tropicaux est mise \u00e0 mal par le changement climatique, qui menace l\u2019approvisionnement durable en feuilles, fleurs et fruits, qui sont des ressources importantes pour la faune, les animaux domestiques et les \u00e9tablissements humains. Ce projet vise \u00e0 surveiller et \u00e0 fournir des donn\u00e9es sur la chronologie des \u00e9v\u00e9nements du cycle de vie des v\u00e9g\u00e9taux (ph\u00e9nologie) au Ghana, en Afrique de l\u2019Ouest,<\/span> <span data-contrast=\"none\">\u00e0 partir de sources multiples afin de suivre la disponibilit\u00e9 des ressources v\u00e9g\u00e9tales et la fa\u00e7on dont elle est affect\u00e9e par la variabilit\u00e9 du climat. Cet ensemble de donn\u00e9es s\u2019appuie sur une collecte ant\u00e9rieure de donn\u00e9es sur la ph\u00e9nologie des lianes, plantes grimpantes ligneuses, \u00e0 partir d\u2019observations sur le terrain dans deux \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers tropicaux (une for\u00eat humide \u00e0 feuilles semi-caduques et une for\u00eat s\u00e8che \u00e0 feuilles semi-caduques) et sera \u00e9largi pour inclure la ph\u00e9nologie des arbres, la ph\u00e9nologie des esp\u00e8ces sur la base des connaissances \u00e9cologiques traditionnelles des communaut\u00e9s locales et l\u2019utilisation de cam\u00e9ras de suivi (ph\u00e9nocams) et d\u2019images satellite.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les donn\u00e9es ph\u00e9nologiques provenant de sources multiples seront combin\u00e9es avec les donn\u00e9es climatiques locales (pr\u00e9cipitations, temp\u00e9ratu<\/span><span data-contrast=\"auto\">re, humidit\u00e9 relative et rayonnement solaire)<\/span><span data-contrast=\"none\"> pour cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es harmonis\u00e9 pr\u00eat pour l\u2019apprentissage machine qui peut \u00eatre utilis\u00e9 pour pr\u00e9dire la ph\u00e9nologie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la communaut\u00e9 et du paysage. Cet ensemble de donn\u00e9es am\u00e9liorera la repr\u00e9sentation des for\u00eats tropicales africaines dans la recherche sur la ph\u00e9nologie et fournira des donn\u00e9es importantes sur les for\u00eats tropicales africaines pour les applications d\u2019apprentissage machine dans les domaines du climat, des for\u00eats et de la conservation de la biodiversit\u00e9.<\/span><span data-contrast=\"auto\"> L\u2019apprentissage machine a atteint un certain niveau de stabilit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9. Toutefois, des donn\u00e9es syst\u00e9matiquement recueillies sont encore n\u00e9cessaires pour formuler de bonnes pr\u00e9visions \u00e9cologiques \u00e0 l\u2019aide de m\u00e9thodes d\u2019apprentissage machine.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fLa menace du changement climatique sur la sant\u00e9 des for\u00eats affecte la disponibilit\u00e9 des ressources en feuilles, en fleurs et en fruits, mais nous ne pouvons pas nous y pr\u00e9parer si nous ne disposons pas de donn\u00e9es ad\u00e9quates ayant un pouvoir pr\u00e9dictif. Avec le soutien du Lacuna Fund, nous avons l\u00e0 une formidable occasion de cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es harmonis\u00e9 pr\u00eat pour l\u2019apprentissage machine destin\u00e9 aux pr\u00e9visions \u00e9cologiques<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">. Ces pr\u00e9visions pourraient servir de base \u00e0 un syst\u00e8me d\u2019alerte pr\u00e9coce qui aiderait les communaut\u00e9s et les gestionnaires de ressources \u00e0 mieux planifier et pr\u00e9parer l\u2019impact du changement climatique sur les ressources foresti\u00e8res.\u202f\u00bb<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\">\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Bismark Ofosu-Bamfo, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">D\u00e9partement des sciences biologiques, University of Energy and Natural Resources (Universit\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie et des ressources naturelles)<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11997 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/University-of-Energy-and-Natural-Resources-Logo-CF-300x289.png\" alt=\"\" width=\"253\" height=\"244\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/University-of-Energy-and-Natural-Resources-Logo-CF-300x289.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/University-of-Energy-and-Natural-Resources-Logo-CF-160x154.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/University-of-Energy-and-Natural-Resources-Logo-CF.png 325w\" sizes=\"auto, (max-width: 253px) 100vw, 253px\" \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 son premier appel \u00e0 propositions sur le climat et les for\u00eats dans son domaine d\u2019action consacr\u00e9 au Climat. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les 14 laur\u00e9ats qui ont re\u00e7u un financement &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[40],"tags":[],"class_list":["post-12038","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-climate-fr"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 son premier appel \u00e0 propositions sur le climat et les for\u00eats dans son domaine d\u2019action consacr\u00e9 au Climat. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les 14 laur\u00e9ats qui ont re\u00e7u un financement &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-10-29T02:42:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"23 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\",\"name\":\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\",\"datePublished\":\"2024-10-29T02:42:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund","og_description":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats En 2023, le Lacuna Fund a lanc\u00e9 son premier appel \u00e0 propositions sur le climat et les for\u00eats dans son domaine d\u2019action consacr\u00e9 au Climat. Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer les 14 laur\u00e9ats qui ont re\u00e7u un financement &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-10-29T02:42:47+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":900,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"23 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/","name":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png","datePublished":"2024-10-29T02:42:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine sur le climat et les for\u00eats"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12038"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12041,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12038\/revisions\/12041"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}