{"id":12236,"date":"2024-12-17T23:56:03","date_gmt":"2024-12-17T23:56:03","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=12236"},"modified":"2024-12-18T00:15:16","modified_gmt":"2024-12-18T00:15:16","slug":"bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/","title":{"rendered":"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024"},"content":{"rendered":"<p><span data-contrast=\"auto\">Alors que 2024 touche \u00e0 sa fin, l\u2019\u00e9quipe de notre Secr\u00e9tariat fait le point sur tout le travail extraordinaire qui a \u00e9t\u00e9 accompli cette ann\u00e9e dans le domaine de l\u2019IA au service du bien commun. Entre les nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine du Lacuna Fund disponibles dans plusieurs domaines et les nombreux \u00e9v\u00e9nements, hackathons, webinaires, d\u00e9fis et activit\u00e9s de dialogue avec la communaut\u00e9 \u00e0 travers le monde, nous abordons la nouvelle ann\u00e9e avec enthousiasme. Que vous soyez scientifique des donn\u00e9es, entrepreneur, linguiste ou \u00e9tudiant, nous vous remercions de votre engagement et de l\u2019int\u00e9r\u00eat que vous portez au travail du Lacuna Fund.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nous sommes tr\u00e8s reconnaissants aux bailleurs de fonds qui rendent possible la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es plus \u00e9quitables au travers du Lacuna Fund. Nous sommes \u00e9galement reconnaissants envers nos b\u00e9n\u00e9ficiaires, nos cellules, nos partenaires, les membres du Comit\u00e9 consultatif technique, nos collaborateurs narratifs et l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 de l\u2019IA au service de l\u2019impact social.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Petit retour sur les moments forts de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12183 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\" alt=\"\" width=\"787\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-768x480.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-640x400.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-810x506.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-160x100.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png 960w\" sizes=\"auto, (max-width: 787px) 100vw, 787px\" \/>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">Le financement des ensembles de donn\u00e9es des b\u00e9n\u00e9ficiaires est rendu possible par nos g\u00e9n\u00e9reux <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bailleursdefonds\/\"><i><span data-contrast=\"none\">bailleurs de fonds<\/span><\/i><\/a><i><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">La 3<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\">e<\/span><\/b><b><span data-contrast=\"none\">\u202fR\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund \u00e0 New York<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12186 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-300x206.png\" alt=\"\" width=\"808\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-300x206.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1024x704.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-768x528.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1536x1056.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1280x880.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-640x440.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-810x557.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-160x110.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">L\u2019un des moments marquants de cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 notre <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/meridian-institute_climateweek-ai-machinelearning-ugcPost-7244745550632292352-ugfg?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">3<\/span><span data-contrast=\"none\">e<\/span><span data-contrast=\"none\">\u202fR\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, organis\u00e9e en marge de la Semaine du climat \u00e0 New York, qui a rassembl\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund dans le domaine du climat afin de leur permettre d\u2019apprendre les uns des autres et de nouer des liens. Pr\u00e8s de 30 scientifiques des donn\u00e9es et entrepreneurs sociaux, travaillant sur des projets \u00e0 l\u2019intersection des domaines du climat et de l\u2019\u00e9nergie, des for\u00eats ou de la sant\u00e9, en provenance d\u2019Afrique, d\u2019Asie et d\u2019Am\u00e9rique latine, s\u2019y sont rassembl\u00e9s.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">En plus des pr\u00e9sentations des b\u00e9n\u00e9ficiaires, <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/katrinagehman_climate-forests-climateweeknyc-activity-7244440697825624066-a8BM?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">nos formidables partenaires<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> ont anim\u00e9 des sessions sur la qualit\u00e9 des donn\u00e9es, les cas d\u2019utilisation, les biais sexistes dans l\u2019IA, l\u2019observation de la Terre, et le changement climatique et l\u2019IA.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12192 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-300x212.jpg\" alt=\"\" width=\"664\" height=\"469\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-300x212.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-768x543.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-640x453.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-160x113.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 664px) 100vw, 664px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">\u00c0 l\u2019issue de la R\u00e9union, les b\u00e9n\u00e9ficiaires ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 partager un mot ou une phrase illustrant le moment pass\u00e9 ensemble. <\/span><i><span data-contrast=\"auto\">D\u00e9couvrez leurs impressions ci-dessus\u202f!<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Les gagnants du d\u00e9fi des r\u00e9seaux sociaux de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires\u202f\u2013 Rose Nakasi, Pia Faustino, Anica Araneta\u202f!<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12195 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-300x169.png\" alt=\"\" width=\"691\" height=\"389\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 691px) 100vw, 691px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les publications sur les r\u00e9seaux sociaux de ces trois b\u00e9n\u00e9ficiaires concernant la r\u00e9union sont celles qui ont suscit\u00e9 le plus de r\u00e9actions\u202f! F\u00e9licitations \u00e0 <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/rose-nakasi-phd-7a99462a_lacunafund-climate-forests-ugcPost-7243887650133164033-9d7B?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Rose,<\/span><\/a> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/piafaustino_climateweeknyc-climate-health-ugcPost-7244139520818864128-Pj6g?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Pia,<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/anicaaraneta_climateweeknyc-activity-7245901864976691200-mluv?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Anica<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u202f! Merci d\u2019avoir partag\u00e9 vos r\u00e9flexions.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Points de connexion\u202f\u2013 \u00e9v\u00e9nements m\u00e9morables en 2024<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Le Comit\u00e9 directeur se r\u00e9unit \u00e0 New York\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12213 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"560\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1-640x480.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1-160x120.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-1.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 560px) 100vw, 560px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"none\">Le Comit\u00e9 directeur du Lacuna Fund s\u2019est r\u00e9uni en marge de la Semaine du climat et de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions pour discuter de l\u2019avenir du Lacuna Fund et des possibilit\u00e9s qui s\u2019offrent \u00e0 lui. Nous remercions <\/span><span data-contrast=\"auto\">Vukosi Marivate, Teki Akuetteh, Shikoh Gitau, Balthas Seibold, Gillian Dowie, Renata Avila et Hadar Shemtov pour leur participation au Comit\u00e9 directeur. En outre, nous appr\u00e9cions leur regard d\u2019expert et leur esprit d\u2019innovation, ainsi que leur engagement \u00e0 guider la vision et la croissance du Lacuna Fund.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Deep Learning Indaba \u00e0 Dakar, S\u00e9n\u00e9gal<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12198 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-300x283.jpg\" alt=\"\" width=\"524\" height=\"494\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-300x283.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-768x725.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-640x604.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-160x151.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 524px) 100vw, 524px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"none\">Notre directrice de projet, Jennifer Pratt Miles, <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/jennifer-pratt-miles-79342753_i-had-so-much-fun-learned-so-much-and-connected-activity-7238299359413444608-sATu?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\">s\u2019est exprim\u00e9e lors du Deep Learning Indaba\u202f<\/a>\u2013 le rassemblement annuel de la communaut\u00e9 africaine de l\u2019apprentissage machine et de l\u2019IA\u202f\u2013 sur les nouvelles approches en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es modulables, les cas d\u2019utilisation et les le\u00e7ons tir\u00e9es par les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund travaillant sur les langues africaines.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Symposium et datathon sur les biais de l\u2019IA dans le domaine de la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Emory<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12216 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-300x169.png\" alt=\"\" width=\"831\" height=\"468\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 831px) 100vw, 831px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Jennifer s\u2019est rendue \u00e0 Atlanta, en G\u00e9orgie, pour un symposium et un datathon organis\u00e9s par le <\/span><a href=\"https:\/\/www.hitilab.com\/\"><span data-contrast=\"none\">Healthcare Innovation and Translational Informatics Lab<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-contrast=\"auto\"> Les deux \u00e9v\u00e9nements portaient sur les biais de l\u2019IA dans les soins de sant\u00e9 et la m\u00e9decine et sur les moyens de les att\u00e9nuer.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cet \u00e9v\u00e9nement de deux jours a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et les directeurs de <\/span><a href=\"https:\/\/www.hitilab.com\/\"><span data-contrast=\"none\">HITI Lab<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, Dr Judy Gichoya et Dr Hari Trivedi\u202f\u2013 sur la photo, Jennifer est accompagn\u00e9e du Dr Judy Wawira Gichoya.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Pendant le datathon, Jennifer a c\u00f4toy\u00e9 une \u00e9quipe multidisciplinaire compos\u00e9e d\u2019un m\u00e9decin, d\u2019une infirmi\u00e8re, d\u2019un professeur d\u2019informatique, d\u2019\u00e9tudiants en science des donn\u00e9es, d\u2019un professionnel de la communication et d\u2019un coordinateur de programme des National Institutes of Health (NIH).<\/span><span data-contrast=\"none\"> Cette rencontre a permis de d\u00e9couvrir le travail de pionnier r\u00e9alis\u00e9 par les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund pour rendre l\u2019apprentissage machine et l\u2019IA moins biais\u00e9s et plus repr\u00e9sentatifs, pr\u00e9cis et \u00e9quitables.\u00a0<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">GRANDES R\u00c9ALISATIONS<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12222 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-300x169.png\" alt=\"\" width=\"793\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 793px) 100vw, 793px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 jalonn\u00e9e de grandes r\u00e9alisations\u202f: nouveaux ensembles de donn\u00e9es, nouveaux domaines, nouvelles initiatives de narration, et bien plus encore\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Nouveaux ensembles de donn\u00e9es\u202f\u2013<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> En 2024, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund ont publi\u00e9 neuf nouveaux ensembles de donn\u00e9es couvrant plusieurs domaines\u202f!\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/cinq-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\"><span data-contrast=\"none\">March Dataset Releases<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/quatre-nouveaux-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-dans-les-domaines-de-lagriculture-de-la-sante-et-des-langues\/\"><span data-contrast=\"none\">August Dataset Releases<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Appels \u00e0 propositions en 2024\u202f\u2013 <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Nous avons lanc\u00e9 deux nouveaux appels \u00e0 propositions pour le traitement automatique du langage naturel (notre troisi\u00e8me cohorte TALN\u202f!) et le tout nouveau domaine de la r\u00e9sistance aux antimicrobiens\u202f!\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\"><span data-contrast=\"none\">2024 RFPs<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Introduction des Cellules du Lacuna Fund\u202f\u2013<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> Pour la premi\u00e8re fois, le Lacuna Fund<\/span> <span data-contrast=\"auto\">s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 deux organisations en Afrique et en Am\u00e9rique latine dans le cadre de notre strat\u00e9gie visant \u00e0 partager le leadership avec des institutions dans les r\u00e9gions o\u00f9 les ensembles de donn\u00e9es sont cr\u00e9\u00e9s. Nous sommes reconnaissants au Centre africain d\u2019\u00e9tudes technologiques (ACTS) et au Centro Nacional de Inteligencia Artificial (CENIA) pour leur soutien dans la gestion de nos appels \u00e0 propositions de 2024.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/www.acts-net.org\/\"><span data-contrast=\"none\">ACTS<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/cenia.cl\/en\/home\/\"><span data-contrast=\"none\">CENIA<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Laur\u00e9ats du financement\u202f\u2013<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> Nous<\/span> <span data-contrast=\"auto\">avons annonc\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans les domaines de la sant\u00e9 et des droits sexuels, reproductifs et maternels (SDSRM) et du climat et des for\u00eats\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-beneficiaires-de-subventions-dans-le-domaine-de-la-sante-et-des-droits-sexuels-reproductifs-et-maternels-pour-lannee-2023\/\"><span data-contrast=\"none\">Sexual, Reproductive and Maternal Health and Rights Awards<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-dapprentissage-machine-sur-le-climat-et-les-forets\/\"><span data-contrast=\"none\">Climate &amp; Forests Awards<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Le Lacuna Fund dans la presse\u202f\u2013 <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Cette publication du Meridian Institute (le parrain fiscal du Lacuna Fund) r\u00e9pertorie des conf\u00e9rences, des articles et des initiatives remarquables dans lesquels interviennent les b\u00e9n\u00e9ficiaires ou les partenaires du Lacuna Fund, en mettant notamment \u00e0 l\u2019honneur TedX et la Fondation Gates.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/merid.org\/about\/newsroom\/ai-for-good-lacuna-fund-grantees-make-a-splash-in-global-press\/\"><span data-contrast=\"none\">Lacuna Fund Grantees in the Press<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Vid\u00e9os de b\u00e9n\u00e9ficiaires\u202f\u2013 <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Nous avons publi\u00e9 deux vid\u00e9os mettant \u00e0 l\u2019honneur des b\u00e9n\u00e9ficiaires (en collaboration avec Emergence Creative et Kigali Forward)\u202f! <\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/rendez-vous-avec-mutembesa-et-gloria-lutilisation-de-lapprentissage-machine-au-service-du-renforcement-de-leurs-communautes\/\"><span data-contrast=\"none\">Meet Gloria &amp; Mutembesa<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Concours Zindi avec des ensembles de donn\u00e9es du Lacuna Fund\u202f\u2013<\/span><\/b>Cette ann\u00e9e, avec le soutien de Google.org, nous avons collabor\u00e9 avec nos merveilleux partenaires de Zindi pour lancer deux d\u00e9fis publics : l&#8217;un pour la classification des dommages aux cultures et l&#8217;autre pour le diagnostic du paludisme bas\u00e9 sur l&#8217;IA. L&#8217;ensemble de donn\u00e9es sur les cultures provient de b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions de l&#8217;IFPRI et d&#8217;ACRE Africa &#8211; Benson Mbuthia, Lilian Waithaka et Berber Kramer. L&#8217;ensemble de donn\u00e9es sur la d\u00e9tection du paludisme a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le Dr Rose Nakasi et l&#8217;\u00e9quipe de l&#8217;universit\u00e9 de Makerere.<\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/cgiar-crop-damage-classification-challenge\"><span data-contrast=\"none\">Crop Damage Challenge<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/lacuna-malaria-detection-challenge\"><span data-contrast=\"none\">Malaria Detection Challenge<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">L\u2019ann\u00e9e 2025 s\u2019annonce prometteuse<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12219 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"693\" height=\"462\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-300x200.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-768x512.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1920x1281.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-640x427.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-810x540.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-160x107.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153.jpg 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 693px) 100vw, 693px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Lorsque nous faisons le bilan de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e au sein du Lacuna Fund, nous sommes frapp\u00e9s par l\u2019incroyable travail r\u00e9alis\u00e9 dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me plus large de \u00ab\u202fl\u2019intelligence artificielle au service du bien commun\u202f\u00bb. Avec tant de vecteurs d\u2019impact, d\u2019innovation et de connexion qui ne cessent de cro\u00eetre et de se renforcer mutuellement, il ne fait aucun doute que l\u2019ann\u00e9e 2025 s\u2019annonce prometteuse\u202f\u2013 et riche en opportunit\u00e9s.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nous vous souhaitons des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e sereines et reposantes et une nouvelle ann\u00e9e pleine de vitalit\u00e9.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Le Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alors que 2024 touche \u00e0 sa fin, l\u2019\u00e9quipe de notre Secr\u00e9tariat fait le point sur tout le travail extraordinaire qui a \u00e9t\u00e9 accompli cette ann\u00e9e dans le domaine de l\u2019IA au service du bien commun. Entre les nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine du Lacuna Fund disponibles dans plusieurs domaines et les nombreux \u00e9v\u00e9nements, hackathons, &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34,40,31,32],"tags":[],"class_list":["post-12236","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-agriculture-2","category-climate-fr","category-langue","category-sante"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alors que 2024 touche \u00e0 sa fin, l\u2019\u00e9quipe de notre Secr\u00e9tariat fait le point sur tout le travail extraordinaire qui a \u00e9t\u00e9 accompli cette ann\u00e9e dans le domaine de l\u2019IA au service du bien commun. Entre les nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine du Lacuna Fund disponibles dans plusieurs domaines et les nombreux \u00e9v\u00e9nements, hackathons, &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-12-17T23:56:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-12-18T00:15:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\",\"name\":\"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\",\"datePublished\":\"2024-12-17T23:56:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-12-18T00:15:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund","og_description":"Alors que 2024 touche \u00e0 sa fin, l\u2019\u00e9quipe de notre Secr\u00e9tariat fait le point sur tout le travail extraordinaire qui a \u00e9t\u00e9 accompli cette ann\u00e9e dans le domaine de l\u2019IA au service du bien commun. Entre les nouveaux ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine du Lacuna Fund disponibles dans plusieurs domaines et les nombreux \u00e9v\u00e9nements, hackathons, &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-12-17T23:56:03+00:00","article_modified_time":"2024-12-18T00:15:16+00:00","og_image":[{"width":960,"height":600,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/","name":"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024 - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png","datePublished":"2024-12-17T23:56:03+00:00","dateModified":"2024-12-18T00:15:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/bilan-de-lannee-reunion-des-beneficiaires-du-lacuna-fund-et-moments-forts-de-2024\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bilan de l\u2019ann\u00e9e\u202f: R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et moments forts de 2024"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12236","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12236"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12244,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12236\/revisions\/12244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}