{"id":6540,"date":"2022-05-19T18:25:06","date_gmt":"2022-05-19T18:25:06","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=6540"},"modified":"2022-06-03T05:21:09","modified_gmt":"2022-06-03T05:21:09","slug":"annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/","title":{"rendered":"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer la premi\u00e8re s\u00e9rie de subventions du Lacuna Fund pour la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es dans le domaine de la sant\u00e9. Les \u00e9quipes qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement d\u00e9brident le potentiel de l\u2019apprentissage machine dans le monde entier, des provinces rurales du N\u00e9pal aux banlieues de Chicago, aux \u00c9tats-Unis. Ce financement et le travail des \u00e9quipes du projet permettront de cr\u00e9er, d\u2019augmenter et de consolider des ensembles de donn\u00e9es ouvertes qui sont repr\u00e9sentatifs des populations touch\u00e9es et qui sont donc moins biais\u00e9s et plus susceptibles de mener \u00e0 des r\u00e9sultats \u00e9quitables en mati\u00e8re de sant\u00e9 dans le monde entier.<\/p>\n<p>Nous tenons \u00e0 exprimer notre immense gratitude \u00e0 notre Groupe consultatif technique sur la sant\u00e9 2021 et aux examinateurs partenaires, qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la s\u00e9lection de projets \u00e0 m\u00eame d\u2019avoir un impact sur les communaut\u00e9s, les diff\u00e9rents secteurs et le monde entier\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><span>Dr Alistair Johnson, Hospital for Sick Children<\/span><\/li>\n<li><span>Chinasa T. Okolo, Cornell University<\/span><\/li>\n<li><span>Dr Clement Adebamowo, University of Maryland School of Medicine<\/span><\/li>\n<li><span>Dr Curtis P. Langlotz, Stanford University<\/span><\/li>\n<li><span>Dr Ivor Braden Horn, Google<\/span><\/li>\n<li><span>Dr Mahlet (Milly) Zimeta, Open Data Institute<\/span><\/li>\n<li><span>Dr Sanmi (Oluwasanmi) Koyejo, University of Illinois at Urbana-Champaign<\/span><\/li>\n<li><span>Sekou L. Remy, IBM Research\u00a0\u2013 Africa<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Nous tenons \u00e9galement \u00e0 remercier les bailleurs de fonds qui ont soutenu cet appel \u00e0 propositions, notamment la <strong>Fondation Rockefeller, Google.org, le Wellcome Trust, la Fondation Gordon et Betty Moore, la Fondation Patrick J McGovern et la Fondation Robert Wood Johnson<\/strong>.<\/p>\n<p>Cet appel avait pour but d\u2019aborder les in\u00e9galit\u00e9s dans les r\u00e9sultats en mati\u00e8re de soins de sant\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et dans les pays \u00e0 revenu interm\u00e9diaire de la tranche inf\u00e9rieure (PRITI) \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale. Sur un total de plus de 60\u00a0candidatures, les \u00e9quipes s\u00e9lectionn\u00e9es pour le financement r\u00e9pondront \u00e0 toute une s\u00e9rie de besoins dans le secteur des soins de sant\u00e9, en faisant progresser les diagnostics m\u00e9dicaux, la lutte contre la malnutrition infantile, la gestion de la douleur chronique, et plus encore.<\/p>\n<p>Les initiatives communautaires visant \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 exploiter localement des ensembles de donn\u00e9es qui d\u00e9brident le potentiel de l\u2019IA pour apporter des solutions concr\u00e8tes dans le monde entier ne cessent de nous inspirer. Sans plus tarder, nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir la derni\u00e8re s\u00e9rie de projets s\u00e9lectionn\u00e9s pour un financement\u00a0!<\/p>\n<h4><b>\u00c9quipes e Projet Financ\u00e9es dans le Domaine de la Sant\u00e9<\/b><\/h4>\n<h5><strong>Microscopie sur Smartphone Assist\u00e9e par l\u2019IA pour la D\u00e9tection Automatique des Parasites Responsables de la Diarrh\u00e9e<\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce projet cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es d\u2019images de syst\u00e8mes de microscopie \u00e0 faible co\u00fbt bas\u00e9s sur des smartphones, afin de permettre la d\u00e9tection automatique en temps r\u00e9el des protozoaires responsables de la diarrh\u00e9e, m\u00eame dans des endroits d\u00e9pourvus d\u2019experts ou de microscopes traditionnels co\u00fbteux. La diarrh\u00e9e est la deuxi\u00e8me cause de mortalit\u00e9 chez les enfants de moins de cinq ans dans le monde, la majorit\u00e9 des d\u00e9c\u00e8s survenant dans les PRITI. En utilisant des microscopes traditionnels et des microscopes bas\u00e9s sur des smartphones sur des \u00e9chantillons de l\u00e9gumes, d\u2019eau et de selles humaines provenant de provinces du N\u00e9pal, l\u2019\u00e9quipe cr\u00e9era un nouvel ensemble de donn\u00e9es annot\u00e9es sur les kystes\/oocystes de Cryptosporidium et de Giardia. Afin de fournir des r\u00e9sultats de r\u00e9f\u00e9rence, ils mettront \u00e9galement en \u0153uvre et \u00e9valueront des m\u00e9thodes sophistiqu\u00e9es d\u2019apprentissage profond pour la d\u00e9tection automatique des kystes\/oocystes de Giardia et de Cryptosporidium sur un ensemble de tests ind\u00e9pendants dont la publication est pr\u00e9vue dans le cadre de l\u2019ensemble de donn\u00e9es.<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><em>Nous nous r\u00e9jouissons de lancer ce projet multidisciplinaire auquel participent des chercheurs et des professionnels de nombreux domaines diff\u00e9rents, notamment des chercheurs en IA, des experts en microscopie et en optique, des experts en chimie et en dispositifs \u00e0 faible co\u00fbt, des cliniciens, des pathologistes, des experts en sant\u00e9 publique, etc. \u00bb<\/em><\/span><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u2013 Bishesh Khanal, <em>Principle Investigator<\/em>, NAAMII<\/span><\/i><\/p>\n<blockquote><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6516 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-300x142.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"142\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-300x142.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-768x363.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-640x302.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-800x379.png 800w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo-160x76.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/lacuna-our-logo.png 802w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/blockquote>\n<h5><\/h5>\n<h5><strong>Ensembles de Donn\u00e9es pour un Diagnostic du Paludisme Bas\u00e9 sur l\u2019IA<\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce projet vise \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des ensembles de donn\u00e9es de qualit\u00e9, accessibles, \u00e9tiquet\u00e9es et en acc\u00e8s libre d\u2019images de frottis sanguins et de gouttes \u00e9paisses provenant de l\u2019Ouganda et du Ghana, qui contribueront \u00e0 am\u00e9liorer le diagnostic du paludisme par microscopie. L\u2019\u00e9quipe \u00e9laborera des protocoles de collecte de donn\u00e9es normalis\u00e9s pour l\u2019acquisition de donn\u00e9es d\u2019image \u00e0 l\u2019aide de cam\u00e9ras de smartphones mont\u00e9es sur l\u2019oculaire du microscope. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec les centres de sant\u00e9 locaux, ce projet permettra \u00e0 la communaut\u00e9 de l\u2019apprentissage machine de mettre au point des mod\u00e8les bas\u00e9s sur l\u2019IA pour la d\u00e9tection des parasites du paludisme, l\u2019identification des esp\u00e8ces et la d\u00e9termination de la parasit\u00e9mie palustre. <\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><em>Makerere AI Lab, en Ouganda, et MinoHealth AI Lab, au Ghana, s\u2019associeront pour fournir des ensembles de donn\u00e9es accessibles d\u2019images de frottis sanguins et de gouttes \u00e9paisses en vue d\u2019am\u00e9liorer la microscopie du paludisme. En s\u2019appuyant sur des ensembles de donn\u00e9es libres et de source ouverte, il sera possible de cr\u00e9er des mod\u00e8les d\u2019apprentissage machine fiables et plus pr\u00e9cis pour le diagnostic du paludisme, ce qui permettra d\u2019atteindre l\u2019objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD) n\u00ba\u00a03\u00a0: \u201cPermettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge\u201d. Nous sommes tr\u00e8s emball\u00e9s par ce projet et infiniment reconnaissants au Meridian Institute de nous offrir cette occasion unique par le biais du Lacuna Fund<\/em>. \u00bb<\/span><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u2013 <em>Rose Nakasi, Makerere AI Lab, Ensembles de donn\u00e9es pour la d\u00e9tection bas\u00e9e sur l\u2019IA de l\u2019\u00e9quipe de projet charg\u00e9e de la d\u00e9tection du paludisme<\/em><\/span><\/i><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6519 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-300x225.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-768x576.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-1920x1440.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-1280x960.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-640x480.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-810x608.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-800x600.jpg 800w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Field_photo-160x120.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<h5><\/h5>\n<h5><b>\u00c9largissement de la Base de Donn\u00e9es BraTS pour Couvrir les Populations Africaines (Africa-BraTS)<\/b><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce projet permettra de cr\u00e9er une base de donn\u00e9es annot\u00e9e d\u2019images IRM d\u2019Afrique subsaharienne pour le diagnostic du gliome, une tumeur c\u00e9r\u00e9brale rare, \u00e0 croissance rapide et \u00e0 l\u00e9talit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e. Au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, le d\u00e9fi Brain Tumor Segmentation (BraTS) a fourni des images IRM \u00e9tiquet\u00e9es de haute qualit\u00e9, ouvertes et accessibles, pour la mise au point de mod\u00e8les d\u2019apprentissage machine pour la segmentation de tumeurs et l\u2019\u00e9valuation des performances des mod\u00e8les. Cependant, on ignore dans quelle mesure ces m\u00e9thodes sont applicables dans les r\u00e9gions \u00e0 faibles ressources, notamment en Afrique subsaharienne, o\u00f9 les taux de mortalit\u00e9 par gliome sont les plus \u00e9lev\u00e9s et o\u00f9 le recours syst\u00e9matique \u00e0 une technologie IRM moins avanc\u00e9e, associ\u00e9 \u00e0 un personnel qualifi\u00e9 insuffisant, rend le diagnostic des gliomes difficile. La base de donn\u00e9es Africa-BraTS, \u00e9labor\u00e9e \u00e0 partir de donn\u00e9es existantes sur les patients, constituera un moyen novateur d\u2019\u00e9valuer les performances des mod\u00e8les d\u2019AM en vue de trouver des solutions aux d\u00e9fis de l\u2019imagerie dans le monde r\u00e9el et dans des contextes pauvres en ressources. \u00c0 terme, cela influencera la mani\u00e8re dont les tumeurs c\u00e9r\u00e9brales sont d\u00e9limit\u00e9es, mesur\u00e9es et caract\u00e9ris\u00e9es, ainsi que la survie \u00e0 long terme des patients.<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><em>Notre premier objectif est de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes qui aggravent les disparit\u00e9s dans l\u2019application de l\u2019AM dans le diagnostic bas\u00e9 sur l\u2019image dans les milieux \u00e0 faibles ressources, en se concentrant sur les d\u00e9fis propres \u00e0 l\u2019Afrique subsaharienne<\/em>. \u00bb<\/span><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u2013 <em>Udunna Anazodo, Montreal Neurological Institute, Chair, Consortium for Advancement of MRI Education and Research in Africa (CAMERA)<\/em><\/span><\/i><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6523 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-300x174.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-300x174.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-1024x595.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-768x446.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-1536x892.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-2048x1189.png 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-1920x1115.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-1280x743.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-640x372.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-810x470.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Lagos-Brats-Process-SKetch2-160x93.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<h5><\/h5>\n<h5><b>Apprentissage Machine \u00e0 Partir des R\u00e9sultats R\u00e9els des Patients pour R\u00e9duire les Disparit\u00e9s Raciales en Mati\u00e8re de Douleur Chronique<\/b><\/h5>\n<p>Ce projet permettra de cr\u00e9er un nouvel ensemble de donn\u00e9es d\u2019imagerie cons\u00e9quent fond\u00e9 sur des r\u00e9sultats pertinents et r\u00e9els pour les patients, y compris leurs scores de douleur, ce qui aidera \u00e0 traiter la douleur sous-jacente pour les populations mal desservies. En apprenant \u00e0 un algorithme \u00e0 examiner les radiographies du genou et \u00e0 pr\u00e9dire la douleur que les patients d\u00e9clarent ressentir, plut\u00f4t que le score attribu\u00e9 par un m\u00e9decin \u00e0 la radiographie, l\u2019\u00e9quipe du projet a d\u00e9gag\u00e9 des connaissances m\u00e9dicales qui ont permis de mieux d\u00e9tecter les causes des douleurs du genou chez les patients noirs. Cependant, le d\u00e9fi que pose la g\u00e9n\u00e9ralisation de cette approche est que les ensembles de donn\u00e9es existants sont insuffisants, car ils ne contiennent g\u00e9n\u00e9ralement que la radiographie du genou et l\u2019avis du m\u00e9decin. Gr\u00e2ce \u00e0 cette nouvelle m\u00e9thode, l\u2019\u00e9quipe utilisera les avantages uniques de l\u2019IA pour contourner les biais inh\u00e9rents aux anciennes m\u00e9thodes de lecture des radiographies, et produire au contraire de nouvelles connaissances compl\u00e9mentaires \u00e0 celles du m\u00e9decin.<\/p>\n<h5>Ensemble de Donn\u00e9es d\u2019Imagerie Radiographique Thoracique pour Plusieurs Maladies Cardiorespiratoires<\/h5>\n<p>Les maladies cardiorespiratoires sont reconnues comme \u00e9tant des probl\u00e8mes de sant\u00e9 publique graves qui figurent toujours parmi les principales causes de d\u00e9c\u00e8s dans le monde. Cependant, il n\u2019existe pas beaucoup d\u2019ensembles de donn\u00e9es accessibles au public en Afrique, si bien qu\u2019il est difficile de d\u00e9terminer si les outils et les techniques mis au point dans d\u2019autres r\u00e9gions g\u00e9ographiques sont aussi efficaces dans ce contexte. Cette \u00e9quipe de projet cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es ouvertes et \u00e9tiquet\u00e9es de radiographies thoraciques pour plusieurs maladies cardiorespiratoires en \u00c9thiopie, stimulant ainsi les chercheurs et les praticiens en Afrique, adaptant les m\u00e9thodes actuelles au contexte africain et cr\u00e9ant des technologies d\u2019assistance qui renforceront les capacit\u00e9s de diagnostic des radiologues.<\/p>\n<blockquote><p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><em>Cet ensemble de donn\u00e9es devrait selon nous avoir un impact principalement dans la recherche et les applications du domaine de l\u2019imagerie m\u00e9dicale. Il sera \u00e9galement essentiel pour les chercheurs en traitement du langage naturel et les entrepreneurs en imagerie m\u00e9dicale<\/em>. \u00bb<\/span><\/i><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-6526 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-286x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"192\" height=\"201\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-286x300.jpeg 286w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-160x168.jpeg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo.jpeg 309w\" sizes=\"auto, (max-width: 192px) 100vw, 192px\" \/><\/blockquote>\n<h5><\/h5>\n<h5>R\u00e9duction de la Malnutrition Infantile au Chili Gr\u00e2ce \u00e0 une Base de Donn\u00e9es Int\u00e9gr\u00e9e et Multidimensionnelle<\/h5>\n<p>Ce projet cr\u00e9era une base de donn\u00e9es int\u00e9gr\u00e9e sur l\u2019\u00e9tat nutritionnel des enfants, les caract\u00e9ristiques socio-\u00e9conomiques et d\u00e9mographiques, les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves, ainsi que l\u2019utilisation et les co\u00fbts des soins de sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la malnutrition, au surpoids et \u00e0 l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les enfants au Chili. La malnutrition infantile est un processus pathologique aux causes pluridimensionnelles, qui accro\u00eet le risque de d\u00e9velopper des maladies chroniques, augmente les d\u00e9penses de sant\u00e9, r\u00e9duit la productivit\u00e9 et entra\u00eene une mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e. Cette \u00e9quipe soutiendra la cr\u00e9ation \u00e0 la fois de l\u2019ensemble de donn\u00e9es et de l\u2019infrastructure de base afin de les rendre accessibles en toute s\u00e9curit\u00e9 aux chercheurs et aux d\u00e9cideurs politiques tout en prot\u00e9geant la vie priv\u00e9e.<\/p>\n<blockquote><p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><em>La malnutrition au cours de la petite enfance peut provoquer des d\u00e9ficits permanents de croissance et de d\u00e9veloppement, et entra\u00eener plusieurs complications de sant\u00e9 tout au long de la vie. Le Chili enregistre le quatri\u00e8me taux d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 infantile le plus \u00e9lev\u00e9 des Am\u00e9riques, et sa pr\u00e9valence est plus forte dans les communaut\u00e9s vuln\u00e9rables. En outre, la COVID-19 a perturb\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la nourriture et a eu un impact sur l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Avec le soutien du Lacuna Fund, une \u00e9quipe interdisciplinaire de scientifiques et de chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les donn\u00e9es int\u00e9grera diff\u00e9rentes bases de donn\u00e9es qui permettront de mener des recherches appliqu\u00e9es, afin d\u2019aider les d\u00e9cideurs \u00e0 se concentrer sur les populations particuli\u00e8rement expos\u00e9es, \u00e0 cr\u00e9er des syst\u00e8mes pr\u00e9dictifs qui contribuent \u00e0 pr\u00e9venir ces risques et \u00e0 \u00e9laborer des interventions qui favorisent efficacement le changement de comportement<\/em>. \u00bb<\/span><\/i><\/p><\/blockquote>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u2013 Nieves Vald\u00e9s, Principal Investigator, <em>\u00c9quipe de projet charg\u00e9e de la r\u00e9duction de la malnutrition des enfants au Chili<\/em><\/span><\/i><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6529 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-300x99.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"99\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-300x99.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-1024x339.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-768x255.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-1536x509.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-2048x679.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-1920x636.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-1280x424.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-640x212.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-810x268.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/logo-uai-160x53.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Plateforme d\u2019intelligence Artificielle pour la Num\u00e9risation des Documents Papier par Smartphone<\/h5>\n<p>Ce projet est ax\u00e9 sur le d\u00e9veloppement et l\u2019utilisation d\u2019une plateforme de vision par ordinateur et d\u2019apprentissage profond de l\u2019IA pour convertir les dossiers m\u00e9dicaux papier p\u00e9riop\u00e9ratoires en une base de donn\u00e9es \u00e9lectronique. La consignation des donn\u00e9es sur papier emp\u00eache la caract\u00e9risation, l\u2019annotation, l\u2019analyse et la conservation ad\u00e9quates des enregistrements de donn\u00e9es, ce qui diminue leur utilit\u00e9 pour r\u00e9duire la morbidit\u00e9 et la mortalit\u00e9 p\u00e9riop\u00e9ratoires gr\u00e2ce \u00e0 des interventions structur\u00e9es d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 et \u00e0 la recherche fond\u00e9e sur les r\u00e9sultats. Gr\u00e2ce \u00e0 ce projet, des photographies des dossiers m\u00e9dicaux papier d\u2019anesth\u00e9sie perop\u00e9ratoire seront prises par le prestataire de soins de sant\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019un smartphone au prix abordable. L\u2019image sera d\u00e9construite par segments et num\u00e9ris\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de mod\u00e8les de vision par ordinateur, cr\u00e9ant ainsi un ensemble de donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9es. Les ensembles de donn\u00e9es num\u00e9riques p\u00e9riop\u00e9ratoires permettront ensuite aux prestataires de soins de sant\u00e9 de mettre au point des mod\u00e8les pour identifier les pr\u00e9dicteurs \u00e0 haut risque de complications postop\u00e9ratoires qui sont pertinents et sp\u00e9cifiques aux PRITI.<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-6532 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-300x169.png\" alt=\"\" width=\"321\" height=\"181\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Untitled-design-32.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 321px) 100vw, 321px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Vers une Base de Donn\u00e9es de Radiographies Thoraciques Li\u00e9es \u00e0 la Tuberculose Adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019apprentissage Machine pour l\u2019Afrique<\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce projet vise \u00e0 cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es ouvertes et \u00e9tiquet\u00e9es pour les radiographies pulmonaires et les informations cliniques recueillies aupr\u00e8s de la population ougandaise, afin de faciliter le d\u00e9pistage, la d\u00e9tection et le diagnostic de la tuberculose. Dans un premier temps, l\u2019\u00e9quipe mettra au point une formation certifi\u00e9e pour les radiologues et les professionnels de la sant\u00e9 sur la reconnaissance des sch\u00e9mas de radiographie thoracique. Le personnel form\u00e9 effectuera ensuite des radiographies pulmonaires sur des cas suspects et diagnostiqu\u00e9s de tuberculose dans des centres de sant\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s et sur leurs contacts pour lesquels une radiographie est prescrite. Il produira des rapports factuels \u00e0 partir de sa propre interpr\u00e9tation, t\u00e9l\u00e9chargera les donn\u00e9es et les rapports et travaillera avec des radiologues experts pour obtenir un second avis. Les cas suspects dont le rapport de d\u00e9pistage par radiographie pulmonaire est positif devront subir un test de confirmation, et pour les cas diagnostiqu\u00e9s, les donn\u00e9es seront extraites des rapports des patients. Les rapports de d\u00e9pistage et les tests de confirmation seront utilis\u00e9s pour g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9tiquettes pour les clich\u00e9s de radiographie pulmonaire. Sur la base de tous ces \u00e9l\u00e9ments, l\u2019\u00e9quipe cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9 et inclusif comprenant au moins 2 000 radiographies pulmonaires uniques et des donn\u00e9es cliniques.<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-6535 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-300x131.jpg\" alt=\"\" width=\"348\" height=\"152\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-300x131.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-1024x448.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-768x336.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-640x280.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-810x354.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture-160x70.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/Capture.jpg 1065w\" sizes=\"auto, (max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer la premi\u00e8re s\u00e9rie de subventions du Lacuna Fund pour la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es dans le domaine de la sant\u00e9. Les \u00e9quipes qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement d\u00e9brident le potentiel de l\u2019apprentissage machine dans le monde entier, des provinces rurales du N\u00e9pal aux banlieues de &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":22,"featured_media":6511,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[32],"tags":[],"class_list":["post-6540","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-sante"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer la premi\u00e8re s\u00e9rie de subventions du Lacuna Fund pour la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es dans le domaine de la sant\u00e9. Les \u00e9quipes qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement d\u00e9brident le potentiel de l\u2019apprentissage machine dans le monde entier, des provinces rurales du N\u00e9pal aux banlieues de &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-19T18:25:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-03T05:21:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"francesburton\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"francesburton\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\",\"name\":\"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-05-19T18:25:06+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-03T05:21:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg\",\"width\":3333,\"height\":2500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee\",\"name\":\"francesburton\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"francesburton\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/francesburton\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund","og_description":"Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer la premi\u00e8re s\u00e9rie de subventions du Lacuna Fund pour la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es dans le domaine de la sant\u00e9. Les \u00e9quipes qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement d\u00e9brident le potentiel de l\u2019apprentissage machine dans le monde entier, des provinces rurales du N\u00e9pal aux banlieues de &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2022-05-19T18:25:06+00:00","article_modified_time":"2022-06-03T05:21:09+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"francesburton","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"francesburton","Est. reading time":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/","name":"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9 - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg","datePublished":"2022-05-19T18:25:06+00:00","dateModified":"2022-06-03T05:21:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/05\/irwan-iwe-rbDE93-0hHs-unsplash-scaled.jpg","width":3333,"height":2500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-la-sante\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Annonce des Subventions pour les Ensembles de Donn\u00e9es sur la Sant\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee","name":"francesburton","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g","caption":"francesburton"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/francesburton\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6540","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/22"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6540"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6540\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6592,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6540\/revisions\/6592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6540"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6540"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6540"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}