{"id":6791,"date":"2022-06-15T07:25:42","date_gmt":"2022-06-15T07:25:42","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=6791"},"modified":"2022-06-16T13:40:34","modified_gmt":"2022-06-16T13:40:34","slug":"annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/","title":{"rendered":"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture"},"content":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer nos cinq nouveaux projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture. Des p\u00e2turages de Namibie aux petites exploitations agricoles du Zimbabwe, les \u00e9quipes s\u00e9lectionn\u00e9es pour un financement font progresser le secteur agricole, notamment sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, dans toute l\u2019Afrique subsaharienne.<\/p>\n<p>Nous remercions nos partenaires d\u2019<a href=\"https:\/\/www.emerge-africa.org\/\">ECI-Africa<\/a> qui ont assur\u00e9 la facilitation du Groupe consultatif technique sur l\u2019agriculture. Nous tenons par ailleurs \u00e0 exprimer notre profonde gratitude \u00e0 notre Groupe consultatif technique sur l\u2019agriculture\u2009et aux examinateurs partenaires pour 2021 pour leur travail d\u2019analyse des nombreuses candidatures re\u00e7ues et de s\u00e9lection d\u2019un portefeuille diversifi\u00e9 de projets \u00e0 financer:<\/p>\n<ul>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Drew Wheadon, Tetra Tech ARD<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Hamed Alemohammad, Radiant Earth Foundation<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Louise Donnison, University of Edinburgh<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Meareg Hailemariam, Dakar American University of Science and Technology<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Ruthie Musker, Centre for Agriculture and Bioscience International (CABI)<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><span style=\"font-weight: 400;\">Zara Khan, Delhi Technological University<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Nous remercions \u00e9galement nos bailleurs de fonds qui ont soutenu cet appel : la Fondation Rockefeller, Google.org, le Centre de recherche pour le d\u00e9veloppement international du Canada (CRDI) et l\u2019Agence allemande pour le d\u00e9veloppement (GIZ) au nom du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration et du D\u00e9veloppement \u00e9conomiques (BMZ).<\/p>\n<p>Lors du cycle de candidatures\u00a02021, l\u2019agriculture a suscit\u00e9 un int\u00e9r\u00eat consid\u00e9rable avec plus de 75\u00a0candidatures \u00e9manant d\u2019organisations de toute l\u2019Afrique ou travaillant en partenariat avec elles. Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s le lancement du Lacuna Fund, il est encourageant d\u2019observer un engagement aussi fort. Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir la derni\u00e8re s\u00e9rie de projets s\u00e9lectionn\u00e9s pour un financement\u00a0!<\/p>\n<h4><span lang=\"FR\" style=\"text-transform: none;\">Ensemble de donn\u00e9es agricoles collect\u00e9es par drones en vue d\u2019estimer le rendement des cultures<\/span><\/h4>\n<p>Ce projet de KaraAgro AI en collaboration avec le Makerere AI Lab cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es adapt\u00e9 \u00e0 la classification et \u00e0 la d\u00e9tection du type de culture, \u00e0 la classification et \u00e0 la d\u00e9tection du stade de maturit\u00e9 des fruits et \u00e0 l\u2019estimation du rendement. \u00c0 l\u2019aide de drones, l\u2019\u00e9quipe recueillera un total de 12\u00a0000\u00a0images a\u00e9riennes d\u2019arbres et de fruits au Ghana et en Ouganda, dont 6\u00a0000 d\u2019anacardiers et leurs fruits au Ghana et en Ouganda, 3\u00a0000 de cacaoyers et leurs fruits au Ghana et 3\u00a0000 de caf\u00e9iers et leurs fruits en Ouganda. L\u2019\u00e9quipe annotera les arbres avec les \u00e9tiquettes appropri\u00e9es identifiant le type de culture, et les fruits visibles avec les \u00e9tiquettes appropri\u00e9es repr\u00e9sentant le stade de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<blockquote><p>Ce projet nous rapproche de la transformation de l\u2019agriculture africaine en agrobusiness\u2026 L\u2019ensemble de donn\u00e9es permettra de mettre au point des solutions d\u2019estimation des rendements qui donneront aux agriculteurs la possibilit\u00e9 de prendre des d\u00e9cisions commerciales pertinentes et de planifier de fa\u00e7on ad\u00e9quate leurs besoins en \u00e9quipement, en carburant et en main-d\u2019\u0153uvre, de s\u2019assurer qu\u2019ils disposent d\u2019assez d\u2019espace de stockage, de budg\u00e9tiser les flux de tr\u00e9sorerie et de prendre des d\u00e9cisions de commercialisation pr\u00e9coces. Il permettrait \u00e9galement de r\u00e9colter les produits au bon moment, donnant ainsi aux agriculteurs la possibilit\u00e9 d\u2019obtenir des produits sains et frais, et donc de meilleures ventes et de meilleurs revenus. \u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p><em>\u2013 Darlington Akogo, fondateur et PDG de KaraAgro AI et chercheur principal du projet<\/em><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6776 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-300x225.jpeg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-300x225.jpeg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-768x576.jpeg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-2048x1536.jpeg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-1920x1440.jpeg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-1280x960.jpeg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-640x480.jpeg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-810x608.jpeg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-800x600.jpeg 800w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/218E7BEF-0941-401E-9BF8-789DD42A9516-160x120.jpeg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span lang=\"FR\" style=\"text-transform: none;\">Am\u00e9lioration des ensembles de donn\u00e9es agricoles pour le suivi \u00e0 distance des cultures afin de permettre aux petits exploitants agricoles du Zimbabwe d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des services essentiels<\/span><\/h4>\n<p>Ce projet permettra de construire des cartes de rendement localis\u00e9es dans certaines r\u00e9gions du Zimbabwe en se concentrant sur le ma\u00efs, le soja et le bl\u00e9 afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019assurance agricole, au cr\u00e9dit et aux services de vulgarisation num\u00e9rique, mais aussi le suivi et les r\u00e9actions en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. En utilisant des smartphones\/tablettes Android et une application personnalis\u00e9e pour assurer un traitement et une analyse rapides et de haute qualit\u00e9 des donn\u00e9es, l\u2019\u00e9quipe collectera des points de donn\u00e9es aupr\u00e8s de 3\u00a0000\u00a0m\u00e9nages de petits exploitants agricoles. Le projet permettra \u00e9galement de cr\u00e9er un tableau de bord de visualisation des donn\u00e9es pr\u00e9sentant aux parties prenantes des informations et des cartes exploitables afin de soutenir la prise de d\u00e9cisions concernant le d\u00e9veloppement et la commercialisation des produits, l\u2019att\u00e9nuation des catastrophes, le financement public et les politiques.<\/p>\n<blockquote><p>Nous sommes ravis de mettre en \u0153uvre un projet qui permettra aux petits exploitants agricoles de disposer d\u2019analyses pr\u00e9cises au niveau de l\u2019exploitation, contribuant ainsi \u00e0 r\u00e9soudre certaines de leurs principales pr\u00e9occupations, notamment l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services financiers abordables. Leurs revenus et leur productivit\u00e9 augmenteront au fil du temps gr\u00e2ce \u00e0 des services mieux cibl\u00e9s et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services agronomiques bas\u00e9s sur des donn\u00e9es. \u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p><em>\u2013 Mwenda Mugendi, responsable de la recherche appliqu\u00e9e, Pula Advisors<\/em><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6779 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-225x300.jpg 225w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-768x1024.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-1920x2560.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-1280x1707.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-640x853.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-810x1080.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/IMG_20210929_114209-160x213.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span lang=\"FR\" style=\"text-transform: none;\">Ensembles de donn\u00e9es ELISA et syndromiques mobiles pour permettre l\u2019automatisation rapide de l\u2019apprentissage machine en vue de diagnostiquer les maladies du b\u00e9tail en enclos<\/span><\/h4>\n<p>Ce projet permettra de cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es concernant le b\u00e9tail pour l\u2019identification des maladies, la mod\u00e9lisation \u00e9pid\u00e9miologique g\u00e9ospatiale et le diagnostic rapide au point de service dans les zones rurales \u00e9loign\u00e9es \u00e0 faibles ressources. Ces ensembles de donn\u00e9es permettront la recherche pour le secteur de l\u2019\u00e9levage et r\u00e9duiront le co\u00fbt d\u2019acc\u00e8s \u00e0 un diagnostic pr\u00e9cis sur le terrain gr\u00e2ce au d\u00e9ploiement de mod\u00e8les accessibles sur smartphone. Cela cr\u00e9era la possibilit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des d\u00e9pistages massifs du b\u00e9tail, m\u00eame dans les r\u00e9gions d\u2019\u00e9levage les plus recul\u00e9es fortement limit\u00e9es par le co\u00fbt logistique de la cha\u00eene du froid vers des laboratoires tr\u00e8s performants. Les ensembles de donn\u00e9es d\u2019images symptomatiques g\u00e9olocalis\u00e9es et \u00e9tiquet\u00e9es par des experts formeront en outre la base d\u2019une cartographie de surveillance symptomatique en temps r\u00e9el, permettant aux organismes nationaux charg\u00e9s de l\u2019\u00e9levage de surveiller l\u2019incidence et la gravit\u00e9 des sympt\u00f4mes\/maladies \u00e0 l\u2019\u00e9chelle et d\u2019\u00e9clairer la planification d\u2019interventions fond\u00e9es sur des preuves.<\/p>\n<blockquote><p>Avec le soutien du Lacuna Fund, les efforts conjoints du Makerere AI Lab, du Makerere Molecular Lab et de V\u00e9t\u00e9rinaires sans fronti\u00e8res permettront de g\u00e9n\u00e9rer des ensembles de donn\u00e9es ouverts pour l\u2019apprentissage machine, une contribution importante \u00e0 l\u2019innovation pour la r\u00e9silience du secteur de l\u2019\u00e9levage en Afrique et dans les \u00e9conomies \u00e9mergentes en g\u00e9n\u00e9ral. \u00bb<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6782 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-300x180.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-300x180.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-1024x613.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-768x460.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-1536x920.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-1920x1150.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-1280x767.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-640x383.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-810x485.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo-160x96.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Lacuna-Livestock-project-logo.png 1970w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/blockquote>\n<h4><span lang=\"FR\" style=\"text-transform: none;\">Nouveau jeu de donn\u00e9es ouvertes sur la gestion des parcours et des p\u00e2turages pour la Namibie<\/span><\/h4>\n<p>Les terres de parcours et les \u00e9cosyst\u00e8mes de la Namibie s\u2019\u00e9rodent et se d\u00e9gradent plus que jamais, mena\u00e7ant la biodiversit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire au niveau local. Dans l\u2019objectif d\u2019aller \u00e0 l\u2019encontre de ces probl\u00e8mes et de donner aux communaut\u00e9s les moyens de mieux g\u00e9rer et planifier la sant\u00e9 des parcours et d\u2019att\u00e9nuer leur d\u00e9gradation, l\u2019\u00e9quipe du projet cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es en surveillant plusieurs r\u00e9gions du pays et en combinant trois types de collecte de donn\u00e9es g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es. Les donn\u00e9es collect\u00e9es permettront d\u2019estimer la capacit\u00e9 de charge d\u2019une zone sp\u00e9cifique au cours d\u2019une p\u00e9riode donn\u00e9e, de pr\u00e9voir la biomasse de p\u00e2turage qui devrait \u00eatre disponible apr\u00e8s la saison des pluies, d\u2019estimer le niveau d\u2019empi\u00e9tement des buissons et leur r\u00e9partition dans les zones s\u00e9lectionn\u00e9es, et de pr\u00e9voir la biomasse de la v\u00e9g\u00e9tation de p\u00e2turage pendant la saison de croissance.<\/p>\n<blockquote><p>Nous sommes motiv\u00e9s par l\u2019incidence positive que ce premier ensemble de donn\u00e9es apportera \u00e0 la gestion des parcours et des p\u00e2turages en Namibie. Nous avons h\u00e2te de coop\u00e9rer avec un r\u00e9seau d\u2019agriculteurs, de travailleurs et de superviseurs locaux int\u00e9ress\u00e9s par le d\u00e9veloppement d\u2019algorithmes d\u2019apprentissage machine en vue d\u2019extraire les informations dont nous avons tant besoin dans cette r\u00e9gion semi-d\u00e9sertique peu \u00e9tudi\u00e9e, o\u00f9 les habitants sont d\u00e9pendants des parcours pour leur s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et leurs moyens de subsistance. \u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p><em>\u2013 Andrea Capobianco Dondona et l\u2019\u00e9quipe de Farm4Trade<\/em><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-6785 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-300x152.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"203\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-300x152.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-1024x519.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-768x389.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-1536x779.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-1920x973.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-1280x649.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-640x324.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-810x411.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen-160x81.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Image-rangeland-and-pature-managemen.jpg 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span lang=\"FR\" style=\"text-transform: none;\">Ensemble r\u00e9gional et pluriannuel d\u2019\u00e9tiquettes de d\u00e9limitation des champs de culture pour l\u2019Afrique subsaharienne<\/span><\/h4>\n<p>Il n\u2019existe pas de cartes compl\u00e8tes des limites des champs de culture pour la plupart des pays d\u2019Afrique, ce qui se traduit par un manque d\u2019images \u00e9tiquet\u00e9es n\u00e9cessaires pour entra\u00eener et valider les mod\u00e8les de cartographie, ce malgr\u00e9 la disponibilit\u00e9 croissante de satellites haute r\u00e9solution et de mod\u00e8les d\u2019apprentissage profond. Ce projet permettra d\u2019\u00e9laborer un ensemble d\u2019\u00e9tiquettes complet et de haute qualit\u00e9 qui pourra servir imm\u00e9diatement \u00e0 former des mod\u00e8les de cartographie des limites de champs g\u00e9n\u00e9ralisables \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale, et \u00e0 affiner et valider des mod\u00e8les pour des r\u00e9gions et des ann\u00e9es sp\u00e9cifiques. L\u2019\u00e9quipe va \u00e9tiqueter les champs dans les images collect\u00e9es \u00e0 travers l\u2019Afrique subsaharienne pendant les saisons de croissance primaire sur une p\u00e9riode de 6\u00a0ans.<\/p>\n<blockquote><p>Il n\u2019existe pas d\u2019\u00e9tiquettes de d\u00e9limitation des champs accessibles au public qui couvrent le large \u00e9ventail de syst\u00e8mes agricoles de l\u2019Afrique subsaharienne\u2026 L\u2019ensemble d\u2019\u00e9tiquettes [que nous avons] compl\u00e9t\u00e9 peut servir imm\u00e9diatement \u00e0 \u00e9laborer des mod\u00e8les am\u00e9lior\u00e9s de cartographie des terres cultiv\u00e9es. Son exhaustivit\u00e9 permettra de mettre au point des mod\u00e8les g\u00e9n\u00e9ralisables, entra\u00een\u00e9s \u00e0 partir de l\u2019ensemble de la r\u00e9gion et du domaine temporel, mais aussi d\u2019affiner et de valider localement les mod\u00e8les dans des sous-r\u00e9gions et des ann\u00e9es sp\u00e9cifiques. \u00bb<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-6788 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-300x165.png\" alt=\"\" width=\"390\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-300x165.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-768x423.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-640x353.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-810x446.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners-160x88.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/Logos_partners.png 826w\" sizes=\"auto, (max-width: 390px) 100vw, 390px\" \/><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer nos cinq nouveaux projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture. Des p\u00e2turages de Namibie aux petites exploitations agricoles du Zimbabwe, les \u00e9quipes s\u00e9lectionn\u00e9es pour un financement font progresser le secteur agricole, notamment sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, dans toute l\u2019Afrique subsaharienne. Nous &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":22,"featured_media":6801,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[],"class_list":["post-6791","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-agriculture-2"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer nos cinq nouveaux projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture. Des p\u00e2turages de Namibie aux petites exploitations agricoles du Zimbabwe, les \u00e9quipes s\u00e9lectionn\u00e9es pour un financement font progresser le secteur agricole, notamment sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, dans toute l\u2019Afrique subsaharienne. Nous &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-15T07:25:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-16T13:40:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1592\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"francesburton\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"francesburton\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\",\"name\":\"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-06-15T07:25:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-16T13:40:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg\",\"width\":4021,\"height\":2500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee\",\"name\":\"francesburton\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"francesburton\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/francesburton\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund","og_description":"Aujourd\u2019hui, nous sommes fiers de vous annoncer nos cinq nouveaux projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture. Des p\u00e2turages de Namibie aux petites exploitations agricoles du Zimbabwe, les \u00e9quipes s\u00e9lectionn\u00e9es pour un financement font progresser le secteur agricole, notamment sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, dans toute l\u2019Afrique subsaharienne. Nous &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2022-06-15T07:25:42+00:00","article_modified_time":"2022-06-16T13:40:34+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1592,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"francesburton","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"francesburton","Est. reading time":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/","name":"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg","datePublished":"2022-06-15T07:25:42+00:00","dateModified":"2022-06-16T13:40:34+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2022\/06\/mitchell-luo-FgD20RKJIF8-unsplash-1-scaled.jpg","width":4021,"height":2500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Annonce des projets financ\u00e9s dans le domaine de l\u2019agriculture"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/8ec07f209f0df6cc3bbc88fa269272ee","name":"francesburton","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/dadea3d0386b2c24aa251873bc14c59438404f7d3c4b3b39a567c511ab686506?s=96&d=mm&r=g","caption":"francesburton"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/francesburton\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6791","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/22"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6791"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6831,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6791\/revisions\/6831"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}