{"id":8440,"date":"2023-02-16T05:43:54","date_gmt":"2023-02-16T05:43:54","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=8440"},"modified":"2023-02-16T16:47:52","modified_gmt":"2023-02-16T16:47:52","slug":"annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/","title":{"rendered":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie"},"content":{"rendered":"<h2><span style=\"color: #005a7c;\">Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat\u00a0: Sant\u00e9 et \u00e9nergie<\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\">Laur\u00e9ats Climat 2022<\/span><\/h4>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Le Fonds Lacuna a le plaisir d&#8217;annoncer l&#8217;octroi de subventions \u00e0 huit \u00e9quipes qui cr\u00e9eront des ensembles de donn\u00e9es d&#8217;apprentissage automatique dans le domaine du climat. Cinq \u00e9quipes de projet se concentreront sur l&#8217;intersection du climat et de l&#8217;\u00e9nergie, en \u00e9tudiant les impacts au Pakistan, au Sri Lanka, au Nigeria et \u00e0 l&#8217;\u00eele Maurice.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les trois autres \u00e9quipes se concentreront sur la sant\u00e9. Leur objectif est de comprendre les effets n\u00e9gatifs du climat sur la sant\u00e9 et les moyens de subsistance. Elles m\u00e8neront leurs travaux au Kenya, au Malawi, au S\u00e9n\u00e9gal, en Tanzanie, en Ouganda et aux Philippines.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Ces ensembles de donn\u00e9es visent \u00e0 am\u00e9liorer les syst\u00e8mes et infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques pour att\u00e9nuer le changement climatique et s\u2019y adapter.<\/p>\n<p>Les quatre autres \u00e9quipes se concentreront sur la sant\u00e9. Leur objectif est de comprendre les effets n\u00e9fastes du climat sur la sant\u00e9 et les moyens de subsistance, et elles m\u00e8neront leurs travaux au Kenya, au Malawi, au S\u00e9n\u00e9gal, en Tanzanie, en Ouganda, aux Philippines, en Colombie, au Nigeria, \u00e0 Maurice, en \u00c9quateur, au Sri Lanka, au B\u00e9nin, au Togo, au Ghana, au Pakistan et dans plusieurs pays du Sahel.<\/p>\n<p>Ces ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine pour le climat et l\u2019\u00e9nergie et le climat et la sant\u00e9 couvrent plusieurs continents, contextes et conditions. Nous f\u00e9licitons ces \u00e9quipes pour leurs subventions visant \u00e0 cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es ouverts et \u00e9quitables dans les pays \u00e0 revenu interm\u00e9diaire de la tranche inf\u00e9rieure du monde entier.<\/p>\n<p>Nous tenons \u00e0 exprimer notre profonde gratitude \u00e0 nos deux Groupes consultatifs techniques (GCT) sur le climat 2022 et aux examinateurs partenaires pour leur travail d\u2019analyse des riches candidatures re\u00e7ues et de s\u00e9lection d\u2019un portefeuille diversifi\u00e9 de projets \u00e0 financer.<\/p>\n<hr \/>\n<h4><strong><u>Membres du GCT Climat et \u00e9nergie\u00a0:<\/u><\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li><span><strong>Anders Pedersen<\/strong>, <em>Groupe de la Banque mondiale<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Daniel Dotta<\/strong>,<em> Universit\u00e9 d\u2019\u00c9tat de Campinas<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Johannes Friedrich<\/strong>, <em>World Resources Institute<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Na Luo<\/strong>, <em>Lawrence Berkeley National Laboratory<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Phoebe Odour<\/strong>, <em>Regional Center for Mapping of Resources for Development (RCMRD)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Ruth Schmidt<\/strong>, <em>Agence allemande pour la coop\u00e9ration internationale (GIZ)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Satheesh SK<\/strong>, <em>Indian Institute of Science <\/em><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h4><strong><u>Membres du GCT Climat et sant\u00e9 :<\/u><\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li><span><strong>Alvaro Soto<\/strong>, <em>Universit\u00e9 catholique du Chili <\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Damazo Kadengye<\/strong>, <em>African Population and Health Research Center <\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Daniel Rodriguez<\/strong>, <em>Universit\u00e9 de Californie, Berkeley <\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Emmanuel Raju<\/strong>, <em>Universit\u00e9 de Copenhague<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Jeffrey Stanaway<\/strong>, <em>Universit\u00e9 de Washington<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Judy Wawira Gichoya<\/strong>, <em>Universit\u00e9 Emory<\/em><\/span><\/li>\n<li><span><strong>Tejumade Afonja<\/strong>, <em>AI Saturdays Lagos<\/em><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Un tout grand merci \u00e9galement \u00e0 nos partenaires de financement pour avoir rendu possible l\u2019octroi de ces subventions\u00a0: <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.rockefellerfoundation.org\/commitment\/innovation\/\">The Rockefeller Foundation<\/a><\/strong><\/span>, <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.google.org\/\">Google.org<\/a><\/strong><\/span>, <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/wellcome.org\/what-we-do\/data-science-and-health-trustworthy-data-science\">Wellcome Trust<\/a>,<\/strong><\/span> et le programme FAIR Forward de la <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/overview-of-initiatives\/fair-forward\/\">GIZ <\/a><\/strong><\/span>au nom du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration \u00e9conomique et du D\u00e9veloppement <strong><a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/en-bmz-im-digitalen-wandel\/\">(<u>BMZ<\/u>)<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Poursuivez votre lecture pour en apprendre davantage sur ces \u00e9quipes et les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019elles vont constituer.<\/p>\n<hr \/>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #56c7da;\">Climat <strong>et sant\u00e9<\/strong><\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Relier les donn\u00e9es au niveau des villages pour le climat et la sant\u00e9 dans les villes des Philippines<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Pia Faustino | pia@thinkingmachin.es<\/p>\n<p>Thinking Machines Data Science, en partenariat avec EpiMetrics, Inc, l\u2019Observatoire de Manille et Philippine Action for Community Led Shelter Initiatives, cr\u00e9era un ensemble de donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9es, valid\u00e9es et li\u00e9es mesurant 20 ann\u00e9es de dimensions climatiques, environnementales, socio-\u00e9conomiques et sanitaires au niveau des villages dans 12 villes diff\u00e9rentes des Philippines. Cet ensemble de donn\u00e9es granulaire permettra de d\u00e9sagr\u00e9ger les risques sanitaires disparates auxquels sont expos\u00e9es les communaut\u00e9s les plus vuln\u00e9rables, notamment celles qui vivent dans des habitats informels. Les donn\u00e9es seront obtenues aupr\u00e8s des \u00e9tablissements de sant\u00e9 locaux et nationaux, des institutions climatiques et m\u00e9t\u00e9orologiques, des plateformes g\u00e9ospatiales en libre acc\u00e8s et des enqu\u00eates men\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment aupr\u00e8s des m\u00e9nages. Les ensembles de donn\u00e9es ainsi obtenus fourniront aux d\u00e9cideurs politiques, \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile, aux communaut\u00e9s, aux pouvoirs publics, aux universit\u00e9s, aux entreprises \u00e9conomiques et aux chercheurs une image de r\u00e9f\u00e9rence du lien historique et spatial entre le climat et la sant\u00e9 aux Philippines. Ils permettront \u00e9galement de mettre au point des mod\u00e8les pour anticiper et \u00e9clairer les actions visant \u00e0 r\u00e9duire et att\u00e9nuer les risques sanitaires li\u00e9s au climat sur le terrain. Les partenaires du projet mettent leurs ann\u00e9es d\u2019expertise au service de la science du climat, de la recherche sur la sant\u00e9, de l\u2019apprentissage machine et des enjeux urbains.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0De nombreuses causes de mauvaise sant\u00e9 ne rel\u00e8vent pas du syst\u00e8me de sant\u00e9. Cette subvention nous aidera \u00e0 comprendre l\u2019effet du changement climatique sur les in\u00e9galit\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9 et, \u00e9ventuellement, \u00e0 inscrire le climat et la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019ordre du jour politique.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Dr John Q. Wong, Fondateur et Conseiller technique principal, <em>EpiMetrics<\/em><\/strong><\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Notre consortium est ravi de pouvoir tirer parti de la subvention du Lacuna Fund pour \u00e9laborer un ensemble de donn\u00e9es d\u2019une importance cruciale, reliant le changement climatique et les impacts sur la sant\u00e9 au niveau des villages aux Philippines. Nous esp\u00e9rons que cet ensemble de donn\u00e9es aidera les d\u00e9cideurs \u00e0 mieux comprendre et traiter les risques sanitaires disproportionn\u00e9s auxquels sont confront\u00e9es les communaut\u00e9s les plus vuln\u00e9rables dans l\u2019un des pays les plus expos\u00e9s aux effets du climat.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Pia Faustino, Directrice des projets pour l\u2019impact social et la durabilit\u00e9, <em>Thinking Machines Data Science<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8585\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Epimetrics_logo.png\" alt=\"\" width=\"453\" height=\"255\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Epimetrics_logo.png 268w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Epimetrics_logo-160x90.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 453px) 100vw, 453px\" \/><\/h3>\n<p><strong>R\u00e9seau INSPIRE\u00a0: Int\u00e9gration et harmonisation de la surveillance sanitaire et d\u00e9mographique et des donn\u00e9es climatiques en Afrique\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Agnes Kiragga | akiragga@aphrc.org<\/p>\n<p>L\u2019Implementation Network for Sharing Population Information from Research Entities (INSPIRE ou R\u00e9seau de mise en \u0153uvre pour le partage d\u2019informations sur la population provenant d\u2019entit\u00e9s de recherche) est une collaboration entre les syst\u00e8mes de surveillance d\u00e9mographique et sanitaire (SSDS) pour cr\u00e9er un r\u00e9seau d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques longitudinales en Afrique. INSPIRE est h\u00e9berg\u00e9 au African Population Health Research Center au Kenya. Depuis plus de 20\u00a0ans, les SSDS fournissent des donn\u00e9es d\u00e9mographiques sur les naissances, les d\u00e9c\u00e8s et les migrations dans de nombreux pays africains. De nombreux SSDS sont ensuite utilis\u00e9s en tant que plateformes pour des enqu\u00eates de sant\u00e9 qui surveillent les signes, les sympt\u00f4mes et la pr\u00e9valence de diff\u00e9rentes pathologies.<\/p>\n<p>Dans le cadre de ce projet, l\u2019\u00e9quipe a pour objectif de relier les donn\u00e9es du SSDS aux donn\u00e9es climatiques des capteurs satellites \u00e0 distance afin de comprendre l\u2019effet du changement climatique sur les r\u00e9sultats sanitaires des populations africaines. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, nous enrichirons le mod\u00e8le de donn\u00e9es commun INSPIRE avec des donn\u00e9es climatiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le SSDS afin de pr\u00e9voir l\u2019effet du changement climatique dans les communaut\u00e9s rurales et urbaines africaines. Ces ensembles de donn\u00e9es \u00e9tiquet\u00e9es informeront les dirigeants communautaires, les responsables politiques, les planificateurs de la sant\u00e9 et les sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 publique sur les moyens les plus efficaces de r\u00e9duire et de g\u00e9rer le changement climatique en Afrique.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Le changement climatique est la plus grande menace sanitaire mondiale du XXI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle et l\u2019Afrique souffre de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e des effets du changement climatique. Nous sommes ravis de recevoir un financement du Lacuna Fund pour permettre la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es climatologiques et sanitaires en libre acc\u00e8s, en collaboration avec des producteurs de donn\u00e9es issus de communaut\u00e9s africaines et de sites de surveillance sanitaire, afin d\u2019estimer l\u2019effet du changement climatique sur les vies africaines et d\u2019\u00e9clairer la conception de politiques adapt\u00e9es.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Agnes Kiragga, Responsable du Programme Science des donn\u00e9es, <em>African Population and Health Research Center<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8549\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/INSPIRE.png\" alt=\"\" width=\"385\" height=\"278\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/INSPIRE.png 262w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/INSPIRE-160x115.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 385px) 100vw, 385px\" \/><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Ensemble de donn\u00e9es sur les maladies d\u2019origine hydrique li\u00e9es au climat en Tanzanie pour l\u2019apprentissage machine pr\u00e9dictif<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Joseph P. Telemala | <a href=\"mailto:josephmasamaki@gmail.com\">josephmasamaki@gmail.com<\/a> OU <a href=\"mailto:josephmasamaki@sua.ac.tz\">josephmasamaki@sua.ac.tz<\/a><\/p>\n<p>Les progr\u00e8s de l\u2019apprentissage machine pour les applications de soins de sant\u00e9 ont le potentiel de devenir une solution alternative et optimale pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes des maladies li\u00e9es au climat en Afrique et dans les pays \u00e0 faible revenu comme la Tanzanie. Ce projet renforcera le syst\u00e8me de sant\u00e9 dans la r\u00e9gion de l\u2019Afrique orientale en cr\u00e9ant un ensemble de donn\u00e9es qui facilite la pr\u00e9diction et la caract\u00e9risation des maladies d\u2019origine hydrique influenc\u00e9es par le changement climatique. L\u2019ensemble de donn\u00e9es comprendra trois maladies d\u2019origine hydrique li\u00e9es au changement climatique\u00a0: la fi\u00e8vre typho\u00efde, la diarrh\u00e9e et l\u2019amibiase.<\/p>\n<p>Cinq types diff\u00e9rents d\u2019ensembles de donn\u00e9es seront utilis\u00e9s pour caract\u00e9riser les foyers des maladies dans cinq r\u00e9gions s\u00e9lectionn\u00e9es de Tanzanie\u00a0: Conseil municipal de Morogoro, Conseil municipal de Singida, Conseil municipal de Dodoma et Conseil municipal de Dar es-Salaam (Temeke, Ilala). Les donn\u00e9es seront collect\u00e9es selon cinq cat\u00e9gories\u00a0: i)\u00a0les caract\u00e9ristiques d\u00e9mographiques des maladies d\u2019origine hydrique, ii)\u00a0l\u2019emplacement et la qualit\u00e9 des toilettes, iii)\u00a0la gestion des d\u00e9chets solides et des d\u00e9charges, iv)\u00a0les informations m\u00e9t\u00e9orologiques sur les foyers, et v)\u00a0l\u2019emplacement des sources d\u2019eau utilis\u00e9es par la population locale pour les activit\u00e9s m\u00e9nag\u00e8res quotidiennes. La combinaison de tous ces ensembles de donn\u00e9es sous forme de tableaux sera utilis\u00e9e pour entra\u00eener de puissants algorithmes d\u2019apprentissage machine afin de pr\u00e9dire et de caract\u00e9riser les \u00e9pid\u00e9mies de maladies d\u2019origine hydrique dans les zones \u00e9tudi\u00e9es. En outre, les mod\u00e8les pr\u00e9dictifs peuvent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans des syst\u00e8mes d\u2019alerte pr\u00e9coce afin d\u2019aider les responsables des municipalit\u00e9s et les prestataires de soins de sant\u00e9 \u00e0 prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es pour ma\u00eetriser et \u00e9liminer les \u00e9pid\u00e9mies de maladies d\u2019origine hydrique.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Les effets du changement climatique sur la sant\u00e9 humaine sont r\u00e9els. Les \u00e9pid\u00e9mies de maladies d\u2019origine hydrique li\u00e9es au climat dans les pays en d\u00e9veloppement sont une catastrophe courante. La mise \u00e0 disposition d\u2019un ensemble de donn\u00e9es organis\u00e9, accessible aux chercheurs en IA, permettra \u00e0 ces derniers de mettre au point de puissants mod\u00e8les d\u2019IA pr\u00e9dictifs capables de pr\u00e9voir les \u00e9pid\u00e9mies, de les pr\u00e9venir et de sauver des vies. Avec le soutien du Lacuna Fund, nous allons \u00e9laborer le premier ensemble de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine de Tanzanie pour la pr\u00e9vision des maladies d\u2019origine hydrique li\u00e9es au climat.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Joseph P. Telemala, <em>Universit\u00e9 d\u2019agriculture Sokoine<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8567\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Sokoine.png\" alt=\"\" width=\"281\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Sokoine.png 222w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Sokoine-160x137.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 281px) 100vw, 281px\" \/><\/h3>\n<hr \/>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #56c7da;\">Climat et \u00e9nergie<\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>\u00c9laboration d\u2019un ensemble de donn\u00e9es sur les \u00e9missions des installations d\u2019abattage dans le sud du Nigeria<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Dr Emmanuel C. Chukwuma | <a href=\"mailto:ec.chukwuma@unizik.edu.ng\">ec.chukwuma@unizik.edu.ng<\/a><\/p>\n<p>Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire indique que plus de 400\u00a0centres d\u2019abattage dans le sud du Nigeria sont fortement tributaires du bois et des pneus usag\u00e9s pour la transformation de la viande. Une \u00e9paisse fum\u00e9e est visible d\u00e8s le matin autour de ces abattoirs, lors des op\u00e9rations de transformation de la viande. En outre, le fumier de panse (contenu du rumen) et d\u2019autres d\u00e9chets d\u2019origine animale sont expos\u00e9s en tas autour de ces abattoirs, en raison d\u2019une mauvaise gestion des d\u00e9chets. Par ailleurs, afin d\u2019acc\u00e9der gratuitement \u00e0 l\u2019eau n\u00e9cessaire \u00e0 la transformation de la viande, plus de 50\u00a0% des abattoirs sont situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un cours d\u2019eau. Les \u00e9missions visibles de la transformation de la viande (fum\u00e9e \u00e9paisse), les \u00e9missions naturelles des d\u00e9chets biologiques et le rejet des eaux us\u00e9es dans les cours d\u2019eau voisins (rivi\u00e8res, ruisseaux) sont \u00e0 l\u2019origine d\u2019une grave pollution de l\u2019eau et de l\u2019air qui pose de nouveaux probl\u00e8mes de sant\u00e9 aux op\u00e9rateurs, aux r\u00e9sidents et aux acheteurs de viande. Ce projet vise \u00e0 \u00e9laborer un ensemble de donn\u00e9es sur les \u00e9missions climatiques et les \u00e9nergies propres pour les abattoirs du sud du Nigeria. Cet ensemble de donn\u00e9es fournira des informations g\u00e9ospatiales, une estimation de la pollution atmosph\u00e9rique, le potentiel \u00e9nerg\u00e9tique des biod\u00e9chets, etc. Il devrait leur permettre de r\u00e9duire la pollution environnementale engendr\u00e9e par les abattoirs et de servir de source d\u2019\u00e9nergie propre.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0La cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es en libre acc\u00e8s pour \u00e9liminer la pollution atmosph\u00e9rique est une responsabilit\u00e9 qui incombe \u00e0 tout un chacun.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Dr. Emmanuel C. Chukwuma, Pr\u00e9sident, <em>Alliance for Progressive and Sustainable Environment<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8570\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Abattoir-300x168.jpg\" alt=\"\" width=\"462\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Abattoir-300x168.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Abattoir-160x90.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Abattoir.jpg 390w\" sizes=\"auto, (max-width: 462px) 100vw, 462px\" \/><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Ensemble de donn\u00e9es sur la consommation, les besoins et les pr\u00e9visions en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils indig\u00e8nes<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Zeeshan Shafiq | <a href=\"mailto:zeeshanshafiq@uetpeshawar.edu.pk\">zeeshanshafiq@uetpeshawar.edu.pk<\/a><\/p>\n<p>Ce projet vise \u00e0 d\u00e9ployer les solutions utilitaires mises au point par le Center for Intelligent Systems and Networks Research (CISNR ou Centre de recherche sur les syst\u00e8mes et r\u00e9seaux intelligents) de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie et de technologie de Peshawar, dans la province pakistanaise de Khyber Pakhtunkhwa, en collaboration avec une organisation de d\u00e9veloppement local, le Sarhad Rural Support Program (SRSP), dans les districts s\u00e9lectionn\u00e9s de Khyber Pakhtunkhwa, au Pakistan. Les solutions utilitaires mises au point et d\u00e9ploy\u00e9es permettront de surveiller en temps r\u00e9el, de mesurer et de corriger les d\u00e9faillances de l\u2019infrastructure \u00e9lectrique \u00e0 plusieurs niveaux, notamment la production (microcentrale hydro\u00e9lectrique), la distribution et la consommation. L\u2019ensemble de donn\u00e9es de l\u2019\u00e9quipe de projet vise \u00e0 enregistrer divers param\u00e8tres tels que la surveillance en temps r\u00e9el et le comptage, 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7, ainsi que les d\u00e9faillances et les pertes, et \u00e0 envoyer des alertes aux utilisateurs et aux autorit\u00e9s concern\u00e9s. Leur syst\u00e8me rep\u00e9rera les pertes en temps r\u00e9el et enverra des alertes aux autorit\u00e9s pour qu\u2019elles prennent les mesures n\u00e9cessaires avant que l\u2019infrastructure ne soit endommag\u00e9e, et r\u00e9duira les pertes d\u2019alimentation neutre dues \u00e0 un d\u00e9s\u00e9quilibre. L\u2019ensemble de donn\u00e9es sera essentiel pour aider l\u2019administration \u00e0 analyser, \u00e9valuer et prendre des d\u00e9cisions \u00e0 l\u2019aide d\u2019algorithmes d\u2019apprentissage machine. L\u2019ensemble de donn\u00e9es fournira une variation des param\u00e8tres de production et de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le temps sous l\u2019effet du changement climatique. La d\u00e9cision assist\u00e9e par l\u2019IA permettra de r\u00e9duire les pertes administratives et techniques et de faire des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Le Pakistan est un pays vuln\u00e9rable sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique. Les communaut\u00e9s locales d\u00e9pendent toujours du bois et des combustibles fossiles pour se chauffer et cuisiner en \u00e9t\u00e9 et en hiver. Des petites microcentrales hydro\u00e9lectriques \u00e9tablies par le Programme de soutien rural de Sarhad (SRSP) figurent parmi les sources principales d\u2019\u00e9nergie propre dans ces r\u00e9gions. Afin d\u2019am\u00e9liorer la fiabilit\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et d\u2019assurer une alimentation ininterrompue par le SRSP \u00e0 ses consommateurs commerciaux et domestiques dans ces r\u00e9gions, le CISNR, en partenariat avec le SRSP, introduira des solutions de pointe pour les services publics, leur permettant de prendre les bonnes d\u00e9cisions au bon moment sur la base de donn\u00e9es en temps r\u00e9el provenant de multiples param\u00e8tres. Ce syst\u00e8me peut \u00eatre \u00e9tendu aux niveaux national et international, dans les pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement, afin de b\u00e9n\u00e9ficier des avantages des compteurs et du contr\u00f4le intelligents. Le soutien financier accord\u00e9 par le Lacuna Fund garantira l\u2019\u00e9laboration, la tenue \u00e0 jour et l\u2019utilisation de cet ensemble de donn\u00e9es pour la surveillance, le comptage, la pr\u00e9vision de la demande\/des pertes futures par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9cart \u00e9nerg\u00e9tique, et le d\u00e9pannage des microcentrales hydro\u00e9lectriques en utilisant l\u2019apprentissage machine. Comme il s\u2019agit de stations hors r\u00e9seau, et de l\u2019unique source d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour la communaut\u00e9 locale, le fait de rendre ces stations plus fiables et de fournir une meilleure qualit\u00e9 de service am\u00e9liorera la qualit\u00e9 de vie de ces communaut\u00e9s isol\u00e9es.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em><strong>&#8212; Prof. Dr Gul Muhammad Khan, Directeur du Center for Intelligent Systems and Networks Research (CISNR), Universit\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie et de technologie de Peshawar <\/strong><\/em><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8546\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Indigenous-Tools-300x215.png\" alt=\"\" width=\"474\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Indigenous-Tools-300x215.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Indigenous-Tools-160x115.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Indigenous-Tools.png 349w\" sizes=\"auto, (max-width: 474px) 100vw, 474px\" \/><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Ensemble de donn\u00e9es sur l\u2019irradiation solaire pour Maurice, Rodrigues et Agal\u00e9ga<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>Pro vice-recteur (universit\u00e9) | <a href=\"mailto:pvcacd@uom.ac.mu\">pvcacd@uom.ac.mu<\/a><\/p>\n<p>Mme Ranjani Devi Pather-Poonoosamy, Directrice administrative, bureau du pro vice-recteur (universit\u00e9) | <a href=\"mailto:r.poonoosamy@uom.ac.mu\">r.poonoosamy@uom.ac.mu<\/a><\/p>\n<p>Conform\u00e9ment aux objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) 7 et 13\u00a0\u2013 \u00c9nergie propre et d\u2019un co\u00fbt abordable et Lutte contre les changements climatiques\u00a0\u2013 les gouvernements du monde entier, et notamment celui de Maurice, prennent des mesures pour int\u00e9grer les \u00e9nergies renouvelables dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique intelligent. \u00c0 mesure que le domaine de l\u2019intelligence artificielle (IA) \u00e9volue, la pr\u00e9vision du potentiel de production des parcs solaires et\/ou \u00e9oliens, avec une pr\u00e9cision \u00e9lev\u00e9e \u00e0 diff\u00e9rents endroits, peut aider sp\u00e9cifiquement tous les producteurs d\u2019\u00e9nergie ind\u00e9pendants \u00e0 g\u00e9rer leur production et les services publics locaux \u00e0 mieux analyser, planifier et optimiser le d\u00e9ploiement de l\u2019\u00e9nergie dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique lorsque cela est n\u00e9cessaire.<\/p>\n<p>L\u2019ensemble de donn\u00e9es de l\u2019\u00e9quipe contiendra des donn\u00e9es p\u00e9riodiques sur l\u2019irradiation solaire dans 12\u00a0endroits diff\u00e9rents des \u00eeles de l\u2019oc\u00e9an Indien\u00a0: Maurice, Rodrigues et Agal\u00e9ga. Outre les donn\u00e9es de s\u00e9ries chronologiques, les donn\u00e9es d\u2019imagerie satellite correspondantes (avec une r\u00e9solution d\u2019au moins 250\u00a0m\u00a0x\u00a0250\u00a0m) seront \u00e9galement saisies et compil\u00e9es dans un autre ensemble de donn\u00e9es. Ces deux ensembles de donn\u00e9es se compl\u00e8tent lorsqu\u2019il s\u2019agit de corr\u00e9ler le niveau d\u2019irradiation solaire avec le degr\u00e9 de couverture nuageuse au-dessus des lieux sp\u00e9cifiques. Des mod\u00e8les de pr\u00e9vision bas\u00e9s sur l\u2019apprentissage machine peuvent donc \u00eatre appliqu\u00e9s en utilisant des mod\u00e8les de donn\u00e9es de s\u00e9ries chronologiques et le degr\u00e9 de couverture nuageuse comme donn\u00e9es d\u2019entr\u00e9e pour les pr\u00e9visions \u00e0 court et \u00e0 long terme de l\u2019irradiation solaire. En outre, il est possible de proc\u00e9der \u00e0 des extrapolations pour pr\u00e9voir la production, le stockage et la r\u00e9partition de l\u2019\u00e9nergie solaire, ce qui am\u00e9liorerait l\u2019alimentation du r\u00e9seau en \u00e9nergie verte.<\/p>\n<p><em>\u00ab Nous sommes reconnaissants au Lacuna Fund de nous avoir donn\u00e9 l\u2019occasion de cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es sur l\u2019irradiation solaire pour Maurice, Rodrigues et Agal\u00e9ga. Nous sommes v\u00e9ritablement emball\u00e9s par ce projet, car l\u2019ensemble de donn\u00e9es pourra potentiellement assurer que la demande \u00e9nerg\u00e9tique du pays soit davantage satisfaite par les \u00e9nergies renouvelables et fournir des informations utiles pour l\u2019\u00e9valuation et la planification de la production d\u2019\u00e9nergie solaire, tout en nous permettant de respecter les engagements internationaux. Par ailleurs, le public disposera d\u2019une plateforme en ligne gratuite sur l\u2019\u00e9nergie solaire qui contribuera \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019acceptation de la technologie photovolta\u00efque et \u00e0 accro\u00eetre la p\u00e9n\u00e9tration des technologies vertes dans le pays afin de r\u00e9duire davantage les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><em><strong>&#8212; Dr Yogesh Beeharry, D\u00e9partement d\u2019ing\u00e9nierie \u00e9lectrique et \u00e9lectronique, Facult\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie, Universit\u00e9 de Maurice, R\u00e9duit, Maurice <\/strong><\/em><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8552\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/Irradiance.jpg\" alt=\"\" width=\"195\" height=\"285\" \/><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Ensemble de donn\u00e9es sur vingt mois concernant la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 des m\u00e9nages et ses facteurs, recueillies par le biais de relev\u00e9s de compteurs et d\u2019une enqu\u00eate longitudinale<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Contact\u00a0:<\/strong> Nilusha Kapugama | <a href=\"mailto:nilusha@lirneasia.net\">nilusha@lirneasia.net<\/a><\/p>\n<p>Satisfaire \u00e0 la demande croissante d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de mani\u00e8re durable sur le plan environnemental est l\u2019un des principaux d\u00e9fis que doivent relever de nombreux pays en d\u00e9veloppement. La gestion efficace de la demande a \u00e9t\u00e9 reconnue comme un \u00e9l\u00e9ment important de la solution, mais elle n\u00e9cessite des donn\u00e9es d\u00e9taill\u00e9es sur la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, ainsi que sur le comportement et les attitudes des consommateurs en mati\u00e8re de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Il est actuellement difficile de trouver de tels ensembles de donn\u00e9es pr\u00e9sentant une couverture, une qualit\u00e9 des donn\u00e9es et une documentation ad\u00e9quates. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 de tels ensembles de donn\u00e9es est crucial pour mettre au point des m\u00e9thodes et des techniques qui permettront d\u2019obtenir des informations fiables, de meilleurs produits et des changements de strat\u00e9gie susceptibles de transformer le secteur de l\u2019\u00e9nergie r\u00e9sidentielle.<\/p>\n<p>LIRNEasia travaillera avec la compagnie d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de Lanka (LECO) pour \u00e9laborer un ensemble de donn\u00e9es en deux volets qui combine les donn\u00e9es de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 avec les facteurs correspondants de la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 au niveau des m\u00e9nages, recueillis par une enqu\u00eate longitudinale aupr\u00e8s de plus de 4\u00a0000\u00a0m\u00e9nages au Sri Lanka. Cet ensemble de donn\u00e9es de haute qualit\u00e9, riche en fonctionnalit\u00e9s et repr\u00e9sentatif, offrirait de nombreuses possibilit\u00e9s aux sp\u00e9cialistes des donn\u00e9es de travailler avec des experts en \u00e9lectricit\u00e9 et en \u00e9nergie, en \u00e9conomie, en politique publique et en sciences du comportement. Ces possibilit\u00e9s consisteraient, entre autres, \u00e0 comprendre en profondeur la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par les consommateurs, \u00e0 promouvoir des habitudes de consommation efficaces sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique par le biais de mesures incitatives et autres, \u00e0 am\u00e9liorer les normes et les politiques \u00e9nerg\u00e9tiques nationales et \u00e0 \u00e9tablir des partenariats avec les soci\u00e9t\u00e9s de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et les d\u00e9cideurs politiques sur des initiatives de gestion de la demande.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Le manque de devises \u00e9trang\u00e8res pour importer du p\u00e9trole et du charbon pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a entra\u00een\u00e9 des d\u00e9lestages et a encore aggrav\u00e9 la crise \u00e9conomique actuelle du Sri Lanka. Il est donc primordial de g\u00e9rer l\u2019augmentation des co\u00fbts de production par une gestion efficace de la demande. L\u2019ensemble de donn\u00e9es propos\u00e9 permettra d\u2019exp\u00e9rimenter des facteurs d\u2019incitation comportementaux et d\u2019autres solutions pour g\u00e9rer la demande d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Helani Galpaya, PDG, et Merl Chandana, Chercheur principal et responsable de projet, <em>LIRNEasia<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8555\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/LIRNEasia-300x93.png\" alt=\"\" width=\"464\" height=\"144\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/LIRNEasia-300x93.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/LIRNEasia-160x50.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/LIRNEasia.png 381w\" sizes=\"auto, (max-width: 464px) 100vw, 464px\" \/><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Ensemble de donn\u00e9es sur la gestion des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques distribu\u00e9es\u00a0 <\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Cet ensemble de donn\u00e9es est cr\u00e9\u00e9 pour la gestion des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques distribu\u00e9es (RED) au Sri Lanka. Les RED consid\u00e9r\u00e9es sont les mini-r\u00e9seaux, la flexibilit\u00e9 de la demande et la production solaire distribu\u00e9e. Le projet vise \u00e0 harmoniser les donn\u00e9es disponibles sur les mini-r\u00e9seaux, les compteurs d\u2019\u00e9nergie des services publics et l\u2019\u00e9nergie solaire distribu\u00e9e, et \u00e0 ajouter la flexibilit\u00e9 de la demande aux donn\u00e9es existantes. L\u2019\u00e9quipe de projet est compos\u00e9e de partenaires issus de plusieurs disciplines, dont des experts en mini-r\u00e9seaux, en \u00e9tudes climatiques, en flexibilit\u00e9 de la demande, en services publics de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, en ing\u00e9nierie des donn\u00e9es, en internet des objets\/informatique en p\u00e9riph\u00e9rie et en gestion de projet. Le projet entend cr\u00e9er un ensemble de donn\u00e9es pouvant \u00eatre utilis\u00e9 pour \u00e9tudier l\u2019\u00e9nergie et le climat \u00e0 plusieurs \u00e9chelles, \u00e0 savoir\u00a0: les mini-r\u00e9seaux, les syst\u00e8mes de distribution \u00e9lectrique des universit\u00e9s, les zones de service des sous-stations et les zones de service des entreprises publiques de distribution. Les donn\u00e9es disponibles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es pour synth\u00e9tiser des sc\u00e9narios dans d\u2019autres parties du r\u00e9seau de distribution afin d\u2019affiner la granularit\u00e9 des \u00e9tudes. Dans les \u00e9tudes futures, des fonds suppl\u00e9mentaires pourront \u00eatre mobilis\u00e9s pour mettre en \u0153uvre le comptage afin d\u2019augmenter les donn\u00e9es disponibles pour la gestion des RED, comme les donn\u00e9es des capteurs de temp\u00e9rature dans les b\u00e2timents commerciaux du service public. L\u2019\u00e9quipe de projet esp\u00e8re instaurer un environnement propice \u00e0 la mise en synergie de l\u2019expertise des partenaires, afin d\u2019avoir un impact durable sur le d\u00e9veloppement des RED au Sri Lanka.\u00a0 Cela aidera le gouvernement srilankais \u00e0 atteindre son objectif de produire 70\u00a0% d\u2019\u00e9nergie renouvelable d\u2019ici 2030.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Permettre la participation des prosommateurs \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019objectif du Sri Lanka de produire 70\u00a0% d\u2019\u00e9nergie renouvelable d\u2019ici 2030.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><strong>&#8212; Tharindu De Silva, <em>Lanka Electricity Company<\/em><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8576\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/DERMS-300x196.jpg\" alt=\"\" width=\"433\" height=\"283\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/DERMS-300x196.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/DERMS-160x104.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/DERMS.jpg 339w\" sizes=\"auto, (max-width: 433px) 100vw, 433px\" \/><\/h3>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat\u00a0: Sant\u00e9 et \u00e9nergie Laur\u00e9ats Climat 2022 Le Fonds Lacuna a le plaisir d&#8217;annoncer l&#8217;octroi de subventions \u00e0 huit \u00e9quipes qui cr\u00e9eront des ensembles de donn\u00e9es d&#8217;apprentissage automatique dans le domaine du climat. Cinq \u00e9quipes de projet se concentreront sur l&#8217;intersection du climat et de &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":8520,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[40],"tags":[],"class_list":["post-8440","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-climate-fr"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat\u00a0: Sant\u00e9 et \u00e9nergie Laur\u00e9ats Climat 2022 Le Fonds Lacuna a le plaisir d&#8217;annoncer l&#8217;octroi de subventions \u00e0 huit \u00e9quipes qui cr\u00e9eront des ensembles de donn\u00e9es d&#8217;apprentissage automatique dans le domaine du climat. Cinq \u00e9quipes de projet se concentreront sur l&#8217;intersection du climat et de &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-16T05:43:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-16T16:47:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"18 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\",\"name\":\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png\",\"datePublished\":\"2023-02-16T05:43:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-16T16:47:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png\",\"width\":1600,\"height\":900},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund","og_description":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat\u00a0: Sant\u00e9 et \u00e9nergie Laur\u00e9ats Climat 2022 Le Fonds Lacuna a le plaisir d&#8217;annoncer l&#8217;octroi de subventions \u00e0 huit \u00e9quipes qui cr\u00e9eront des ensembles de donn\u00e9es d&#8217;apprentissage automatique dans le domaine du climat. Cinq \u00e9quipes de projet se concentreront sur l&#8217;intersection du climat et de &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2023-02-16T05:43:54+00:00","article_modified_time":"2023-02-16T16:47:52+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":900,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"18 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/","name":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png","datePublished":"2023-02-16T05:43:54+00:00","dateModified":"2023-02-16T16:47:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/02\/NEW_Upcoming-RFPS-Image-1.png","width":1600,"height":900},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Annonce des subventions pour les ensembles de donn\u00e9es sur le climat : Sant\u00e9 et \u00e9nergie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8440"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8595,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440\/revisions\/8595"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8520"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}