{"id":9225,"date":"2023-05-19T19:44:20","date_gmt":"2023-05-19T19:44:20","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=9225"},"modified":"2023-05-19T19:44:20","modified_gmt":"2023-05-19T19:44:20","slug":"deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/","title":{"rendered":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023"},"content":{"rendered":"<h2><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund 2023<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Chaque ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions ont l\u2019occasion de se r\u00e9unir pour nouer des contacts, partager leurs projets, \u00e9changer sur les <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/03\/2020-Grantee-Lessons-Learned.pdf\">enseignements tir\u00e9s<\/a> et participer \u00e0 des ateliers. D\u00e9couvrez <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/822747162\">cette vid\u00e9o<\/a> des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en action lors de la r\u00e9union inaugurale de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Tunis, en Tunisie\u00a0!<\/p>\n<p>La deuxi\u00e8me r\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund a lieu dans deux semaines, et nous nous en r\u00e9jouissons\u00a0! Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans les domaines de l\u2019agriculture, du traitement automatique du langage naturel et de l\u2019\u00e9quit\u00e9 et de la sant\u00e9 se r\u00e9uniront \u00e0 Kigali, au Rwanda. Les \u00e9quipes partageront leurs ensembles de donn\u00e9es, participeront \u00e0 des ateliers sur l\u2019utilisation et la p\u00e9rennit\u00e9 des ensembles de donn\u00e9es et discuteront des enseignements tir\u00e9s. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions auront \u00e9galement la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 la conf\u00e9rence AfricAI, organis\u00e9e par le Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international (CRDI) du Canada, la Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ) et Niyel.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Lacuna Fund Grantee Convening 2022\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/822747162?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\"><\/iframe><\/p>\n<h2><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es permettent le diagnostic des maladies et des ravageurs des cultures et la traduction automatique en langue bambara<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Aujourd\u2019hui, nous sommes heureux d\u2019annoncer deux ensembles de donn\u00e9es r\u00e9cemment publi\u00e9s pour former l\u2019intelligence artificielle dans les domaines de l\u2019agriculture et du traitement automatique du langage naturel (TALN). Le premier ensemble de donn\u00e9es porte sur<strong> cinq cultures cl\u00e9s pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en Afrique subsaharienne\u00a0: le manioc, le ma\u00efs, les haricots, les bananes et le cacao. <\/strong>L\u2019ensemble de donn\u00e9es contient un grand nombre d\u2019images et de donn\u00e9es spectrales. Elles peuvent \u00eatre utilis\u00e9es pour identifier et diagnostiquer les ravageurs et les maladies des cultures. Le deuxi\u00e8me ensemble de donn\u00e9es contient un <strong>corpus de textes parall\u00e8les pour la langue malienne bambara et le fran\u00e7ais<\/strong>, qui permet d\u2019\u00e9largir consid\u00e9rablement\u00a0\u2013 ainsi que de nettoyer et de corriger\u00a0\u2013 les paires bilingues disponibles au sein d\u2019un ensemble de donn\u00e9es existant. Ce corpus de traduction a permis d\u2019accro\u00eetre la qualit\u00e9 et la quantit\u00e9 des ressources en langue bambara et de rendre les traductions utilisables \u00e0 des fins de traduction automatique.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez ci-dessous les liens vers ces ensembles de donn\u00e9es, ainsi que davantage d\u2019informations sur les \u00e9quipes qui les ont cr\u00e9\u00e9s et les cas d\u2019utilisation potentiels.<\/p>\n<p>Nous sommes particuli\u00e8rement reconnaissants envers nos cofondateurs, sans lesquels la cr\u00e9ation de ces ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage automatique ouverts et inclusifs n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 possible\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.rockefellerfoundation.org\/commitment\/innovation\/\"><strong>la Fondation Rockefeller<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.org\/\"><strong>Google.org<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.idrc.ca\/fr\"><strong>le Centre de recherches pour le d\u00e9veloppement international du Canada<\/strong><\/a>, et le programme FAIR Forward de la <a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/overview-of-initiatives\/fair-forward\/\"><strong>GIZ<\/strong><\/a> pour le compte du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand de la Coop\u00e9ration (<a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/en-bmz-im-digitalen-wandel\/\"><strong>BMZ<\/strong><\/a>).<\/p>\n<h3><span style=\"color: #56c7da;\"><a style=\"color: #56c7da;\" href=\"https:\/\/dataverse.harvard.edu\/dataverse\/airlabug\/\"><strong>Ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine pour le diagnostic des ravageurs et des maladies des cultures\u00a0:<\/strong><\/a><a style=\"color: #56c7da;\" href=\"https:\/\/dataverse.harvard.edu\/dataverse\/airlabug\/\"><strong> donn\u00e9es d\u2019imagerie et de spectrom\u00e9trie des cultures<\/strong><\/a><\/span><\/h3>\n<p><strong>Contact\u00a0: <\/strong>Joyce Nakatumba-Nabende | <a href=\"mailto:jnakatumba@gmail.com\">joyce.nabende@mak.ac.ug<\/a><\/p>\n<p>Des collaborateurs du laboratoire d\u2019intelligence artificielle de Makerere, de l\u2019Institut africain des sciences et technologies Nelson Mandela, de la Fondation KaraAgro AI et de l\u2019universit\u00e9 des sciences et technologies de Namibie ont cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9pertoire d\u2019ensembles de donn\u00e9es d\u2019images et spectrom\u00e9triques concernant cinq cultures importantes pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en Afrique subsaharienne\u00a0: le manioc, le ma\u00efs, les haricots, les bananes et le cacao. Recueillis et pr\u00e9par\u00e9s en collaboration avec les experts agricoles du pays, les ensembles de donn\u00e9es permettent un large \u00e9ventail d\u2019applications d\u2019apprentissage machine, notamment la classification, la d\u00e9tection d\u2019objets, la d\u00e9tection pr\u00e9coce des maladies des cultures et l\u2019analyse spatiale. L\u2019\u00e9quipe a recueilli et annot\u00e9 127\u00a0046 images et 39\u00a0300 points de donn\u00e9es spectrales.<\/p>\n<p><strong>Auteurs et affiliations\u00a0: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span>Joyce Nakatumba-Nabende, <em>Universit\u00e9 de Makerere (Ouganda) <\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Andrew Katumba, <em>Universit\u00e9 de Makerere (Ouganda)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Claire Babirye, <em>Laboratoire d\u2019intelligence artificielle de l\u2019Universit\u00e9 de Makerere<\/em> <em>(Ouganda)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Jeremy Francis Tusubira, <em>Laboratoire d\u2019intelligence artificielle de l\u2019Universit\u00e9 de Makerere<\/em> <em>(Ouganda)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Godliver Owomugisha, <em>Laboratoire d\u2019intelligence artificielle de l\u2019Universit\u00e9 de Makerere<\/em> <em>(Ouganda)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Neema Mduma,<em> Institut africain Nelson Mandela des sciences et de la technologie (Tanzanie)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Darlington Akogo, <em>KaraAgro AI Foundation (Ghana)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Blessing Sibanda, <em>Universit\u00e9 des sciences et des technologies de Namibie (Namibie)<\/em><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"color: #56c7da;\"><a style=\"color: #56c7da;\" href=\"https:\/\/robotsmali-ai.github.io\/datasets\"><strong>Corpus align\u00e9 Bayelemabaga bambara-fran\u00e7ais pour la traduction automatiqu<\/strong><\/a><strong><u>e<\/u><\/strong><\/span><\/h3>\n<p><strong>Contact\u00a0: <\/strong>Christopher Homan | <a href=\"mailto:christopher.m.homan.phd@gmail.com\">christopher.m.homan.phd@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Des collaborateurs du Rochester Institute of Technology, de RobotsMali, de l\u2019INALCO, de l\u2019universit\u00e9 George Mason et du Boston College ont cr\u00e9\u00e9 un corpus parall\u00e8le bambara-fran\u00e7ais qui sera utilis\u00e9 pour la traduction automatique. Le bambara est parl\u00e9 par environ 15 millions de personnes en Afrique de l\u2019Ouest, principalement au Mali, ainsi qu\u2019au S\u00e9n\u00e9gal, au Niger, en Mauritanie, en Gambie et en C\u00f4te d\u2019Ivoire. L\u2019ensemble de donn\u00e9es Bayelemabaga est constitu\u00e9 de 46\u00a0976 paires de phrases parall\u00e8les bambara-fran\u00e7ais pr\u00eates \u00e0 \u00eatre traduites, provenant du corpus de r\u00e9f\u00e9rence bambara du <a href=\"http:\/\/www.inalco.fr\/recherche\/llacan\">laboratoire LLACAN de l\u2019INALCO.<\/a>. Malgr\u00e9 l\u2019existence d\u2019une petite collection de textes bilingues, ceux-ci n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 traduits ou appari\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir \u00eatre utilis\u00e9s pour la traduction automatique. Cet ensemble de donn\u00e9es a permis au bambara de passer du statut de langue aux ressources insignifiantes \u00e0 celui de langue aux ressources moyennes et de qualit\u00e9.<\/p>\n<p>La cr\u00e9ation de ces 46\u00a0976 unit\u00e9s de texte a n\u00e9cessit\u00e9 un total de 72\u00a0000 phrases en fran\u00e7ais et en bambara, qui ont \u00e9t\u00e9 tri\u00e9es en \u00e9liminant ou en corrigeant les doublons et les textes inadapt\u00e9s ou mal traduits. Le texte de l\u2019ensemble de donn\u00e9es est extrait de 264 fichiers texte, comprenant des revues, des livres, des nouvelles, des articles de blog, ainsi que des sections de la Bible et du Coran. Les efforts de l\u2019\u00e9quipe ont permis de grossir la section bilingue du corpus de r\u00e9f\u00e9rence bambara de 19\u00a0000 paires \u00e0 environ 80\u00a0000 paires.<\/p>\n<p><strong>Auteurs et affiliations\u00a0: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span>Allahsera Auguste Tapo, <em>Rochester Institute of Technology (\u00c9tats-Unis)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Michael Leventhal, <em>RobotsMali (Mali)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Valentin Vydrin, <em>INALCO (France)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Sebastian Diarra, <em>RobotsMali (Mali)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Marcos Zampieri,<em> George Mason University (\u00c9tats-Unis)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Emily Prud\u2019Hommeaux, <em>Boston College (\u00c9tats-Unis)<\/em><\/span><\/li>\n<li><span>Jean Jacque M\u00e9ric,<em> INALCO (France)<\/em><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><strong>Contexte\u00a0:<\/strong><\/span><\/h3>\n<h4><em><span style=\"color: #56c7da;\"><strong>Pourquoi avons-nous besoin de plus d\u2019ensembles de donn\u00e9es ouverts dans le domaine du traitement automatique du langage naturel (TALN)\u00a0?<\/strong><\/span><\/em><\/h4>\n<p>Un acc\u00e8s rapide et pr\u00e9cis \u00e0 l\u2019information\u00a0\u2013 orale ou \u00e9crite\u00a0\u2013 dans sa propre langue est essentiel pour pouvoir participer pleinement au monde num\u00e9rique. Les traductions, la capacit\u00e9 de comprendre et de synth\u00e9tiser la parole et de nombreuses autres applications bas\u00e9es sur l\u2019IA dans le domaine du traitement automatique du langage naturel (TALN) n\u00e9cessitent des donn\u00e9es de formation et d\u2019\u00e9valuation qui font malheureusement d\u00e9faut pour de nombreuses langues \u00e0 faibles ressources, dont certaines sont parl\u00e9es par des millions de personnes dans le monde.\u00a0 C\u2019est pourquoi le Lacuna Fund soutient la cr\u00e9ation d\u2019ensembles de donn\u00e9es de formation et d\u2019\u00e9valuation ouverts pour le TALN dans les langues mal desservies. Pour en savoir plus, cliquez <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/datasets\/language\/\">ici<\/a>.<\/p>\n<h4><em><span style=\"color: #56c7da;\"><strong>Pourquoi avons-nous besoin de plus d\u2019ensembles de donn\u00e9es ouverts dans le domaine de l\u2019agriculture\u00a0?<\/strong><\/span><\/em><\/h4>\n<p>Les ensembles de donn\u00e9es sur l\u2019agriculture du Lacuna Fund d\u00e9brident le potentiel de l\u2019apprentissage machine pour att\u00e9nuer les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, encourager les opportunit\u00e9s \u00e9conomiques et donner aux chercheurs, aux agriculteurs, aux communaut\u00e9s et aux d\u00e9cideurs politiques l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des ensembles de donn\u00e9es agricoles de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure. Pour en savoir plus, cliquez <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/datasets\/agriculture\/\">ici<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund 2023 Chaque ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions ont l\u2019occasion de se r\u00e9unir pour nouer des contacts, partager leurs projets, \u00e9changer sur les enseignements tir\u00e9s et participer \u00e0 des ateliers. D\u00e9couvrez cette vid\u00e9o des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en action lors de la r\u00e9union inaugurale de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":9205,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34,31],"tags":[],"class_list":["post-9225","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-agriculture-2","category-langue"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund 2023 Chaque ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions ont l\u2019occasion de se r\u00e9unir pour nouer des contacts, partager leurs projets, \u00e9changer sur les enseignements tir\u00e9s et participer \u00e0 des ateliers. D\u00e9couvrez cette vid\u00e9o des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en action lors de la r\u00e9union inaugurale de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-19T19:44:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1428\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\",\"name\":\"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png\",\"datePublished\":\"2023-05-19T19:44:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png\",\"width\":2000,\"height\":1428},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund","og_description":"R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund 2023 Chaque ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions ont l\u2019occasion de se r\u00e9unir pour nouer des contacts, partager leurs projets, \u00e9changer sur les enseignements tir\u00e9s et participer \u00e0 des ateliers. D\u00e9couvrez cette vid\u00e9o des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en action lors de la r\u00e9union inaugurale de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2023-05-19T19:44:20+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1428,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/","name":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png","datePublished":"2023-05-19T19:44:20+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png","width":2000,"height":1428},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9225","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9225"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9225\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9229,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9225\/revisions\/9229"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9205"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}