{"id":9670,"date":"2023-09-22T02:46:08","date_gmt":"2023-09-22T02:46:08","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=9670"},"modified":"2023-09-22T03:36:29","modified_gmt":"2023-09-22T03:36:29","slug":"partager-notre-voix-a-travers-les-donnees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/","title":{"rendered":"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Lacuna Fund - Our Voice in Data\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/867005447?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\"><\/iframe><\/p>\n<h5><em><span class=\"TextRun SCXW85990184 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW85990184 BCX8\">Dans cette courte vid\u00e9o, les b\u00e9n\u00e9ficiaires du <\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW85990184 BCX8\">Lacuna<\/span> <span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW85990184 BCX8\">Fund<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW85990184 BCX8\"> partagent leur \u00ab\u202fvoix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW85990184 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW85990184 BCX8\"> \u2013<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW85990184 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW85990184 BCX8\"> les voix qui sont repr\u00e9sent\u00e9es dans les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019ils sont en train de cr\u00e9er. Le <\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW85990184 BCX8\">Lacuna<\/span> <span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW85990184 BCX8\">Fund<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW85990184 BCX8\"> est fier de soutenir des projets dans le monde entier, dans les domaines de l\u2019agriculture, des langues, de la sant\u00e9 et du climat. La voix de chacun doit \u00eatre entendue dans les outils d\u2019apprentissage machine et d\u2019IA.<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW85990184 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/em><\/h5>\n<hr \/>\n<h2><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9682\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-300x84.png\" alt=\"\" width=\"532\" height=\"149\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-300x84.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-1024x288.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-768x216.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-1536x432.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-1280x360.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-640x180.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-810x228.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header-160x45.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Use-this-header.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 532px) 100vw, 532px\" \/><\/h2>\n<h2><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Our voice in data\u202f (Notre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es)<\/b><\/span><\/h2>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Aujourd\u2019hui, nous avons le plaisir d\u2019annoncer que le Lacuna Fund met \u00e0 jour la traduction anglaise de son slogan afin de refl\u00e9ter plus fid\u00e8lement le slogan original en kiswahili \u00ab\u202fSauti Yetu katika Data\u202f\u00bb.\u00a0\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">\u00ab\u202fOur voice in data\u202f\u00bb (Notre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es) <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">refl\u00e8te les efforts du Lacuna Fund pour faire entendre les voix de toutes les communaut\u00e9s <\/span><i><span data-contrast=\"auto\">dans <\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\">les donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine. Le Lacuna Fund soutient les scientifiques des donn\u00e9es, les chercheurs et les entrepreneurs sociaux des communaut\u00e9s \u00e0 faibles et moyens revenus du monde entier pour cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es qui mettent en \u00e9vidence leurs pays, leurs contextes et leurs langues \u2013 ce qui permet \u00e0 la \u00ab\u202fvoix\u202f\u00bb de ces communaut\u00e9s d\u2019\u00eatre entendue \u00e0 travers l\u2019ensemble de donn\u00e9es.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Dans les communaut\u00e9s sous-repr\u00e9sent\u00e9es du monde entier, les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund travaillent sur des projets importants et innovants pour servir leurs communaut\u00e9s et am\u00e9liorer les r\u00e9sultats sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux \u00e0 l\u2019aide d\u2019applications d\u2019apprentissage machine. Plusieurs ensembles de donn\u00e9es, cr\u00e9\u00e9s par les premi\u00e8res cohortes, sont <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/ensemble-de-donnees\/\"><span data-contrast=\"none\">d\u00e9j\u00e0 disponibles et fonctionnels<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nous sommes fiers de mettre des ressources directement entre les mains des chercheurs qui ont pour objectif de cr\u00e9er des ensembles de donn\u00e9es d\u2019IA inclusifs et impartiaux au service du bien social. Nous souhaitons \u00e9galement faire prendre conscience des in\u00e9galit\u00e9s qui peuvent r\u00e9sulter de la non-repr\u00e9sentation de personnes ou de zones g\u00e9ographiques dans l\u2019IA, en encourageant tous ceux qui utilisent l\u2019apprentissage machine ou l\u2019IA \u00e0 se poser la question suivante\u202f: les donn\u00e9es que j\u2019utilise sont-elles repr\u00e9sentatives de toutes les communaut\u00e9s concern\u00e9es\u202f?\u00a0 Voil\u00e0 ce que signifie pour nous \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce que cela signifie pour vous\u202f?\u00a0 Taguez @LacunaFund sur Twitter ou LinkedIn et partagez ce que signifie pour vous le fait de faire entendre votre voix\u202f\u2013 ou celle de votre communaut\u00e9\u202f\u2013 \u00e0 travers les donn\u00e9es. #NotreVoixATraversLesDonn\u00e9es\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">Si vous \u00eates un partenaire du Lacuna Fund et que vous avez besoin de notre logo actualis\u00e9, veuillez envoyer un courriel \u00e0 Selaam Dollisso (sdollisso@merid.org).<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h2><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/b>\u00a0<\/span><\/h2>\n<h3><b><i><span data-contrast=\"none\">Agriculture<\/span><\/i><\/b><b><span data-contrast=\"none\"> |<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Gestion des parcours et des p\u00e2turages en Namibie\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Namibia, a new dataset for rangeland and pasture management\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/O-OHZeua00o?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les ensembles de donn\u00e9es agricoles rec\u00e8lent un \u00e9norme potentiel pour stimuler une croissance durable. Ils peuvent permettre de prendre des d\u00e9cisions fond\u00e9es sur des donn\u00e9es probantes et d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9, la r\u00e9silience climatique et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Une \u00e9quipe de recherche de la cohorte de b\u00e9n\u00e9ficiaires 2021 du Lacuna Fund dans le domaine de l\u2019agriculture esp\u00e8re exploiter ce potentiel dans les \u00e9cosyst\u00e8mes de prairies, d\u2019arbustes et de savanes de Namibie. D\u00e9couvrez la vid\u00e9o pour en savoir plus sur ce projet men\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe de Farm4Trade, avec le concours des partenaires du projet de l\u2019Universit\u00e9 de Namibie, d\u2019Omeva Consulting et d\u2019autres experts locaux.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Il ne s\u2019agit l\u00e0 que d\u2019un exemple parmi d\u2019autres de l\u2019impact de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires sur leurs communaut\u00e9s locales, un ensemble de donn\u00e9es d\u2019apprentissage machine inclusif \u00e0 la fois. Pour en savoir plus sur nos incroyables b\u00e9n\u00e9ficiaires dans le domaine de l\u2019agriculture, consultez notre site web (<\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/announcing-our-inaugural-round-of-funding-for-agricultural-datasets-for-ai\/\"><span data-contrast=\"none\">cohorte 2020<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">\u202f<\/span><span data-contrast=\"none\">; <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-projets-finances-dans-le-domaine-de-lagriculture\/\"><span data-contrast=\"none\">cohorte 2021<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h2><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Opportunit\u00e9s<\/b>\u00a0<\/span><\/h2>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Soumettez vos questions et cr\u00e9ez un ensemble de donn\u00e9es sur la sant\u00e9 sexuelle en Afrique<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-9547\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-300x124.png\" alt=\"\" width=\"501\" height=\"207\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-300x124.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-1024x422.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-768x316.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-1536x632.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-1280x527.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-640x264.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-810x334.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3-160x66.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Add-a-heading-3.png 1700w\" sizes=\"auto, (max-width: 501px) 100vw, 501px\" \/>\n<p><span class=\"TextRun SCXW162681220 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW162681220 BCX8\">Le <\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW162681220 BCX8\" href=\"https:\/\/hash.theacademy.co.ug\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"TextRun Underlined SCXW162681220 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW162681220 BCX8\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Hub for Artificial Intelligence in Maternal, Sexual, and Reproductive Health (HASH ou P\u00f4le d\u2019innovation sur l\u2019intelligence artificielle pour la sant\u00e9 sexuelle, reproductive et maternelle)<\/span><\/span><\/a><span class=\"TextRun SCXW162681220 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW162681220 BCX8\">, ainsi que ses sous-b\u00e9n\u00e9ficiaires, mettent en \u0153uvre des projets d\u2019intelligence artificielle dans le domaine de la sant\u00e9 sexuelle, reproductive et maternelle (SSRM), ax\u00e9s sur le VIH, les infections sexuellement transmissibles (IST), la sant\u00e9 sexuelle et reproductive des adolescents et la sant\u00e9 maternelle. Si vous avez des questions relatives \u00e0 la sant\u00e9 sexuelle, vous pouvez les <\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW162681220 BCX8\" href=\"https:\/\/app.sli.do\/event\/wBYNjmsX3Tde2s3VB4M3Kg\/login?redirect_url=https%3A%2F%2Fapp.sli.do%2Fevent%2FwBYNjmsX3Tde2s3VB4M3Kg%2Flive%2Fquestions\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"TextRun Underlined SCXW162681220 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW162681220 BCX8\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">soumettre de mani\u00e8re anonyme<\/span><\/span><\/a><span class=\"TextRun SCXW162681220 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW162681220 BCX8\"> et recevoir des r\u00e9ponses de professionnels de la sant\u00e9 qualifi\u00e9s\u202f! Vous pouvez \u00e9galement consulter les questions et les r\u00e9ponses des autres. Les sous-b\u00e9n\u00e9ficiaires de HASH ont soulign\u00e9 que la disponibilit\u00e9 limit\u00e9e d\u2019ensembles de donn\u00e9es SSRM accessibles au public constituait l\u2019un de leurs principaux obstacles. Votre contribution \u00e0 cet ensemble de donn\u00e9es jouera un r\u00f4le crucial dans l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des informations pr\u00e9cises sur la SSRM en Afrique et dans la promotion de l\u2019IA sur le continent.\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW162681220 BCX8\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_9538\" aria-describedby=\"caption-attachment-9538\" style=\"width: 499px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-9538\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb-300x137.jpg\" alt=\"\" width=\"499\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb-300x137.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb-768x351.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb-640x293.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb-160x73.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/0dc1e571-baca-473a-b2ac-7661cf36e9fb.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 499px) 100vw, 499px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-9538\" class=\"wp-caption-text\"><em>Un coup d\u2019\u0153il au forum\u202f!\u00a0<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<h3><span class=\"TextRun SCXW77404205 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW77404205 BCX8\">Appel \u00e0 propositions pour un projet chilien sur la malnutrition infantile\u00a0<\/span><\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-9541\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-300x300.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-150x150.jpg 150w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-768x768.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-2048x2048.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-1920x1920.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-1280x1280.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-640x640.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-810x810.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/INSTAGRAM-1080-X-1080-v3-160x160.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">L\u2019\u00e9quipe \u00e0 l\u2019origine de l\u2019un des projets soutenus par le Lacuna Fund dans le domaine de la <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/sante\/#\"><span data-contrast=\"none\">sant\u00e9<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> a ouvert un appel \u00e0 propositions \u00e0 partager\u202f! Le projet est ax\u00e9 sur la r\u00e9duction de la malnutrition infantile au Chili et est une initiative dirig\u00e9e par <\/span><a href=\"https:\/\/goblab.uai.cl\/\"><span data-contrast=\"none\">GobLab UAI<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">. Le r\u00e9pertoire de donn\u00e9es comprend des donn\u00e9es longitudinales et int\u00e9gr\u00e9es sur l\u2019\u00e9tat nutritionnel de la population infantile, sa caract\u00e9risation socio-\u00e9conomique et d\u00e9mographique, ainsi que l\u2019utilisation et les co\u00fbts des soins de sant\u00e9. L\u2019objectif de l\u2019appel \u00e0 propositions est d\u2019encourager les chercheurs \u00e0 utiliser cette base de donn\u00e9es in\u00e9dite.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">L\u2019\u00e9quipe du projet esp\u00e8re que les chercheurs chiliens poseront leur candidature avec des partenaires internationaux existants ou avec des organisations chiliennes \u00e0 but non lucratif ayant des partenariats \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Le projet est \u00e9galement ouvert aux chercheurs internationaux qui s\u2019associent \u00e0 des organisations chiliennes (organisations \u00e0 but non lucratif, universit\u00e9s ou centres de recherche). L\u2019appel \u00e0 propositions et la base de donn\u00e9es associ\u00e9e sont en espagnol. Pour un compl\u00e9ment d\u2019information, voir leur <\/span><a href=\"https:\/\/goblab.uai.cl\/proyecto-reduccion-de-la-malnutricion-infantil-en-chile\/\"><span data-contrast=\"none\">site Web<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u202f!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:257}\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans cette courte vid\u00e9o, les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund partagent leur \u00ab\u202fvoix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb \u2013 les voix qui sont repr\u00e9sent\u00e9es dans les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019ils sont en train de cr\u00e9er. Le Lacuna Fund est fier de soutenir des projets dans le monde entier, dans les domaines de l\u2019agriculture, des langues, de la &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":9631,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34,7,32],"tags":[],"class_list":["post-9670","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-agriculture-2","category-non-classifiee","category-sante"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans cette courte vid\u00e9o, les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund partagent leur \u00ab\u202fvoix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb \u2013 les voix qui sont repr\u00e9sent\u00e9es dans les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019ils sont en train de cr\u00e9er. Le Lacuna Fund est fier de soutenir des projets dans le monde entier, dans les domaines de l\u2019agriculture, des langues, de la &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-22T02:46:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-22T03:36:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1081\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"523\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\",\"name\":\"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png\",\"datePublished\":\"2023-09-22T02:46:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T03:36:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png\",\"width\":1081,\"height\":523},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund","og_description":"Dans cette courte vid\u00e9o, les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund partagent leur \u00ab\u202fvoix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb \u2013 les voix qui sont repr\u00e9sent\u00e9es dans les ensembles de donn\u00e9es qu\u2019ils sont en train de cr\u00e9er. Le Lacuna Fund est fier de soutenir des projets dans le monde entier, dans les domaines de l\u2019agriculture, des langues, de la &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2023-09-22T02:46:08+00:00","article_modified_time":"2023-09-22T03:36:29+00:00","og_image":[{"width":1081,"height":523,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/","name":"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png","datePublished":"2023-09-22T02:46:08+00:00","dateModified":"2023-09-22T03:36:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Untitled-design-29-1.png","width":1081,"height":523},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/partager-notre-voix-a-travers-les-donnees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Partager \u00ab\u202fNotre voix \u00e0 travers les donn\u00e9es\u202f\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9670","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9670"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9670\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9688,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9670\/revisions\/9688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9631"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}