{"id":9689,"date":"2023-09-13T03:16:41","date_gmt":"2023-09-13T03:16:41","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=9689"},"modified":"2023-09-22T03:36:10","modified_gmt":"2023-09-22T03:36:10","slug":"9689","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/","title":{"rendered":"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s"},"content":{"rendered":"<h2><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-9569 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"680\" height=\"453\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-768x512.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-1280x853.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-640x427.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-810x540.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-160x107.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/h2>\n<h2><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les partenaires du Lacuna Fund se r\u00e9unissent \u00e0 Kigali pour la R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions<\/b>\u00a0<\/span><\/h2>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nous avons pass\u00e9 un excellent moment en juin lors de notre deuxi\u00e8me R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires, qui a rassembl\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, le personnel du Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund, les partenaires et les bailleurs de fonds \u00e0 Kigali, au Rwanda, afin de promouvoir la collaboration, d\u2019apprendre les uns des autres et d\u2019explorer les perspectives et les ressources futures pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions et leurs ensembles de donn\u00e9es. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires des cycles de financement 2020 et 2021 dans les domaines de l\u2019agriculture, du traitement automatique du langage naturel et de l\u2019\u00e9quit\u00e9 et de la sant\u00e9 \u00e9taient pr\u00e9sents et ont expos\u00e9 leurs travaux. Les participants \u00e0 la r\u00e9union du Lacuna Fund ont \u00e9galement eu l\u2019occasion d\u2019assister \u00e0 la conf\u00e9rence AfricAI \u00e0 Kigali.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Voici quelques points saillants\u202f!\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Pr\u00e9sentation des projets d\u2019ensembles de donn\u00e9es aux autres b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund et \u00e0 l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 de l\u2019apprentissage machine<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">T\u00e9moignages sur l\u2019impact de la communaut\u00e9 Lacuna Fund par le biais de pr\u00e9sentations et d\u2019interviews<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Partage des le\u00e7ons apprises par domaine (agriculture, langue, sant\u00e9)<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"4\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Participation \u00e0 des sessions intensives lors de la conf\u00e9rence AfricAI, notamment des pr\u00e9sentations des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Visite du Digital Transformation Center (Centre de transformation num\u00e9rique) pour en apprendre un peu plus sur le r\u00e9seau Mbaza et l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me TALN du Rwanda<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Mise en relation avec les partenaires du Lacuna Fund du Local Development Research Institute (LDRI), de Datawise Africa et de Data Innovators<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"2\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Dialogue avec les membres du Comit\u00e9 directeur et les bailleurs de fonds\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/b>\u00a0<\/span><\/h2>\n<h3><strong><em><span class=\"TextRun SCXW121700099 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW121700099 BCX8\">Climat et \u00e9nergie <\/span><\/span><\/em><span class=\"TextRun SCXW121700099 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW121700099 BCX8\">| <\/span><\/span><\/strong><span class=\"TextRun SCXW121700099 BCX8\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW121700099 BCX8\">Consommation d\u2019\u00e9nergie, besoins et pr\u00e9visions \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils indig\u00e8nes au Pakistan<\/span><\/span><\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Dataset for Energy Consumption, Needs &amp; Forecasting Using Indigenous Tools\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/848201006?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\"><\/iframe><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">L\u2019utilisation des technologies de l\u2019apprentissage machine pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes locaux s\u2019av\u00e8re utile dans de nombreux contextes. Et le secteur de l\u2019\u00e9nergie ne fait pas exception. Au Pakistan, une \u00e9quipe de recherche de notre cohorte 2022 de b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions dans le domaine du climat et de l\u2019\u00e9nergie s\u2019attaque \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans la province de Khyber Pakhtunkhwa, am\u00e9liorant ainsi la fiabilit\u00e9 de la distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour les consommateurs de la r\u00e9gion. \u00c9tant donn\u00e9 que les communaut\u00e9s locales d\u00e9pendent encore souvent du bois et des combustibles fossiles pour le chauffage et la cuisson, l\u2019\u00e9quipe s\u2019appuie sur l\u2019une des principales sources d\u2019\u00e9nergie propre existantes dans la r\u00e9gion\u202f: les petites microcentrales hydro\u00e9lectriques. Ces microcentrales hydro\u00e9lectriques sont, en outre, les uniques sources d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour la communaut\u00e9. Ils esp\u00e8rent que leurs solutions de pointe, bas\u00e9es sur des donn\u00e9es et un suivi constants et en temps r\u00e9el, permettront de r\u00e9pondre \u00e0 de nombreux besoins cruciaux en mati\u00e8re d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et d\u2019am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie propre.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce projet est un partenariat entre le Center for Intelligent Systems and Networks Research (CISNR ou Centre de recherche sur les syst\u00e8mes et r\u00e9seaux intelligents) de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie et de technologie de Peshawar, dans la province pakistanaise de Khyber Pakhtunkhwa, et une organisation de d\u00e9veloppement local, le Sarhad Rural Support Program (SRSP).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">D\u00e9couvrez cette br\u00e8ve vid\u00e9o partag\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe sur quelques-uns des travaux men\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent\u202f! Pour en savoir plus sur nos <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/annonce-des-subventions-pour-les-ensembles-de-donnees-sur-le-climat-sante-et-energie\/\"><span data-contrast=\"none\">Laur\u00e9ats Climat 2022<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> (EN), visitez notre site web.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"auto\">Un article paru dans <\/span><\/b><b><i><span data-contrast=\"auto\">Science<\/span><\/i><\/b><b><span data-contrast=\"auto\"> met en exergue le travail des projets linguistiques et des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-9529 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-300x198.jpg\" alt=\"\" width=\"533\" height=\"352\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-300x198.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-1024x677.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-768x508.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-640x423.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-810x536.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science-160x106.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/A.-MASTIN-for-Science.jpg 1216w\" sizes=\"auto, (max-width: 533px) 100vw, 533px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Plusieurs partenaires du Lacuna Fund ont fait l\u2019objet d\u2019un article publi\u00e9 dans <\/span><i><span data-contrast=\"auto\">Science<\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\"> qui met en \u00e9vidence l\u2019impact de l\u2019absence de langues \u00e0 faibles ressources dans les applications d\u2019IA, ainsi que l\u2019origine du probl\u00e8me. Des chercheurs de <\/span><a href=\"https:\/\/www.masakhane.io\/\"><span data-contrast=\"none\">Masakhane<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, ainsi que plusieurs autres partenaires du Lacuna Fund, ont \u00e9chang\u00e9 sur les nombreux d\u00e9fis qui se poseraient si la situation ne change pas, sur leurs efforts visant \u00e0 rendre l\u2019IA plus repr\u00e9sentative, et sur ce \u00e0 quoi pourrait ressembler l\u2019avenir avec des ensembles de donn\u00e9es d\u2019apprentissage automatique inclusifs. Lire l\u2019article en entier\u202f: <\/span><a href=\"https:\/\/www.science.org\/content\/article\/ai-often-mangles-african-languages-local-scientists-and-volunteers-are-taking-it-back\"><span data-contrast=\"none\">AI often mangles African languages.<\/span><\/a><a href=\"https:\/\/www.science.org\/content\/article\/ai-often-mangles-african-languages-local-scientists-and-volunteers-are-taking-it-back\"><span data-contrast=\"none\"> Local scientists and volunteers are taking it back to school | Science | AAAS<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> (L\u2019IA mutile souvent les langues africaines. Des scientifiques et des volontaires la renvoient sur les bancs d\u2019\u00e9cole) (<\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/AI-often-mangles-African-languages.-Local-scientists-and-volunteers-are-taking-it-back-to-school-_-Science-_-AAAS.pdf\"><span data-contrast=\"none\">PDF<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">).<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-9544\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote-300x91.jpg\" alt=\"\" width=\"544\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote-300x91.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote-768x232.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote-640x194.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote-160x48.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/09\/Jade-Abbott-Quote.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 544px) 100vw, 544px\" \/>\n<h2><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>OPPORTUNIT\u00c9S<\/b><\/span><\/h2>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">D\u00e9fi \u00ab\u202fEyes on the Ground\u202f\u00bb de Zindi\/CGIAR\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-9577 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4-300x194.jpg\" alt=\"\" width=\"628\" height=\"406\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4-300x194.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4-768x495.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4-640x413.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4-160x103.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/f5fde60a-8b38-4415-b5c9-64874452bfb4.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 628px) 100vw, 628px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Rejoignez le d\u00e9fi <\/span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/\"><span data-contrast=\"none\">Eyes on the Ground<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> de <\/span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/cgiar-eyes-on-the-ground-challenge\"><span data-contrast=\"none\">Zindi<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, rendu possible par l\u2019Initiative de recherche du CGIAR sur l\u2019innovation num\u00e9rique. Ce d\u00e9fi utilisera le projet <\/span><a href=\"https:\/\/mlhub.earth\/data\/lacuna_fund_eotg_v1\"><span data-contrast=\"none\">\u00ab\u202fEyes on the Ground\u202f\u00bb<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et est une collaboration entre <\/span><a href=\"https:\/\/acreafrica.com\/\"><span data-contrast=\"none\">ACRE Africa<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, l\u2019<\/span><a href=\"https:\/\/www.ifpri.org\/\"><span data-contrast=\"none\">Institut international de recherche sur les politiques alimentaires (IFPRI)<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et le <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"><span data-contrast=\"none\">Lacuna Fund<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">. Cette \u00e9quipe a cr\u00e9\u00e9 un vaste ensemble de donn\u00e9es d\u2019apprentissage automatique qui fournit un aper\u00e7u en gros plan des champs des petits exploitants agricoles, sur la base de travaux ant\u00e9rieurs entrepris dans le cadre du Produit d\u2019assurance bas\u00e9 sur l\u2019image. Zindi a lanc\u00e9 un d\u00e9fi public pour mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve vos comp\u00e9tences en mati\u00e8re d\u2019am\u00e9lioration de la pr\u00e9cision de la pr\u00e9vision des dommages caus\u00e9s par la s\u00e9cheresse. Pour en savoir plus et relever le d\u00e9fi, <\/span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/cgiar-eyes-on-the-ground-challenge\"><span data-contrast=\"none\">cliquez ici<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"none\">Points essentiels\u202f:\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"5\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"auto\">Le concours se termine le 3\u202fnovembre\u202f2023 \u00e0 23h59 GMT.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"\uf0b7\" data-font=\"Symbol\" data-listid=\"5\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Symbol&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;\uf0b7&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"none\">Le laur\u00e9at remportera la somme de 5\u202f000\u202fUSD.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les partenaires du Lacuna Fund se r\u00e9unissent \u00e0 Kigali pour la R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions\u00a0 Nous avons pass\u00e9 un excellent moment en juin lors de notre deuxi\u00e8me R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires, qui a rassembl\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, le personnel du Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund, les partenaires et les bailleurs &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34,40,31,7],"tags":[],"class_list":["post-9689","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-agriculture-2","category-climate-fr","category-langue","category-non-classifiee"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les partenaires du Lacuna Fund se r\u00e9unissent \u00e0 Kigali pour la R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions\u00a0 Nous avons pass\u00e9 un excellent moment en juin lors de notre deuxi\u00e8me R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires, qui a rassembl\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, le personnel du Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund, les partenaires et les bailleurs &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-13T03:16:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-22T03:36:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\",\"name\":\"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg\",\"datePublished\":\"2023-09-13T03:16:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T03:36:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund","og_description":"Les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les partenaires du Lacuna Fund se r\u00e9unissent \u00e0 Kigali pour la R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions\u00a0 Nous avons pass\u00e9 un excellent moment en juin lors de notre deuxi\u00e8me R\u00e9union annuelle des b\u00e9n\u00e9ficiaires, qui a rassembl\u00e9 les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, le personnel du Secr\u00e9tariat du Lacuna Fund, les partenaires et les bailleurs &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2023-09-13T03:16:41+00:00","article_modified_time":"2023-09-22T03:36:10+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg","type":"","width":"","height":""}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/","name":"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg","datePublished":"2023-09-13T03:16:41+00:00","dateModified":"2023-09-22T03:36:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/08\/GROUP-Photo-300x200.jpg"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/9689\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Points forts de la R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions, Pleins feux sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires, Opportunit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9689","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9689"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9691,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9689\/revisions\/9691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}