{"id":12033,"date":"2024-10-29T01:47:44","date_gmt":"2024-10-29T01:47:44","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=12033"},"modified":"2024-10-29T01:53:18","modified_gmt":"2024-10-29T01:53:18","slug":"anuncio-de-premios-para-conjuntos-de-datos-de-aprendizaje-automatico-sobre-clima-y-bosques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/anuncio-de-premios-para-conjuntos-de-datos-de-aprendizaje-automatico-sobre-clima-y-bosques\/","title":{"rendered":"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques"},"content":{"rendered":"<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11953\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\" alt=\"\" width=\"774\" height=\"436\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 774px) 100vw, 774px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">En 2023, Lacuna Fund lanz\u00f3 su primera convocatoria de propuestas sobre <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">Clima y bosques<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> en nuestro dominio de Clima. Hoy anunciaremos a 14\u202fgalardonados que han recibido financiamiento para crear conjuntos de datos dentro de este enfoque. Esta convocatoria fue posible gracias al financiamiento del programa \u201cFAIR Forward &#8211; Inteligencia artificial para todos\u201d del <\/span><a href=\"https:\/\/www.bmz-digital.global\/en\/overview-of-initiatives\/fair-forward\/\"><b><span data-contrast=\"auto\">GIZ<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"auto\"> en nombre del Ministerio Federal Alem\u00e1n de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico (BMZ<\/span><span data-contrast=\"auto\">)<\/span><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Estos equipos trabajar\u00e1n para crear conjuntos de datos sobre aprendizaje autom\u00e1tico que promuevan esfuerzos en el dominio forestal para comprender, mitigar y adaptarse al cambio clim\u00e1tico. Desde las Gal\u00e1pagos hasta la cuenca del Congo, estos proyectos abarcan una gran variedad de regiones y contextos forestales, y abordan el cambio en el uso del suelo y la deforestaci\u00f3n, los conflictos entre seres humanos y fauna salvaje, la financiaci\u00f3n clim\u00e1tica, los cr\u00e9ditos de carbono y mucho m\u00e1s. En contextos de ingresos bajos y medios (LMIC) en todo el mundo, el uso eficaz del aprendizaje autom\u00e1tico se ve obstaculizado por la falta de datos fidedignos de referencia. Esperamos que estos beneficiarios de Lacuna Fund de \u00c1frica, Am\u00e9rica Latina y Asia Meridional y Sudoriental contribuyan a cerrar estas brechas y a desarrollar conjuntos de datos abiertos y accesibles sobre formaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Queremos reconocer y agradecer a nuestro <\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/2023-climate-forests-technical-advisory-panel\/\"><b><span data-contrast=\"none\">Panel Asesor T\u00e9cnico de Clima y bosques de 2023<\/span><\/b><\/a><span data-contrast=\"auto\"> noy a los revisores asociados por su trabajo a la hora de simplificar un vasto grupo de aplicaciones y seleccionar una cartera diversa de proyectos para financiar: <\/span><span style=\"color: #2cb34a;\"><b>Darlington Akogo,<\/b> <b>Jackson Efitre<\/b>, <b>Meryl Cohen<\/b>, <b>Praveen Mokkapati<\/b>, <b>Rebecca Ryakitimbo<\/b>, <b>Swetha Kolluri<\/b>, <b>Tara O\u2019Shea<\/b>, <b>Vishwas Chitale<\/b><b>. <\/b><\/span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/2023-climate-forests-technical-advisory-panel\/\"><b><span data-contrast=\"none\">M\u00e1s informaci\u00f3n sobre los miembros del Grupo de Asesoramiento sobre Clima y Bosques<\/span><\/b><\/a><b><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Siga leyendo para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre estos equipos y los conjuntos de datos que est\u00e1n desarrollando.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">Lacuna Fund es una coalici\u00f3n de financiadores, cient\u00edficos de datos y usuarios de datos, como The Rockefeller Foundation, Google.org, el Centro Internacional de Investigaciones para el Desarrollo de Canad\u00e1, el Ministerio Federal de Cooperaci\u00f3n Econ\u00f3mica y Desarrollo (BMZ) de Alemania, Wellcome, Gordon and Betty Moore Foundation, Patrick J. McGovern Foundation y Robert Wood Johnson Foundation, con un compromiso en pos de cubrir las carencias de datos y hacer que el aprendizaje autom\u00e1tico y la IA sean m\u00e1s equitativos, precisos y accesibles en todo el mundo.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335557856&quot;:16777215,&quot;335559739&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p aria-level=\"1\"><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;335559738&quot;:360,&quot;335559739&quot;:80}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12008 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-300x188.png\" alt=\"\" width=\"779\" height=\"488\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-300x188.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-768x480.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-640x400.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-810x506.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024-160x100.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Updated-10242024.png 960w\" sizes=\"auto, (max-width: 779px) 100vw, 779px\" \/><br \/>\n<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Conjunto de datos de aprendizaje autom\u00e1tico para Ecuador continental y Gal\u00e1pagos<\/b><\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134245418&quot;:true,&quot;134245529&quot;:true,&quot;335559738&quot;:360,&quot;335559739&quot;:80}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Carmen Josse | carmenjosse@ecociencia.org<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este equipo utilizar\u00e1 los datos existentes para crear un nuevo conjunto de datos de clasificaci\u00f3n de la cubierta terrestre del Ecuador continental y las islas Gal\u00e1pagos que pueda utilizarse para entrenar modelos multiespectrales de aprendizaje autom\u00e1tico de observaci\u00f3n de la Tierra (EO). El equipo aspira a crear un conjunto de datos compuesto por 30\u202f000 puntos, los cuales deben cubrir una superficie total de 257\u202f215,3 kil\u00f3metros cuadrados. El conjunto de datos proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n sobre las categor\u00edas de uso\/cubierta del suelo (de 20\u202ftipos) y el estado de conservaci\u00f3n (es decir, presencia o ausencia dentro de un \u00e1rea protegida o territorio ind\u00edgena), entre los a\u00f1os 1985 a 2022.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este conjunto de datos permitir\u00e1 comprender mejor la din\u00e1mica de transformaci\u00f3n de la tierra que est\u00e1 teniendo lugar, como la conversi\u00f3n de bosques en monocultivos de aceite de palma, la transformaci\u00f3n de manglares en acuicultura de camarones, las masas de agua y la vegetaci\u00f3n estuarina afectadas por la miner\u00eda, los pastizales naturales invadidos por plantaciones forestales en expansi\u00f3n, etc. Tambi\u00e9n tiene el potencial de identificar casos de recuperaci\u00f3n. Por ejemplo, con los datos de las Gal\u00e1pagos, podr\u00eda estimarse si los programas de control de especies invasoras han tenido un impacto positivo en la regeneraci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n o si los incentivos forestales gubernamentales impulsan la reducci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n en la Amazonia ecuatoriana. El estado de conservaci\u00f3n del suelo tiene el potencial de predecir el riesgo de transformaci\u00f3n futura.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">&#8220;Las tendencias temporales de la cubierta y el uso del suelo son esenciales para comprender el estado de la cubierta natural restante y las tendencias de cambio. Sin embargo, la comprensi\u00f3n de los factores que impulsan los cambios en el uso y la cobertura del suelo con precisi\u00f3n local ha demostrado ser un reto cuando se trabaja con los conjuntos de datos existentes a escala mundial. El apoyo de Lacuna Fund nos permitir\u00e1 crear un conjunto de datos preciso que mejorar\u00e1 nuestra capacidad de discriminar clases de uso del suelo que sean descriptivas tanto temporal como espacialmente. Esta financiaci\u00f3n tambi\u00e9n servir\u00e1 para obtener una capa adicional de datos en apoyo de proyectos destinados a reducir la presi\u00f3n sobre los bosques en pie y ayudar a mantener los sistemas socio-naturales que han impedido con \u00e9xito la conversi\u00f3n de los bosques para usos antropog\u00e9nicos\u201d.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; <\/span><span data-contrast=\"auto\">Wagner Holgu\u00edn<\/span><span data-contrast=\"none\">, coordinador de MapBiomas Ecuador<\/span><span data-contrast=\"auto\">, Fundaci\u00f3n<\/span><span data-contrast=\"none\"> Ecociencia<\/span><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11974 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-300x118.png\" alt=\"\" width=\"369\" height=\"145\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-300x118.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1024x402.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-768x302.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1536x604.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-2048x805.png 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1920x755.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-1280x503.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-640x252.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-810x318.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/EcoCiencia_Logotipo_H-160x63.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 369px) 100vw, 369px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Secuestro de carbono forestal en la cuenca del Congo: combinaci\u00f3n de datos <\/b><b><i>in situ<\/i><\/b><b> e inteligencia artificial para desbloquear la financiaci\u00f3n clim\u00e1tica<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Kendie Kenmoe | <\/span><a href=\"mailto:kkenmoe@wri.org\"><span data-contrast=\"none\">kkenmoe@wri.org<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> y <\/span><span data-contrast=\"none\">Nancy Harris | <\/span><a href=\"mailto:nancy.harris@wri.org\"><span data-contrast=\"none\">nancy.harris@wri.org<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Los bosques desempe\u00f1an un papel importante en la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, aunque, debido a la escasez de datos de inventarios forestales abiertos y de modelos de crecimiento forestal calibrados localmente para \u00c1frica Central, es dif\u00edcil evaluar los efectos del cambio clim\u00e1tico en la din\u00e1mica del carbono forestal. Esto, por ende, limita la capacidad de acceder a la financiaci\u00f3n clim\u00e1tica de los gobiernos. Para abordar esta cuesti\u00f3n, este proyecto volver\u00e1 a medir 65\u202fparcelas muestreadas sobre el terreno en bosques de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo (RDC) y Camer\u00fan. Los datos recogidos de estas parcelas se fusionar\u00e1n en una base de datos de m\u00e1s de 2\u202fmillones de parcelas de inventario de todo el mundo y se utilizar\u00e1n para entrenar y validar un modelo geoespacial de crecimiento forestal basado en IA. Los mapas elaborados a partir de este proyecto mostrar\u00e1n la din\u00e1mica pasada, presente y futura de la distribuci\u00f3n de las especies arb\u00f3reas, la dominancia de las especies y los cambios asociados en la captura de carbono forestal, as\u00ed como la biodiversidad y la calidad de la madera a lo largo del tiempo.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Todos los datos y mapas de campo ser\u00e1n de libre acceso, se verificar\u00e1n con los ministerios gubernamentales pertinentes y se integrar\u00e1n en los Atlas Forestales Nacionales del Instituto de Recursos Mundiales para la RDC y Camer\u00fan. Los datos pueden utilizarse para establecer niveles de referencia forestal cre\u00edbles y pertinentes a nivel local que puedan desbloquear el \u201cplus\u201d de la financiaci\u00f3n disponible para el carbono de REDD+, lo que da lugar a una gesti\u00f3n forestal sostenible y una mejora de las reservas forestales de carbono. Con el aumento del acceso equitativo a los datos, se incrementar\u00e1 la financiaci\u00f3n clim\u00e1tica para soluciones basadas en la naturaleza en las regiones que m\u00e1s lo necesitan y, de este modo, este proyecto mejorar\u00e1 los resultados clim\u00e1ticos y forestales.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cEn un momento en que la cuenca del Congo se ha convertido en el sumidero de carbono m\u00e1s importante de la selva tropical y en uno de los puntos de mayor biodiversidad del mundo, comprender y seguir su din\u00e1mica es m\u00e1s urgente que nunca si queremos alcanzar los objetivos clim\u00e1ticos y de biodiversidad globales para 2030. Con el apoyo de Lacuna Fund, nuestro proyecto ayudar\u00e1 a poner el aprendizaje autom\u00e1tico al alcance de los cient\u00edficos que trabajan sobre el terreno para vigilar este ecosistema. Pondr\u00e1 a prueba tecnolog\u00edas innovadoras para cerrar las brechas en el conocimiento y ayudar a acelerar la acci\u00f3n hacia una mejor gesti\u00f3n de estas selvas tropicales, garantizando un mundo mejor para las personas, la naturaleza y el clima\u201d.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Teodyl Nkuintchua,<\/span><i><span data-contrast=\"none\"> responsable de Estrategia y Participaci\u00f3n en la Cuenca del Congo y director nacional para la Rep\u00fablica del Congo, World Resources Institute Africa<\/span><\/i><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12001 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-300x103.jpeg\" alt=\"\" width=\"445\" height=\"153\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-300x103.jpeg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-768x263.jpeg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-640x219.jpeg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-810x278.jpeg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo-160x55.jpeg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/WRI-logo.jpeg 910w\" sizes=\"auto, (max-width: 445px) 100vw, 445px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Proyecto Ltome-Katip (Proyecto \u201cElefante-Rata\u201d): etiquetado ind\u00edgena para una IA inclusiva en la lucha contra los conflictos entre seres humanos y fauna salvaje y el cambio clim\u00e1tico<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto:<\/span><\/b> <span data-contrast=\"none\">Diana Mastracci S\u00e1nchez <\/span><a href=\"mailto:%C2%A0diana@space4innovation.com\"><span data-contrast=\"none\">diana@space4innovation.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Este proyecto es una iniciativa pionera dedicada a generar datos con etiquetado ind\u00edgena para el aprendizaje autom\u00e1tico y la IA. A cargo de Namunyak Wildlife Conservancy, Space4Innovation y la Estaci\u00f3n Biol\u00f3gica Ind\u00edgena Musap (y encabezado por la naci\u00f3n shuar de la Amazonia ecuatoriana y la tribu samburu del norte de Kenia), este proyecto aborda la urgente necesidad de datos con etiquetas ind\u00edgenas para el aprendizaje autom\u00e1tico. En colaboraci\u00f3n con el Instituto de Tecnolog\u00eda de Rochester y la Alianza Ind\u00edgena GEO, el proyecto se centra en regiones muy afectadas por el cambio clim\u00e1tico; a saber, la selva amaz\u00f3nica y el norte de Kenia. La misi\u00f3n del equipo es revolucionar los enfoques sobre los conflictos entre el hombre y la fauna silvestre y la resistencia al cambio clim\u00e1tico.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Gracias a la participaci\u00f3n activa de las comunidades ind\u00edgenas en la recopilaci\u00f3n de datos, el etiquetado y la elaboraci\u00f3n de mapas, el equipo podr\u00e1 cerrar brechas cr\u00edticas en la comprensi\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, los conflictos entre el hombre y la fauna, y la forestaci\u00f3n y deforestaci\u00f3n. Con esta colaboraci\u00f3n, no solo se protege a una biodiversidad inestimable y se preserva la identidad ind\u00edgena, sino que tambi\u00e9n se capacita a las comunidades al garantizar soluciones culturalmente pertinentes y eficaces. Mediante la integraci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas y la tecnolog\u00eda de punta, el equipo estar\u00e1 en condiciones de marcar una diferencia tangible en la vida de las personas y la fauna de estas regiones vitales, y, al mismo tiempo, reducir el sesgo y la incertidumbre de los modelos de IA.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cMediante la integraci\u00f3n de los conocimientos ind\u00edgenas y la tecnolog\u00eda de vanguardia, el proyecto Ltome-Katip no solo aborda los apremiantes retos medioambientales y t\u00e9cnicos del aprendizaje autom\u00e1tico, sino que capacita a las comunidades ind\u00edgenas para liderar los esfuerzos de conservaci\u00f3n. Esta iniciativa, en colaboraci\u00f3n con el Instituto Rochester y Space4Innovation, representa una aut\u00e9ntica asociaci\u00f3n entre la tribu shuar de la Amazonia ecuatoriana y la tribu samburu del norte de Kenia, y pone de manifiesto el poder de la colaboraci\u00f3n y los conocimientos ind\u00edgenas para salvaguardar la biodiversidad de nuestro planeta\u201d.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Mario Vargas Shakaim (Shuar), Proyecto de Vigilancia Ind\u00edgena Ltome-Katip Alianza Ind\u00edgena GEO<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-11977 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730164610358-300x106.png\" alt=\"\" width=\"430\" height=\"152\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730164610358-300x106.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730164610358-160x57.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/GEO-Indigenous-Alliance-logo-e1730164610358.png 617w\" sizes=\"auto, (max-width: 430px) 100vw, 430px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Conjunto de datos sobre biomasa en \u00c1frica: Mediciones de biomasa <\/b><b><i>in situ<\/i><\/b><b> en tres manglares de Costa de Marfil<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Therence Temfack <\/span><a href=\"mailto:therence.temfack@data354.co\"><span data-contrast=\"none\">therence.temfack@data354.co<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Los manglares desempe\u00f1an un papel clave en la resistencia al cambio clim\u00e1tico, especialmente en la captura de carbono. Con este proyecto, se recoger\u00e1n datos de misiones sobre el terreno en varios manglares de Costa de Marfil, y se los etiquetar\u00e1 con las correspondientes reservas de biomasa y carbono. Estos datos sobre el terreno se asociar\u00e1n a las correspondientes im\u00e1genes de sat\u00e9lite para desarrollar un modelo de IA capaz de <\/span><span data-contrast=\"none\">estimar la biomasa y las reservas de carbono por encima y por debajo del suelo de forma remota. Este proyecto contribuir\u00e1 a la protecci\u00f3n y expansi\u00f3n de los bosques al facilitar el acceso a los cr\u00e9ditos de carbono y <\/span><span data-contrast=\"auto\">otros pagos de servicios medioambientales<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">En lo que respecta al seguimiento y c\u00e1lculo de las reservas forestales de carbono, sigue existiendo un importante cuello de botella tecnol\u00f3gico que bloquea el desarrollo a gran escala de los cr\u00e9ditos de carbono forestal en Costa de Marfil, y que debe superarse r\u00e1pidamente. La detecci\u00f3n remota es una herramienta \u00fatil en el proceso de seguimiento de los bosques, aunque deber\u00edan realizarse m\u00e1s estudios para que sea posible satisfacer la necesidad de evaluaci\u00f3n a menor escala y medir directamente la biomasa. De este modo, podemos ayudar a los responsables a orientar sus pol\u00edticas de conservaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n apoyar el proceso de recompensar a los peque\u00f1os actores, como los productores agr\u00edcolas implicados en la agrosilvicultura, la silvicultura privada, etc. Nuestro objetivo, con los fondos recaudados, es proporcionar datos pr\u00e1cticos de campo para entrenar mejor los algoritmos de inteligencia artificial para la cartograf\u00eda din\u00e1mica de la biomasa forestal y los manglares\u201d.\u00a0\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">\u00a0&#8212; Abraham Bio, director general de Actum Dev<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11986 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-300x83.png\" alt=\"\" width=\"387\" height=\"107\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-300x83.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1024x283.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-768x212.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1536x425.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1920x531.png 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-1280x354.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-640x177.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-810x224.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354-160x44.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Logo_data354.png 1971w\" sizes=\"auto, (max-width: 387px) 100vw, 387px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Recopilaci\u00f3n de datos de referencia para mejorar la cartograf\u00eda de los cambios en el uso del suelo en Ghana\u00a0<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Foster Mensah <\/span><a href=\"mailto:fkmawusi@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">fkmawusi@gmail.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este conjunto de datos permitir\u00e1 entrenar y validar aplicaciones basadas en el aprendizaje autom\u00e1tico para mejorar la cartograf\u00eda del cacao y los bosques, as\u00ed como otros usos y cubiertas del suelo importantes en la zona. El equipo llevar\u00e1 a cabo una amplia campa\u00f1a de recopilaci\u00f3n de datos sobre el terreno en la regi\u00f3n productora de cacao del sur de Ghana. Los cacaotales no pueden identificarse f\u00e1cilmente para su anotaci\u00f3n, ni siquiera en las im\u00e1genes de alta resoluci\u00f3n; en cambio, es necesario realizar una verificaci\u00f3n del terreno para crear conjuntos de datos de referencia fiables. La falta de datos de referencia de libre acceso limita la capacidad de seguimiento de \u00e9ste y otros factores clave de la deforestaci\u00f3n en \u00c1frica Occidental.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Dirigido por el Centro de Detecci\u00f3n Remota y Servicios Geogr\u00e1ficos (CERSGIS) y apoyado por investigadores del Instituto Internacional de Investigaci\u00f3n de Cultivos para las Zonas Tropicales Semi\u00e1ridas (ICRISAT), la Universidad de Boston y la Universidad de Alabama en Huntsville a trav\u00e9s de SERVIR \u00c1frica Occidental y la red SERVIR Global, este trabajo aprovechar\u00e1 las fuertes conexiones locales para involucrar a los j\u00f3venes y a los miembros de la comunidad en la recopilaci\u00f3n de datos y en las oportunidades de creaci\u00f3n de capacidades. Con el apoyo de la Alianza para los Datos Forestales, estos datos ser\u00e1n fundamentales para reducir la deforestaci\u00f3n impulsada por los productos b\u00e1sicos y acelerar la restauraci\u00f3n de las tierras degradadas.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cEstamos muy agradecidos a Lacuna Fund y encantados de que nuestro esfuerzo de recopilaci\u00f3n de datos de referencia contribuya inmensamente a un ecosistema de datos en evoluci\u00f3n para establecer aplicaciones de aprendizaje autom\u00e1tico escalables para supervisar el cambio de uso de la tierra en paisajes de mosaico de cacao y bosque\u201d. Dirigido por el Centro de Detecci\u00f3n Remota y Servicios Geogr\u00e1ficos (CERSGIS) y con el respaldo de investigadores del Centro de Estudios sobre el Cambio Clim\u00e1tico y la Sostenibilidad de la Universidad de Ghana, el Instituto Internacional de Investigaci\u00f3n de Cultivos para los Tr\u00f3picos Semi\u00e1ridos (ICRISAT), la Universidad de Boston y la Universidad de Alabama en Huntsville a trav\u00e9s de SERVIR \u00c1frica Occidental y la red SERVIR Global, este trabajo aprovechar\u00e1 los conocimientos locales de los j\u00f3venes y los miembros de la comunidad para la recopilaci\u00f3n participativa de datos con base cient\u00edfica. Estos datos aportar\u00e1n informaci\u00f3n clave para dar lugar a la transformaci\u00f3n de la rastreabilidad de la cadena de suministro basada en materias primas y las oportunidades comerciales para la sostenibilidad del <\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">ecosistema<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\">.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Foster Mensah Centro de Detecci\u00f3n Remota y Servicios de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Universidad de Ghana<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11968 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-300x157.png\" alt=\"\" width=\"344\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-300x157.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-768x402.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-640x335.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-810x424.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo-160x84.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/CERSGIS_Logo.png 892w\" sizes=\"auto, (max-width: 344px) 100vw, 344px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Un conjunto de datos integrado que combina la detecci\u00f3n remota, las mediciones sobre el terreno y los datos meteorol\u00f3gicos para mejorar el seguimiento de la reforestaci\u00f3n<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Ciira Maina |<\/span> <a href=\"mailto:ciira.maina@dkut.ac.ke\"><span data-contrast=\"none\">ciira.maina@dkut.ac.ke<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este equipo recopilar\u00e1 un conjunto de datos de alta resoluci\u00f3n de im\u00e1genes de drones, mediciones de los par\u00e1metros de los \u00e1rboles sobre el terreno y datos meteorol\u00f3gicos combinados de una gran zona reforestada de Kenia. Estos datos servir\u00e1n para desarrollar herramientas capaces de evaluar r\u00e1pidamente el \u00e9xito de los esfuerzos de reforestaci\u00f3n al permitir el recuento de \u00e1rboles, la estimaci\u00f3n de los par\u00e1metros biof\u00edsicos de los \u00e1rboles a partir de im\u00e1genes de drones y la predicci\u00f3n del crecimiento de los \u00e1rboles en relaci\u00f3n con las especies arb\u00f3reas y las variables meteorol\u00f3gicas.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cLas herramientas basadas en el aprendizaje autom\u00e1tico tienen la capacidad de ayudar a supervisar los esfuerzos de reforestaci\u00f3n en \u00c1frica y creemos que el conjunto de datos que recopilaremos contribuir\u00e1 a estos esfuerzos\u201d. Tambi\u00e9n esperamos que el conjunto de datos d\u00e9 lugar a nuevos avances metodol\u00f3gicos en el importante \u00e1mbito de la conservaci\u00f3n del medioambiente\u201d.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Prof. Ciira Maina, Centro de Ciencia de Datos e Inteligencia Artificial, Universidad Tecnol\u00f3gica Dedan Kimathi<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12024\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-300x153.png\" alt=\"\" width=\"197\" height=\"101\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-300x153.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo-160x82.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DeKUT-Logo.png 626w\" sizes=\"auto, (max-width: 197px) 100vw, 197px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12027\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DSAIL-Logo-Black-300x91.png\" alt=\"\" width=\"281\" height=\"85\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DSAIL-Logo-Black-300x91.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DSAIL-Logo-Black-640x195.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DSAIL-Logo-Black-160x49.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/DSAIL-Logo-Black.png 686w\" sizes=\"auto, (max-width: 281px) 100vw, 281px\" \/><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Conjuntos de datos para soluciones basadas en inteligencia artificial en la predicci\u00f3n de cambios en el uso\/cubierta del suelo en Uganda<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Sarah Akello <\/span><a href=\"mailto:sarahakellok1@gmail.com\"><span data-contrast=\"none\">sarahakellok1@gmail.com<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">La deforestaci\u00f3n contribuye significativamente a los cambios en el uso\/cubierta del suelo. Este reto se ve intensificado por la extrema vulnerabilidad de la agricultura al cambio clim\u00e1tico. Las partes interesadas recurren cada vez m\u00e1s a la inteligencia artificial como apoyo para la toma de decisiones en la gesti\u00f3n de los recursos naturales. Este proyecto, por tanto, pretende generar conjuntos de datos accesibles y de calidad sobre im\u00e1genes por sat\u00e9lite y conjuntos de datos del Inventario Forestal Nacional de Uganda. Estos conjuntos de datos se utilizar\u00e1n para predecir los tipos o cambios de la cubierta terrestre con el fin de tomar decisiones informadas en la gesti\u00f3n de los recursos naturales. Para esta investigaci\u00f3n, se utilizar\u00e1n Sentinel\u202f2 y conjuntos de datos de im\u00e1genes por sat\u00e9lite de la cubierta arb\u00f3rea, y los aumentar\u00e1 al incluir conjuntos de datos de inventario. En asociaci\u00f3n con la Autoridad Nacional Forestal de Uganda (NFA), el equipo del proyecto tiene previsto <\/span><span data-contrast=\"auto\">seleccionar <\/span><span data-contrast=\"none\">conjuntos de datos de la cubierta de \u00e1rboles de Sentinel 2 y Hansen. Tambi\u00e9n se adquirir\u00e1 un conjunto de datos de existencias medias de biomasa por hect\u00e1rea para cada tipo de vegetaci\u00f3n. <\/span><span data-contrast=\"auto\">Se implementar\u00e1n <\/span><span data-contrast=\"none\">procedimientos de <\/span><span data-contrast=\"auto\">anotaciones<\/span><span data-contrast=\"none\"> de los diferentes conjuntos de datos para cumplir con cada tarea de aprendizaje autom\u00e1tico prevista.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span data-contrast=\"auto\">\u201cCon la financiaci\u00f3n de Lacuna Fund, los conjuntos de datos de im\u00e1genes por sat\u00e9lite e inventarios forestales ayudar\u00e1n a desarrollar modelos de aprendizaje autom\u00e1tico para la predicci\u00f3n de tipos de cubierta terrestre, o cambios en ella, con vistas a una toma de decisiones basada en la gesti\u00f3n de los recursos naturales\u201d. En el marco de la investigaci\u00f3n conjunta de la Facultad de Agricultura y Estudios Ambientales de Makerere y del Laboratorio de Salud basado en la IA de Makerere, nuestros conjuntos de datos sobre el cambio de uso y cobertura del suelo mejorar\u00e1n nuestra comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n entre el cambio de uso y cobertura del suelo y el cambio clim\u00e1tico. Tambi\u00e9n ser\u00e1 \u00fatil para aportar informaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica y a la pol\u00edtica sobre la mejor manera de gestionar diversos escenarios potenciales.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:276}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">&#8212; Dra. Sarah Akello, Facultad de Agricultura y Ciencias Medioambientales, Universidad de Makerere<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11989 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/muk.png\" alt=\"\" width=\"381\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/muk.png 237w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/muk-160x73.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 381px) 100vw, 381px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>\u00c1rboles africanos para la resistencia clim\u00e1tica: un enfoque bioinform\u00e1tico integral<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto:<\/span><\/b><span data-contrast=\"none\"> Guy Franklin Midgley <\/span><a href=\"mailto:gfmidgley@sun.ac.za\"><span data-contrast=\"none\">gfmidgley@sun.ac.za<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Los \u00e1rboles son componentes estructuralmente importantes de los bosques, matorrales y sabanas del sur de \u00c1frica. Sirven de apoyo a millones de medios de subsistencia africanos ahora amenazados por el cambio clim\u00e1tico. Con este proyecto, se desarrollar\u00e1 un amplio recurso bioinform\u00e1tico que aprovechar\u00e1 los datos sobre rasgos medicinales, alimentarios y de otro tipo de las especies arb\u00f3reas, junto con las relaciones clim\u00e1ticas y las caracter\u00edsticas de crecimiento de los \u00e1rboles del sur de \u00c1frica para la planificaci\u00f3n de la adaptaci\u00f3n al clima y la mitigaci\u00f3n de sus efectos. Tres especies de datos, incluida la base de datos de la Instalaci\u00f3n Internacional de Informaci\u00f3n Global sobre la Biodiversidad <\/span><span data-contrast=\"auto\">(<\/span><span data-contrast=\"none\">GBIF)<\/span><span data-contrast=\"auto\"> y el programa de la <\/span><span data-contrast=\"none\">Red de Ecolog\u00eda e Informaci\u00f3n Bot\u00e1nica (BIEN<\/span><span data-contrast=\"auto\">)<\/span><span data-contrast=\"none\">, as\u00ed como el uso de la tierra, el clima, los datos geol\u00f3gicos y sobre el suelo, se recopilar\u00e1n para definir los nichos biogeoclim\u00e1ticos de las especies de \u00e1rboles del sur africano.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">La principal aplicaci\u00f3n de este trabajo incluir\u00e1 la identificaci\u00f3n de especies aut\u00f3ctonas que puedan mejorar la resistencia ecol\u00f3gica mediante la cartograf\u00eda de las oportunidades de adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n de los riesgos clim\u00e1ticos para los \u00e1rboles africanos. El <\/span><span data-contrast=\"auto\">modelado<\/span><span data-contrast=\"none\"> del nicho funcional de vanguardia existente permitir\u00e1 que se identifiquen las \u00e1reas para el uso \u00f3ptimo de los \u00e1rboles africanos en funci\u00f3n de los resultados del rendimiento en el crecimiento de los \u00e1rboles. Esto promover\u00e1 el uso de \u00e1rboles aut\u00f3ctonos para la reforestaci\u00f3n, la agricultura regenerativa, la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica, la salud humana y el apoyo a los medios de subsistencia, as\u00ed como programas de forestaci\u00f3n urbana para adaptarse al cambio clim\u00e1tico y mitigar sus efectos.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cNos complace que Lacuna Fund les brinde a Stellenbosch, y a nuestro equipo, la oportunidad de utilizar estos conjuntos de datos para que los investigadores puedan modelar los efectos de los \u00e1rboles aut\u00f3ctonos en la adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico y su mitigaci\u00f3n en \u00c1frica meridional. Esta informaci\u00f3n es de la m\u00e1xima importancia para garantizar que el continente pueda generar resiliencia frente a la r\u00e1pida evoluci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, que afecta a los medios de subsistencia y exige que encontremos soluciones\u201d.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Profesor Guy Midgley,<\/span><i><span data-contrast=\"none\"> Director en funciones de la Escuela de Estudios Clim\u00e1ticos de la Universidad de Stellenbosch<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335572071&quot;:0,&quot;335572072&quot;:0,&quot;335572073&quot;:0,&quot;335572075&quot;:0,&quot;335572076&quot;:0,&quot;335572077&quot;:0,&quot;335572079&quot;:0,&quot;335572080&quot;:0,&quot;335572081&quot;:0,&quot;335572083&quot;:0,&quot;335572084&quot;:0,&quot;335572085&quot;:0,&quot;335572087&quot;:0,&quot;335572088&quot;:0,&quot;335572089&quot;:0,&quot;469789798&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789802&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789806&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789810&quot;:&quot;nil&quot;,&quot;469789814&quot;:&quot;nil&quot;}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11995\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-300x102.jpg\" alt=\"\" width=\"453\" height=\"154\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-300x102.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1024x348.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-768x261.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1536x522.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-2048x696.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1920x652.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-1280x435.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-640x217.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-810x275.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/SU_horizontal-logo-160x54.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 453px) 100vw, 453px\" \/><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Carbono azul en \u00c1frica Occidental: movilizar conjuntos de datos para comprender mejor la salud de los manglares en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"auto\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">Romain Gl\u00e8l\u00e8 Kaka\u00ef <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">| <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">glele.romain@gmail.com<\/span><span data-contrast=\"auto\"> o <\/span><span data-contrast=\"none\">romain.glelekakai@fsa.uac.bj<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Los manglares son valiosos ecosistemas costeros que prestan diversos servicios a los seres humanos y desempe\u00f1an un papel fundamental en la estrategia mundial para mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico. El seguimiento peri\u00f3dico de su estado es esencial para aportar pruebas que respalden las decisiones oportunas para su gesti\u00f3n. Sin embargo, existe una carencia cr\u00edtica de datos exhaustivos sobre el terreno y a largo plazo sobre la biodiversidad, la estructura, las condiciones medioambientales, los contextos socioculturales y los servicios ecosist\u00e9micos de los manglares que puedan ayudar a identificar los factores clave que contribuyen a la salud de los manglares, alimentar plataformas de IA y ML que generen conocimientos valiosos e informar sobre estrategias de conservaci\u00f3n eficaces. El proyecto \u201cBenin Mangroves Open Data (BeMOD)\u201d generar\u00e1 500\u202fim\u00e1genes anotadas, 1920\u202fobservaciones sobre la calidad del agua, 1920 observaciones sobre las caracter\u00edsticas del suelo, 10\u202f800 observaciones clim\u00e1ticas, datos de inventarios forestales (diversidad de \u00e1rboles, altura y cobertura de las copas, di\u00e1metro de los \u00e1rboles, altura total, biomasa, etc.) de 600\u202fparcelas, y datos sobre contextos socioculturales (por ejemplo, usos, actividades) de los manglares en 20\u202flugares de Ben\u00edn. El proyecto abarcar\u00e1 los sitios Ramsar\u202f1017 y 1018, que son zonas de confinamiento de manglares en Ben\u00edn. Este conjunto de datos estar\u00e1 disponible en forma gratuita en diversas plataformas de datos abiertos, pero tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 para redactar art\u00edculos cient\u00edficos que contribuyan a mejorar los conocimientos actuales sobre los manglares de \u00c1frica Occidental.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"auto\">&#8220;La financiaci\u00f3n de Lacuna Fund para nuestro proyecto contribuir\u00e1 a generar uno de los conjuntos de datos abiertos m\u00e1s completos sobre los manglares de \u00c1frica Occidental, lo que permitir\u00e1 mejorar el intercambio y la asimilaci\u00f3n de conocimientos a nivel local, regional y mundial sobre este ecosistema cr\u00edtico para su gesti\u00f3n sostenible\u201d.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"auto\">&#8212; Romain Gl\u00e8l\u00e8 Kaka\u00ef, Laboratoire de Biomath\u00e9matiques et d&#8217;Estimations Foresti\u00e8res, Facultad de Ciencias Agron\u00f3micas, Universidad de Abomey-Calavi, Rep\u00fablica de Ben\u00edn.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11983 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-300x223.jpg\" alt=\"\" width=\"357\" height=\"265\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-300x223.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1024x762.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-768x572.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1536x1143.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-2048x1525.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1920x1429.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-1280x953.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-640x476.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-810x603.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/LABEF-LOGO-FINAL-01-160x119.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 357px) 100vw, 357px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Avance de la cartograf\u00eda de la palma aceitera en Indonesia con silvicultura social y aprendizaje autom\u00e1tico<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Peter Cutter<\/span><b><span data-contrast=\"none\"> | <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">peter.cutter@recoftc.org<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este proyecto pretende mejorar la comprensi\u00f3n y mitigaci\u00f3n de las repercusiones del cultivo de la palma aceitera en los bosques y el cambio clim\u00e1tico, apoyar las pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n forestal sostenible y capacitar a las comunidades locales en la gesti\u00f3n de los recursos forestales. El proyecto crear\u00e1 conjuntos de datos de formaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n abiertos y accesibles para aplicaciones de aprendizaje autom\u00e1tico centradas en la cubierta forestal y el cambio en Indonesia. Los conjuntos de datos contendr\u00e1n colecciones de pol\u00edgonos y cubierta de tierra <\/span><span data-contrast=\"auto\">uniforme<\/span><span data-contrast=\"none\">, con etiquetas que indican el tipo de cubierta terrestre y<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"none\">posiblemente, informaci\u00f3n sobre el cambio en la cubierta terrestre con el paso del tiempo. Para etiquetar las parcelas de cubierta terrestre, el equipo revisar\u00e1 im\u00e1genes de sat\u00e9lite de alta resoluci\u00f3n facilitadas por Collect Earth Online (CEO) y complementadas con visitas sobre el terreno a zonas dif\u00edciles de clasificar. Los beneficiarios previstos de estos productos son las comunidades locales dedicadas a la silvicultura comunitaria en Indonesia, as\u00ed como investigadores, responsables pol\u00edticos y organizaciones de la sociedad civil.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cLas comunidades de las zonas a las que se dirige este proyecto se enfrentan al reto de cartografiar los paisajes forestales en r\u00e1pida transformaci\u00f3n de los que dependen. Los conjuntos de datos que genere este proyecto proporcionar\u00e1n una valiosa informaci\u00f3n sobre estos patrones din\u00e1micos de cambio\u201d. <\/span><\/i> <span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Gamma Galudra, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">Directora, Oficina de Indonesia, RECOFTC<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559731&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11992 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-300x67.png\" alt=\"\" width=\"439\" height=\"98\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-300x67.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo-160x36.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/RECOFTC-Horizontal-logo.png 475w\" sizes=\"auto, (max-width: 439px) 100vw, 439px\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Sistema inclusivo de vigilancia digital en el Himalaya oriental<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Michael Anthony <\/span><a href=\"mailto:michael@vertify.earth\"><span data-contrast=\"none\">michael@vertify.earth<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">El Himalaya indio es un punto cr\u00edtico para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y los bosques, que se enfrenta a retos \u00fanicos de deforestaci\u00f3n debido a la presi\u00f3n demogr\u00e1fica, la expansi\u00f3n agr\u00edcola y el desarrollo de infraestructuras. Adem\u00e1s, el Himalaya desempe\u00f1a un papel vital en la regulaci\u00f3n del clima, los recursos h\u00eddricos y el sustento de millones de personas. Organizaciones conservacionistas como la Fundaci\u00f3n Balipara intentan supervisar el impacto de los esfuerzos de conservaci\u00f3n y cartografiar las zonas adecuadas para nuevas intervenciones de restauraci\u00f3n. Tambi\u00e9n, apuntan a supervisar sistem\u00e1ticamente el impacto de los esfuerzos de conservaci\u00f3n.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">En este proyecto, Vertify.earth y Alsisar Impact, ambas de Bombay, desarrollar\u00e1n una herramienta de seguimiento, notificaci\u00f3n y verificaci\u00f3n (\u201cMRV\u201d) que mida las tendencias clave en la degradaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los ecosistemas del Himalaya. La herramienta se basar\u00e1 tanto en datos geoespaciales (procedentes de sat\u00e9lites \u00f3pticos, de radar y LIDAR) como en datos sobre el terreno recopilados por los j\u00f3venes aldeanos en los Centros Ind\u00edgenas que han creado los socios locales. Los j\u00f3venes de estos centros, guiados por el equipo cient\u00edfico de Balipara y las universidades locales, dirigir\u00e1n la recopilaci\u00f3n de datos sobre el terreno. Se centrar\u00e1n en recopilar par\u00e1metros cruciales de biodiversidad y bosques para calibrar los datos geoespaciales. Este conjunto de datos se procesar\u00e1, almacenar\u00e1 y publicar\u00e1 siguiendo los principios del Cat\u00e1logo de Activos Espaciales y Temporales (STAC). Tambi\u00e9n se normalizar\u00e1n los datos existentes para ajustarse a estas normas.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cLacuna Fund ser\u00e1 fundamental para apoyar el desarrollo de un sistema MRV que nos permitir\u00e1 mapear participativamente la salud de los bosques en la biodiversa regi\u00f3n del Himalaya Oriental con las comunidades ind\u00edgenas, lo que facilitar\u00e1 intervenciones espec\u00edficas para la resiliencia clim\u00e1tica a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n forestal y ejercer\u00e1 impacto sobre los millones de personas que dependen de los bosques para sus vidas y medios de subsistencia en el Himalaya Oriental\u201d.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Michael Dawson, Rural Futures &#8211; Visionario Antropol\u00f3gico, Fundaci\u00f3n Balipara<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-ccp-props=\"{&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559685&quot;:720}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12030 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/Vertify_logo-e1730138861874.jpeg\" alt=\"\" width=\"361\" height=\"175\" \/><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Agrof4resilience: absorci\u00f3n de impactos clim\u00e1ticos basada en datos y resiliencia de los ecosistemas mediante la agrosilvicultura<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Dr. Elfaith M. Abdel-Rahman <\/span><a href=\"mailto:eabdel-Rahman@icipe.org\"><span data-contrast=\"none\">eabdel-Rahman@icipe.org<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">El Centro Internacional de Fisiolog\u00eda y Ecolog\u00eda de los Insectos (<\/span><span data-contrast=\"auto\">ICIPE<\/span><span data-contrast=\"none\">), con el generoso apoyo de Lacuna Fund, se complace en anunciar una iniciativa de gran relevancia orientada a mejorar la seguridad alimentaria, la nutrici\u00f3n y la sustentabilidad medioambiental en Kenia. Los sistemas agroforestales (AFS) desempe\u00f1an un papel clave para alcanzar estos objetivos, ya que mitigan los impactos del cambio clim\u00e1tico y generan <\/span><span data-contrast=\"auto\">beneficios econ\u00f3micos<\/span><span data-contrast=\"none\"> por medio de los mercados de madera y carbono. Sin embargo, existe una necesidad acuciante de informaci\u00f3n precisa sobre la ubicaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de los AFS en todo Kenia, lo que ha planteado retos para las evaluaciones del mercado de carbono, el muestreo espacial y los ejercicios de cartograf\u00eda. Para solucionarlo, este proyecto recopilar\u00e1 y publicar\u00e1 amplios datos de libre acceso sobre los AFS. El equipo recopilar\u00e1 datos de un m\u00ednimo de 20\u202f000\u202fpuntos de uso del suelo a lo largo de cuatro transectos por las zonas agroecol\u00f3gicas de Kenia, que abarcan 35 de los 47\u202fcondados. En un \u00e1rea de muestreo de 200\u202fhect\u00e1reas, realizaremos una identificaci\u00f3n exhaustiva de las especies arb\u00f3reas, midiendo la altura y el di\u00e1metro a la altura del pecho (DAP) de un total de 15\u202f000\u202fplantas individuales. Se tomar\u00e1 una muestra, se fotografiar\u00e1 y se geotiquetar\u00e1 cada una de las plantas.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Para apoyar el desarrollo de capacidades, el equipo tiene previsto formar al menos a 20\u202fpersonas en la identificaci\u00f3n de \u00e1rboles y la recopilaci\u00f3n de datos en los cuatro transectos. Adem\u00e1s, al menos un representante de cada gobierno de condado (37\u202fpersonas como m\u00ednimo) recibir\u00e1 formaci\u00f3n sobre el acceso y la utilizaci\u00f3n de este valioso conjunto de datos. El proyecto incluir\u00e1 la participaci\u00f3n de la comunidad mediante la facilitaci\u00f3n de 40\u202fdebates de grupo espec\u00edficos, con un m\u00ednimo de ocho participantes en cada uno (incluido un 50\u202f% de mujeres). En estos debates, se recopilar\u00e1 datos sobre las preferencias de los AFS, los roles de g\u00e9nero y la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes en los AFS, lo que garantizar\u00e1 un etiquetado claro e interoperativo de esta informaci\u00f3n.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">El objetivo del equipo es crear un conjunto de datos s\u00f3lido y preparado para el aprendizaje autom\u00e1tico que permita realizar m\u00e1s an\u00e1lisis y modelos con algoritmos de aprendizaje autom\u00e1tico. Estos datos ser\u00e1n fundamentales para optimizar los AFS, mejorar la identificaci\u00f3n de las especies y valorar el secuestro de carbono. En \u00faltima instancia, colaboraremos estrechamente con el gobierno keniano a trav\u00e9s del Instituto Forestal y de Investigaci\u00f3n de Kenia (KEFRI), as\u00ed como con la Universidad Strathmore de Kenia, para garantizar una gesti\u00f3n responsable y sostenible de los AFS en beneficio de todos.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"auto\">\u201cEl proyecto Agro4Resilience, financiado por Lacuna, ofrece a los agricultores y responsables de la toma de decisiones de Kenia una v\u00eda para la toma de decisiones informadas que apoyen el aumento de la cubierta arb\u00f3rea. Tambi\u00e9n mejorar\u00e1 la productividad agr\u00edcola y mitigar\u00e1 los efectos del cambio clim\u00e1tico a trav\u00e9s de los servicios ecosist\u00e9micos\u201d.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i><span data-contrast=\"auto\">&#8212; <\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\">David Makori, <\/span><i><span data-contrast=\"auto\">Centro Internacional de Fisiolog\u00eda y Ecolog\u00eda de los Insectos (ICIPE)<\/span><\/i><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11980 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo.png\" alt=\"\" width=\"341\" height=\"149\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo.png 279w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/icipe-logo-160x70.png 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/>\n<hr \/>\n<h3><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Cuantificaci\u00f3n de la biomasa a\u00e9rea y el contenido de carbono de los manglares colombianos<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Mar\u00eda Cuevas-Gonz\u00e1lez <\/span><a href=\"mailto:maria.cuevas@cttc.es\"><span data-contrast=\"none\">maria.cuevas@cttc.es<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este proyecto tiene por finalidad desarrollar un conjunto de datos integral compuesto por datos sobre el campo, veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (UAV) y datos de sensibilizaci\u00f3n remota para la estimaci\u00f3n precisa de biomasa sobre el nivel del suelo (AGB) y carbono sobre el nivel del suelo (AGC) en el ecosistema de manglares en el Caribe colombiano. La zona piloto se encuentra en el Parque Nacional Natural V\u00eda Parque Isla de Salamanca (VIPIS), situado en el departamento del Magdalena, en el Caribe colombiano. VIPIS es un \u00e1rea protegida que forma parte de la Ci\u00e9naga Grande de Santa Marta (CGSM), declarada Sitio Ramsar de importancia mundial en 1998 y Reserva de la Biosfera por la UNESCO en 2000 (Moreno-Bejarano &amp; Alvarez-Leon, 2003; UNESCO, 2001). El VIPIS se caracteriza por la presencia de extensos manglares que sirven de h\u00e1bitat a m\u00faltiples especies y prestan valiosos servicios ecosist\u00e9micos. Sin embargo, en las \u00faltimas d\u00e9cadas el VIPIS se vio afectado por la intervenci\u00f3n humana, lo que condujo a la deforestaci\u00f3n y reduce su capacidad para capturar y almacenar carbono, adem\u00e1s de modificar el r\u00e9gimen ecol\u00f3gico del ecosistema. Aunque algunos estudios han podido estimar la AGB y el AGC a escala mundial, incluso dentro del CGSM, es necesario aplicar el modelado con mayor precisi\u00f3n y rentabilidad.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Este conjunto de datos incorporar\u00e1 datos de campo existentes, as\u00ed como nuevos datos de campo y de UAV recogidos espec\u00edficamente para este proyecto, y su enfoque estar\u00e1 puesto en los par\u00e1metros estructurales de los \u00e1rboles dentro de parcelas de muestreo distribuidas por toda la zona piloto. El conjunto de datos servir\u00e1 como entrada para aplicaciones de aprendizaje autom\u00e1tico, lo que permitir\u00e1 el desarrollo de modelos s\u00f3lidos para la estimaci\u00f3n de AGB y AGC con im\u00e1genes de sat\u00e9lite. Mediante la combinaci\u00f3n de datos de campo con informaci\u00f3n de detecci\u00f3n remota, este estudio pretende mejorar la precisi\u00f3n y eficacia de la estimaci\u00f3n de AGB y AGC en la zona de estudio. Adem\u00e1s, se realizar\u00e1n an\u00e1lisis estad\u00edsticos para evaluar las relaciones entre los par\u00e1metros medidos sobre el terreno y los obtenidos mediante t\u00e9cnicas de detecci\u00f3n remota. El conjunto de datos facilitar\u00e1 la estimaci\u00f3n precisa de AGB y AGC en los manglares del Caribe colombiano, lo que permitir\u00e1 mejorar la comprensi\u00f3n el almacenamiento de carbono y apoyar los esfuerzos de conservaci\u00f3n y gesti\u00f3n. Tambi\u00e9n constituir\u00e1 un valioso recurso para futuras actividades de investigaci\u00f3n y seguimiento relacionadas con estos importantes ecosistemas costeros.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cEl conjunto de datos compilados durante el proyecto facilitar\u00e1 la estimaci\u00f3n precisa de AGB y AGC en los manglares del Caribe colombiano, lo que permitir\u00e1 mejorar la comprensi\u00f3n el almacenamiento de carbono y apoyar los esfuerzos de conservaci\u00f3n y gesti\u00f3n. Tambi\u00e9n constituir\u00e1 un valioso recurso para futuras actividades de investigaci\u00f3n y seguimiento relacionadas con estos importantes ecosistemas costeros. Adem\u00e1s, la metodolog\u00eda desarrollada en este proyecto podr\u00eda incluso aplicarse m\u00e1s all\u00e1 del Caribe colombiano a otros ecosistemas de manglares con estructuras similares\u201d.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Mar\u00eda Cuevas-Gonz\u00e1lez, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">Unidad de Investigaci\u00f3n en Geom\u00e1tica, <\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">Centre Tecnol\u00f2gic de Telecomunicacions de Catalunya (CTTC)<\/span><\/i><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-11971 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-300x97.jpg\" alt=\"\" width=\"405\" height=\"131\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-300x97.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1024x333.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-768x250.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1536x499.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-2048x666.jpg 2048w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1920x624.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-1280x416.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-640x208.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-810x263.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/cttc_logo_blanco-160x52.jpg 160w\" sizes=\"auto, (max-width: 405px) 100vw, 405px\" \/>\n<hr \/>\n<h3 aria-level=\"1\"><span style=\"color: #005a7c;\"><b>Conjunto de datos fenol\u00f3gicos para la previsi\u00f3n ecol\u00f3gica (Proyecto PheDEF)<\/b>\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Contacto: <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">Bismark Ofosu-Bamfo <\/span><a href=\"mailto:bismark.ofosu-bamfo@uenr.edu.gh\"><span data-contrast=\"none\">bismark.ofosu-bamfo@uenr.edu.gh<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">La salud de los ecosistemas forestales tropicales se enfrenta a la presi\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, que amenaza el suministro sostenible de hojas, flores y frutos que proporcionan importantes recursos para la fauna salvaje, los animales dom\u00e9sticos y los asentamientos humanos. Este proyecto tiene como objetivo supervisar y proporcionar datos sobre el calendario de los eventos del ciclo de vida de las plantas (fenolog\u00eda) en Ghana, \u00c1frica Occidental<\/span> <span data-contrast=\"none\">a partir de m\u00faltiples fuentes para realizar un seguimiento de la disponibilidad de los recursos vegetales y c\u00f3mo esto se ve afectado por la variabilidad clim\u00e1tica. Este conjunto de datos se basa en la recopilaci\u00f3n previa de datos sobre la fenolog\u00eda de las plantas le\u00f1osas enredaderas, lianas, a partir de observaciones sobre el terreno en dos ecosistemas forestales tropicales (un bosque semicaducifolio h\u00famedo y un bosque semicaducifolio seco) y se ampliar\u00e1 para incluir la fenolog\u00eda de los \u00e1rboles, la fenolog\u00eda de las especies basada en los conocimientos ecol\u00f3gicos tradicionales de las comunidades locales, el uso de c\u00e1maras de rastreo (fenoc\u00e1maras) e im\u00e1genes por sat\u00e9lite.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Los datos de fenolog\u00eda obtenidos de diversas fuentes se combinar\u00edan con los datos sobre el clima local (precipitaciones, <\/span><span data-contrast=\"auto\">humedad relativa y radiaci\u00f3n solar)<\/span><span data-contrast=\"none\"> para crear un conjunto de datos listo para someter a an\u00e1lisis de aprendizaje autom\u00e1tico organizado que pueda usarse para predecir la fenolog\u00eda a nivel de la comunidad y del entorno. Este conjunto de datos mejorar\u00e1 la representaci\u00f3n de los bosques tropicales africanos en la investigaci\u00f3n fenol\u00f3gica y aportar\u00e1 datos significativos de los bosques tropicales africanos para aplicaciones de aprendizaje autom\u00e1tico en clima, bosques y conservaci\u00f3n de la biodiversidad.<\/span><span data-contrast=\"auto\"> El aprendizaje autom\u00e1tico ha alcanzado un nivel de estabilidad y eficacia. Sin embargo, a\u00fan se requieren datos seleccionados de manera sistem\u00e1tica para realizar una buena previsi\u00f3n ecol\u00f3gica mediante m\u00e9todos de ML.<\/span><span data-ccp-props=\"{}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><i><span data-contrast=\"none\">\u201cLa amenaza del cambio clim\u00e1tico sobre la salud de los bosques afecta la disponibilidad de recursos foliares, florales y frutales, pero no podemos estar preparados a menos que dispongamos de datos adecuados con capacidad predictiva. Tenemos una incre\u00edble oportunidad de crear un conjunto de datos organizados listos para el aprendizaje autom\u00e1tico para la previsi\u00f3n ecol\u00f3gica con el apoyo de Lacuna Fund<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">. Dicha proyecci\u00f3n podr\u00eda servir de base para un sistema de advertencias tempranas que<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\"> ayudar\u00e1<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\"> a las<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\"> comunidades y a los administradores de recursos a planificar y prepararse mejor para el impacto del cambio clim\u00e1tico <\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">sobre los recursos forestales<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"none\">\u201d.\u00a0<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;335559685&quot;:720}\">\u00a0<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><span data-contrast=\"none\">&#8212; Bismark Ofosu-Bamfo, <\/span><i><span data-contrast=\"none\">Departamento de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad de Energ\u00eda y Recursos Naturales<\/span><\/i><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2023, Lacuna Fund lanz\u00f3 su primera convocatoria de propuestas sobre Clima y bosques en nuestro dominio de Clima. Hoy anunciaremos a 14\u202fgalardonados que han recibido financiamiento para crear conjuntos de datos dentro de este enfoque. Esta convocatoria fue posible gracias al financiamiento del programa \u201cFAIR Forward &#8211; Inteligencia artificial para todos\u201d del GIZ en &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/anuncio-de-premios-para-conjuntos-de-datos-de-aprendizaje-automatico-sobre-clima-y-bosques\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[42],"tags":[],"class_list":["post-12033","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-clima"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2023, Lacuna Fund lanz\u00f3 su primera convocatoria de propuestas sobre Clima y bosques en nuestro dominio de Clima. Hoy anunciaremos a 14\u202fgalardonados que han recibido financiamiento para crear conjuntos de datos dentro de este enfoque. Esta convocatoria fue posible gracias al financiamiento del programa \u201cFAIR Forward &#8211; Inteligencia artificial para todos\u201d del GIZ en &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-10-29T01:47:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-10-29T01:53:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"23 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038\",\"name\":\"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\",\"datePublished\":\"2024-10-29T01:47:44+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-29T01:53:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es-ES\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es-ES\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es-ES\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es-ES\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund","og_description":"En 2023, Lacuna Fund lanz\u00f3 su primera convocatoria de propuestas sobre Clima y bosques en nuestro dominio de Clima. Hoy anunciaremos a 14\u202fgalardonados que han recibido financiamiento para crear conjuntos de datos dentro de este enfoque. Esta convocatoria fue posible gracias al financiamiento del programa \u201cFAIR Forward &#8211; Inteligencia artificial para todos\u201d del GIZ en &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-10-29T01:47:44+00:00","article_modified_time":"2024-10-29T01:53:18+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":900,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"23 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038","url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038","name":"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png","datePublished":"2024-10-29T01:47:44+00:00","dateModified":"2024-10-29T01:53:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#breadcrumb"},"inLanguage":"es-ES","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-ES","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/10\/final-CF-card-image-300x169.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/?p=12038#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Anuncio de premios para conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico sobre clima y bosques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es-ES"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-ES","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12033","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12033"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12037,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12033\/revisions\/12037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}