{"id":12234,"date":"2024-12-18T00:15:46","date_gmt":"2024-12-18T00:15:46","guid":{"rendered":"https:\/\/lacunafund.org\/?p=12234"},"modified":"2024-12-18T00:16:54","modified_gmt":"2024-12-18T00:16:54","slug":"resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/","title":{"rendered":"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund"},"content":{"rendered":"<p><span data-contrast=\"auto\">A medida que 2024 llega a su fin, nuestro equipo de la Secretar\u00eda reflexiona sobre el incre\u00edble trabajo realizado este a\u00f1o en el campo de la IA para el bien. Desde la disponibilidad de los nuevos conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico de Lacuna Fund en m\u00faltiples dominios, hasta los numerosos eventos, hackatones, seminarios web, desaf\u00edos y actividades de participaci\u00f3n comunitaria en todo el mundo, encaramos el nuevo a\u00f1o inspirados. <\/span><span data-contrast=\"auto\">Ya sea usted un cient\u00edfico de datos, un emprendedor, un ling\u00fcista o un estudiante, agradecemos su inter\u00e9s y participaci\u00f3n en el trabajo de Lacuna Fund.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Estamos muy agradecidos con los patrocinadores, que posibilitan la creaci\u00f3n de conjuntos de datos m\u00e1s equitativos a trav\u00e9s de Lacuna Fund. <\/span><span data-contrast=\"auto\">Agradecemos tambi\u00e9n a nuestros beneficiarios, centros, socios, miembros de los Paneles Asesores T\u00e9cnicos, colaboradores en el relato de historias y a toda la comunidad de la IA para el impacto social.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">\u00a1Repase con nosotros algunos de los momentos m\u00e1s destacados del a\u00f1o pasado!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12184 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\" alt=\"\" width=\"771\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-768x480.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-640x400.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-810x506.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-160x100.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png 960w\" sizes=\"auto, (max-width: 771px) 100vw, 771px\" \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><i><span data-contrast=\"auto\">El financiamiento de los conjuntos de datos de los beneficiarios es posible gracias a nuestros generosos <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/patrocinadores\/\"><i><span data-contrast=\"none\">patrocinadores<\/span><\/i><\/a><i><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Tercera reuni\u00f3n anual de beneficiarios de Lacuna Fund en la ciudad de Nueva York<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12187 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-300x206.png\" alt=\"\" width=\"1027\" height=\"705\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-300x206.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1024x704.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-768x528.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1536x1056.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-1280x880.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-640x440.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-810x557.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2-160x110.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/GC-Header-2.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 1027px) 100vw, 1027px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Uno de los momentos m\u00e1s destacados de este a\u00f1o fue nuestra <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/meridian-institute_climateweek-ai-machinelearning-ugcPost-7244745550632292352-ugfg?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">tercera reuni\u00f3n anual de beneficiarios<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, celebrada en paralelo a la Semana del Clima de Nueva York, en la que participaron beneficiarios de Clima de Lacuna Fund con el fin de aprender unos de otros y conectar entre s\u00ed. Se reunieron casi 30\u202fcient\u00edficos de datos y emprendedores sociales procedentes de \u00c1frica, Asia y Am\u00e9rica Latina, que trabajan en proyectos en la intersecci\u00f3n entre clima y energ\u00eda, bosques o salud.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Adem\u00e1s de las presentaciones de los beneficiarios, <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/katrinagehman_climate-forests-climateweeknyc-activity-7244440697825624066-a8BM?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">nuestros incre\u00edbles socios<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> presentaron sesiones sobre calidad de los datos, casos de uso, sesgos de g\u00e9nero en la IA, observaci\u00f3n de la Tierra, y cambio clim\u00e1tico e IA.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-12193 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-300x212.jpg\" alt=\"\" width=\"714\" height=\"504\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-300x212.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-768x543.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-640x453.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9-160x113.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/3d671e1a-56a7-4e3f-9090-62a3bd7659f9.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 714px) 100vw, 714px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Al reflexionar sobre la reuni\u00f3n, los beneficiarios compartieron una palabra o frase que reflejara el tiempo compartido. \u00a1Mire sus opiniones m\u00e1s arriba!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559738&quot;:240,&quot;335559739&quot;:240,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Ganadoras del desaf\u00edo en redes sociales de la reuni\u00f3n de beneficiarios: Rose Nakasi, Pia Faustino y Anica Araneta<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12196 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-300x169.png\" alt=\"\" width=\"850\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Social-post-winners-LF.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Estas tres beneficiarias recibieron la mayor cantidad de interacciones en sus publicaciones en redes sociales sobre la reuni\u00f3n. \u00a1Felicitaciones <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/rose-nakasi-phd-7a99462a_lacunafund-climate-forests-ugcPost-7243887650133164033-9d7B?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Rose,<\/span><\/a> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/piafaustino_climateweeknyc-climate-health-ugcPost-7244139520818864128-Pj6g?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Pia<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> y <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/anicaaraneta_climateweeknyc-activity-7245901864976691200-mluv?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\"><span data-contrast=\"none\">Anica<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">! Gracias por compartir sus reflexiones.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">Puntos de conexi\u00f3n: eventos memorables en 2024<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">El Comit\u00e9 Directivo se re\u00fane en Nueva York\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12205 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"757\" height=\"568\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-300x225.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-768x576.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-640x480.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693-160x120.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1727180979693.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 757px) 100vw, 757px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">El Comit\u00e9 Directivo de Lacuna Fund se reuni\u00f3 en paralelo a la Semana del Clima y la reuni\u00f3n de beneficiarios para analizar el futuro de Lacuna Fund y las oportunidades que se vislumbran en el horizonte. Agradecemos a <\/span><span data-contrast=\"auto\">Vukosi Marivate<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"auto\">Teki Akuetteh,<\/span> <span data-contrast=\"auto\">Shikoh Gitau<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"auto\">Balthas Seibold<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"auto\">Gillian Dowie<\/span><span data-contrast=\"auto\">, <\/span><span data-contrast=\"auto\">Renata Avila<\/span><span data-contrast=\"auto\"> y Hadar Shemtov por sus servicios en el Comit\u00e9 Directivo. Adem\u00e1s, apreciamos sus perspectivas expertas y su esp\u00edritu innovador, junto con su compromiso para guiar la visi\u00f3n y el crecimiento de Lacuna Fund.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Deep Learning Indaba en Dakar, Senegal<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12198 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-300x283.jpg\" alt=\"\" width=\"615\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-300x283.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-768x725.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-640x604.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395-160x151.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/1725745045806-e1734479341395.jpg 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 615px) 100vw, 615px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"none\">Nuestra directora de proyecto, Jennifer Pratt Miles, <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/jennifer-pratt-miles-79342753_i-had-so-much-fun-learned-so-much-and-connected-activity-7238299359413444608-sATu?utm_source=share&amp;utm_medium=member_desktop\">habl\u00f3 en Deep Learning Indaba<\/a>, la reuni\u00f3n anual de la comunidad africana de aprendizaje autom\u00e1tico e inteligencia artificial, sobre nuevos enfoques para ampliar la creaci\u00f3n de conjuntos de datos, casos de uso y lecciones aprendidas de los beneficiarios de Lacuna Fund que trabajan en idiomas africanos.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span data-contrast=\"none\">Simposio y datat\u00f3n sobre el sesgo de la IA en la salud en la Universidad Emory<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-12217 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-300x169.png\" alt=\"\" width=\"785\" height=\"442\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Health-AI.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 785px) 100vw, 785px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Jennifer viaj\u00f3 a Atlanta, Georgia, para participar en un simposio y datat\u00f3n organizados por el <\/span><a href=\"https:\/\/www.hitilab.com\/\"><span data-contrast=\"none\">Healthcare Innovation and Translational Informatics Lab<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> (Laboratorio de Innovaci\u00f3n en la Atenci\u00f3n M\u00e9dica e Inform\u00e1tica Traslacional) de la Universidad Emory.<\/span><span data-contrast=\"auto\"> Ambos eventos se centraron en el sesgo de la IA en la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la medicina y en las formas de mitigarlo.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Este evento de dos d\u00edas fue organizado y convocado por la Dra. Judy Gichoya y el Dr. Hari Trivedi, beneficiarios de Lacuna Fund y directores de <\/span><a href=\"https:\/\/www.hitilab.com\/\"><span data-contrast=\"none\">HITI Lab<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">. En la foto se ve a Jennifer junto a la Dra. Judy Wawira Gichoya.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Durante el datat\u00f3n, Jennifer pas\u00f3 tiempo con un equipo diverso compuesto por un m\u00e9dico, un enfermero, un profesor de inform\u00e1tica, estudiantes de ciencias de datos, un profesional de las comunicaciones y el coordinador de programas de los Institutos Nacionales de Salud (NIH). Fue una oportunidad incre\u00edble para comprender el trabajo pionero que realizan los beneficiarios de Lacuna Fund para hacer que el aprendizaje autom\u00e1tico y la IA est\u00e9n menos sesgados y sean m\u00e1s representativos, precisos y equitativos.\u00a0\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">HITOS<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-12223 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-300x169.png\" alt=\"\" width=\"785\" height=\"442\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-300x169.png 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1024x576.png 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-768x432.png 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1536x864.png 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-1280x720.png 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-640x360.png 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-810x456.png 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo-160x90.png 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Milestones-combo.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 785px) 100vw, 785px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Este a\u00f1o estuvo lleno de hitos importantes: nuevos conjuntos de datos, dominios, iniciativas para contar historias \u00a1y mucho m\u00e1s!<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Nuevos conjuntos de datos. En 2024, los beneficiarios de Lacuna Fund lanzaron nueve conjuntos de datos nuevos en m\u00faltiples dominios.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/five-new-machine-learning-datasets-in-agriculture-health-and-language-domains\/\"><span data-contrast=\"none\">March Dataset Releases<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/four-new-machine-learning-datasets-in-agriculture-health-and-language-domains\/\"><span data-contrast=\"none\">August Dataset Releases<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Solicitudes de propuestas 2024. Presentamos dos solicitudes de propuestas nuevas para el procesamiento del lenguaje natural (\u00a1nuestra tercera cohorte de PLN!) y el novedoso dominio de resistencia antimicrobiana.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/lacuna-fund-invites-proposals-to-develop-inclusive-health-and-language-ml-datasets\/\"><span data-contrast=\"none\">2024 RFPs<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Presentaci\u00f3n de los centros de Lacuna Fund. Por primera vez, Lacuna Fund se asoci\u00f3 con dos organizaciones en \u00c1frica y Am\u00e9rica Latina como parte de nuestra estrategia de compartir el liderazgo con instituciones de las regiones en las que se crean los conjuntos de datos. Agradecemos al Centro Africano de Estudios Tecnol\u00f3gicos (African Center for Technology Studies, ACTS) y al Centro Nacional de <\/span><span data-contrast=\"auto\">Inteligencia Artificial (CENIA) por su apoyo para ayudarnos a gestionar nuestras <\/span><span data-contrast=\"auto\">solicitudes de propuestas 2024.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/www.acts-net.org\/\"><span data-contrast=\"none\">ACTS<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/cenia.cl\/en\/home\/\"><span data-contrast=\"none\">CENIA<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Adjudicaci\u00f3n de fondos. Anunciamos las adjudicaciones para nuestros beneficiarios de Salud y derechos sexuales, reproductivos y maternos (SRMHR) y Clima y bosques.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/announcing-awards-in-health-2023-sexual-reproductive-and-maternal-health-and-rights-awardees\/\"><span data-contrast=\"none\">Sexual, Reproductive and Maternal Health and Rights Awards<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/announcing-awards-for-climate-and-forests-machine-learning-datasets\/\"><span data-contrast=\"none\">Climate &amp; Forests Awards<\/span><\/a><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Lacuna Fund en la prensa. Esta publicaci\u00f3n del Meridian Institute (patrocinador fiscal de Lacuna Fund) destaca incre\u00edbles charlas, art\u00edculos e iniciativas que presentan a los beneficiarios o socios de Lacuna Fund, incluidos los enfoques en TedX y la Fundaci\u00f3n Gates.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279,&quot;335559991&quot;:360}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/merid.org\/about\/newsroom\/ai-for-good-lacuna-fund-grantees-make-a-splash-in-global-press\/\"><span data-contrast=\"none\">Lacuna Fund Grantees in the Press<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Videos de beneficiarios. Publicamos videos destacados de dos beneficiarios (en colaboraci\u00f3n con Emergence Creative).\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/meet-mutembesa-and-gloria-using-machine-learning-to-improve-their-communities\/\"><span data-contrast=\"none\">Meet Gloria &amp; Mutembesa<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Este a\u00f1o, con el apoyo de Google.org, hemos colaborado con nuestros maravillosos socios de Zindi para lanzar dos retos p\u00fablicos: uno para la clasificaci\u00f3n de los da\u00f1os en los cultivos y otro para el diagn\u00f3stico de la malaria basado en IA. El conjunto de datos sobre cultivos procede de los becarios del IFPRI y ACRE \u00c1frica: Benson Mbuthia, Lilian Waithaka y Berber Kramer. El conjunto de datos de detecci\u00f3n de la malaria fue creado por la Dra. Rose Nakasi y el equipo de la Universidad de Makerere.<\/p>\n<ul>\n<li><span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/cgiar-crop-damage-classification-challenge\"><span data-contrast=\"none\">Crop Damage Challenge<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<li><span><a href=\"https:\/\/zindi.africa\/competitions\/lacuna-malaria-detection-challenge\"><span data-contrast=\"none\">Malaria Detection Challenge<\/span><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<h3><b><span data-contrast=\"none\">El a\u00f1o\u202f2025 se ve prometedor<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-12220 aligncenter\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"693\" srcset=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-300x200.jpg 300w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-768x512.jpg 768w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1920x1281.jpg 1920w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-1280x854.jpg 1280w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-640x427.jpg 640w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-810x540.jpg 810w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153-160x107.jpg 160w, https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/20240920_Lacuna_Fund-153.jpg 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Reflexionar sobre nuestro a\u00f1o en Lacuna Fund solo hace brillar con m\u00e1s intensidad el incre\u00edble trabajo que se est\u00e1 realizando en el ecosistema m\u00e1s amplio de la \u201cinteligencia artificial para el bien\u201d. Con tantos nodos de impacto, innovaci\u00f3n y conexi\u00f3n en r\u00e1pida expansi\u00f3n que siguen generando impulso unos sobre otros, no cabe duda de que el a\u00f1o\u202f2025 se ve prometedor y lleno de oportunidades.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Le deseamos felices fiestas y un rejuvenecedor A\u00f1o Nuevo.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">La Secretar\u00eda de Lacuna Fund<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:279}\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A medida que 2024 llega a su fin, nuestro equipo de la Secretar\u00eda reflexiona sobre el incre\u00edble trabajo realizado este a\u00f1o en el campo de la IA para el bien. Desde la disponibilidad de los nuevos conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico de Lacuna Fund en m\u00faltiples dominios, hasta los numerosos eventos, hackatones, seminarios web, &hellip; <a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":37,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[35,42,33,36],"tags":[],"class_list":["post-12234","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-agricultura","category-clima","category-idioma","category-salud"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A medida que 2024 llega a su fin, nuestro equipo de la Secretar\u00eda reflexiona sobre el incre\u00edble trabajo realizado este a\u00f1o en el campo de la IA para el bien. Desde la disponibilidad de los nuevos conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico de Lacuna Fund en m\u00faltiples dominios, hasta los numerosos eventos, hackatones, seminarios web, &hellip; Continued\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Lacuna Fund\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-12-18T00:15:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-12-18T00:16:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sdollisso\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sdollisso\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\",\"name\":\"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\",\"datePublished\":\"2024-12-18T00:15:46+00:00\",\"dateModified\":\"2024-12-18T00:16:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es-ES\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es-ES\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/\",\"name\":\"Lacuna Fund\",\"description\":\"Just another Meridian Institute Sites site\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es-ES\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793\",\"name\":\"sdollisso\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es-ES\",\"@id\":\"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"sdollisso\"},\"url\":\"https:\/\/lacunafund.org\/es\/author\/sdollisso\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund","og_description":"A medida que 2024 llega a su fin, nuestro equipo de la Secretar\u00eda reflexiona sobre el incre\u00edble trabajo realizado este a\u00f1o en el campo de la IA para el bien. Desde la disponibilidad de los nuevos conjuntos de datos de aprendizaje autom\u00e1tico de Lacuna Fund en m\u00faltiples dominios, hasta los numerosos eventos, hackatones, seminarios web, &hellip; Continued","og_url":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/","og_site_name":"Lacuna Fund","article_published_time":"2024-12-18T00:15:46+00:00","article_modified_time":"2024-12-18T00:16:54+00:00","og_image":[{"width":960,"height":600,"url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024.png","type":"image\/png"}],"author":"sdollisso","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"sdollisso","Est. reading time":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/","url":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/","name":"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund - Lacuna Fund","isPartOf":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png","datePublished":"2024-12-18T00:15:46+00:00","dateModified":"2024-12-18T00:16:54+00:00","author":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es-ES","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-ES","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#primaryimage","url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png","contentUrl":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/12\/Funders-Collage-2024-300x188.png"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/resumen-del-ano-reunion-de-beneficiarios-e-hitos-de-2024-de-lacuna-fund\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Resumen del a\u00f1o: Reuni\u00f3n de beneficiarios e hitos de 2024 de Lacuna Fund"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#website","url":"https:\/\/lacunafund.org\/","name":"Lacuna Fund","description":"Just another Meridian Institute Sites site","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/lacunafund.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es-ES"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/ee092c64e4ea94cc8539863f6a2c0793","name":"sdollisso","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-ES","@id":"https:\/\/lacunafund.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/737b07047cc39b084aabd2234dbc8b38484b5a7ef56ba3e0e70ee40ff77b0b57?s=96&d=mm&r=g","caption":"sdollisso"},"url":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/author\/sdollisso\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12234","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/37"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12234"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12246,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12234\/revisions\/12246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lacunafund.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}