{"version":"1.0","provider_name":"Lacuna Fund","provider_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/","title":"Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9 - Lacuna Fund","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"3Q1qyNX3Yu\"><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/\">Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/le-lacuna-fund-lance-un-appel-a-propositions-pour-developper-des-ensembles-de-donnees-dam-inclusifs-dans-les-domaines-des-langues-et-de-la-sante\/embed\/#?secret=3Q1qyNX3Yu\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Le Lacuna Fund lance un appel \u00e0 propositions pour d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es d\u2019AM inclusifs dans les domaines des langues et de la sant\u00e9&#8221; &#8212; Lacuna Fund\" data-secret=\"3Q1qyNX3Yu\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n<\/script>\n","description":"Aujourd\u2019hui, le Lacuna Fund a le plaisir d\u2019annoncer deux nouveaux appels \u00e0 propositions visant \u00e0 d\u00e9velopper des ensembles de donn\u00e9es ouverts et accessibles pour les applications d\u2019apprentissage machine (AM). Nous acceptons les propositions dans l\u2019un ou l\u2019autre des domaines suivants\u202f: Langue (traitement automatique du langage naturel) et Sant\u00e9 (r\u00e9sistance aux antimicrobiens).\u00a0\u00a0 Consultez la page \u00ab\u202fSoumettre &hellip; Continued","thumbnail_url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2024\/06\/RFP-Option-2-300x169.png"}