{"version":"1.0","provider_name":"Lacuna Fund","provider_url":"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/","title":"Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023 - Lacuna Fund","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"f3BEaXqisU\"><a href=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/\">Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/lacunafund.org\/fr\/deux-nouveaux-ensembles-de-donnees-disponibles-sur-lagriculture-et-les-langues-reunion-des-beneficiaires-de-subventions-2023\/embed\/#?secret=f3BEaXqisU\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8220;Deux nouveaux ensembles de donn\u00e9es disponibles sur l\u2019agriculture et les langues, R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions 2023&#8221; &#8212; Lacuna Fund\" data-secret=\"f3BEaXqisU\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/lacunafund.org\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2023\/05\/Dataset-ann.-card.png","thumbnail_width":2000,"thumbnail_height":1428,"description":"R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions du Lacuna Fund 2023 Chaque ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de subventions ont l\u2019occasion de se r\u00e9unir pour nouer des contacts, partager leurs projets, \u00e9changer sur les enseignements tir\u00e9s et participer \u00e0 des ateliers. D\u00e9couvrez cette vid\u00e9o des b\u00e9n\u00e9ficiaires du Lacuna Fund en action lors de la r\u00e9union inaugurale de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re &hellip; Continued"}